第9题 （1.0分）        题号:10761        难度:易        第1章
(       )是现代信息技术的基石.
A:微电子技术
B:通信技术
C:计算机技术
D:控制技术

答案：A—AA

第10题 （1.0分）        题号:10762        难度:易        第1章
(     )的有效结合,使信息的处理速度、传递速度得到了惊人的提高,人类处理信息,利用信息的能力得到了空前的发展.
A:人类信息传播和处理手段的革命
B:计算机技术与多媒体技术
C:电子计算机技术和现代通信技术
D:多媒体技术和网络技术


答案：C—CCCC



第23题 （1.0分）        题号:10775        难度:易        第1章
打电话查询天气预报及时掌握天气情况,为自己出行做好相应准备,这主要是从信息的(     )进行考虑.
A:时效性
B:价值取向
C:来源
D:实用性


答案：D—DDD
第40题 （1.0分）        题号:10792        难度:中        第1章
计算机中的信息以各种数据形式出现,说明(    )是信息的载体.
A:网络
B:数据
C:存储介质
D:计算机


答案：B—*BBB

第58题 （1.0分）        题号:10810        难度:较难        第1章
下列说法正确的是(    ).
A:数据不随载荷它的物理介质改变而变化
B:信息随载荷它的物理介质改变而变化
C:信息不随载荷它的物理介质改变而变化
D:数据和信息都不随载荷它的物理介质改变而变化


答案：C—CCC

第66题 （1.0分）        题号:10818        难度:易        第1章
下面哪一个不是信息的特点(      ).
A:可靠性
B:客观性
C:时效性
D:共享性


答案：A—AAA

第81题 （1.0分）        题号:10833        难度:较难        第1章
在计算机领域中,数据是(    ).
A:客观事物属性的具体表示形式
B:未经处理的基本素材
C:一种连续变化的模拟量
D:由客观事物得到的，使人们能够认知客观事物的各种消息、情报、数字、信号等所包括的内容


答案：D—DDD


第88题 （1.0分）        题号:10840        难度:易        第1章
计算机能处理声音、动画、图像等各种形式的信息,这种技术属于计算机应用领域的(      ).
A:网络技术
B:多媒体技术
C:人工智能技术
D:自动控制技术


答案：B—**BBB

第94题 （1.0分）        题号:10846        难度:易        第1章
下面哪一个不是信息社会的三大资源之一(      ).
A:物质
B:能源
C:经济
D:信息


答案：C—CCC

第110题 （1.0分）        题号:10862        难度:易        第1章
办公室自动化是计算机的一大应用领域,按计算机应用的分类,它属于(  ).
A:科学计算
B:辅助设计
C:实时控制
D:数据处理


答案：D—**D*


第137题 （1.0分）        ****题号:10889        难度:易        第1章
计算机和其他一切计算工具最大的区别是(    ).
A:能自动运行
B:存储容量大
C:高精度和高速度
D:具有逻辑判断功能


答案：A—***A*


第139题 （1.0分）        题号:10891        难度:易        第1章
计算机技术和通信技术紧密结合会使计算机会向着(    )方向发展.
A:巨型化
B:智能化
C:网络化
D:微型化


答案：C—CC

第140题 （1.0分）        题号:10892        难度:中        第1章
计算机科学的奠基人是(    ).
A:巴贝奇
B:图灵
C:比尔 盖茨
D:冯 诺依曼


答案：B—BB

第152题 （1.0分）        题号:10904        难度:易        第1章
金卡工程是我国正在建设的一项重大计算机应用工程项目,它属于下列哪一类应用 (     ).
A:科学计算
B:数据处理
C:实时控制
D:计算机辅助


答案：B—BBB

第156题 （1.0分）        题号:10908        难度:易        第1章
目前,配有双核CPU的PC计算机属于计算机的(    ).
A:第一代产品
B:第二代产品
C:第三代产品
D:第四代产品


答案：D—DDD

第159题 （1.0分）        题号:10911        难度:中        第1章
你认为最能准确反映计算机主要功能的是(    ).
A:计算机可以代替人的脑力劳动
B:计算机可以存储大量的信息
C:计算机可以实现高速度的运算
D:计算机是一种信息处理机


答案：D—DD

第162题 （1.0分）        题号:10914        难度:中        第1章
世界上有了第一台电子数字计算机,奠定了至今仍然在使用的计算机(     ).
A:外型结构
B:总线结构
C:存取结构
D:体系结构


答案：D—DDD

第166题 （1.0分）        题号:10918        难度:中        第1章
微型计算机诞生于(   ).
A:第一代计算机
B:第二代计算机
C:第三代计算机
D:第四代计算机


答案：D—**DDD

第170题 （1.0分）        ***题号:10922        难度:易        第1章
我们把计算机分为8位机、16位机、32位机和64位机等,这是按 (    )进行分类的.
A:按CPU的字长
B:按CPU的数量
C:按存储器的位数
D:按CPU的运算速度


答案：A—**AA*

第180题 （1.0分）        题号:10932        难度:中        第1章
下列哪一项不是计算机发展史中曾经用于内存储器的设备 (      ).
A:汞延迟线
B:磁芯
C:磁盘
D:DDR


答案：C—CCC

第205题 （1.0分）        题号:10957        难度:中        第2章
R进制数小数部分的第n位的权值是(    ).
A:Rn-1
B:Rn
C:R-n
D:R-(n-1)


答案：C—CCC

第211题 （1.0分）        题号:10963        难度:较难        第2章
对于不同数制之间关系的描述,正确的描述为 (    ).
A:任意的二进制有限小数转换成十进制后,必定也是十进制有限小数.
B:任意的八进制有限小数转换成二进制数后,未必还是二进制有限小数.
C:任意的十六进制有限小数转换成十进制数后,不一定还是十进制有限小数.
D:任意的十进制有限小数转换成八进制数,必然还是八进制有限小数


答案：A—AAA

第218题 （1.0分）        题号:10970        难度:易        第2章
进制数中基的概念是指(     ).
A:该进制数采用了多少个表示代码
B:该进制数每位实际有多大
C:该进制数的进位规则
D:该进制数的借位规则


答案：A—AAA

第226题 （1.0分）        题号:10978        难度:难        第2章
下列有关二进制数转换的说法错误的是 (    ).
A:任何十进制数都可以转换成相应准确的二进制数
B:任何十进制整数都可以转换成相应的二进制数
C:任何二进制数都可以转换成相应的十进制数
D:任何二进制整数都可以转换成相应的十进制数


答案：A—AAA

第227题 （1.0分）        ****题号:10979        难度:中        第2章
下面关于定点数和浮点数的特点的叙述,错误的是(      ).
A:浮点数,是指在计算机中一个数的小数点的位置是浮动的
B:一般来说,浮点格式可表示的数值的范围很大,但要求的处理硬件比较复杂
C:一般来说,定点格式可表示的数值的范围很小,但要求的处理硬件比较简单
D:浮点数中的尾数,用纯小数形式表示


答案：C—****


第283题 （1.0分）        题号:11035        难度:易        第2章
用十六进制数表示 一个IPV4地址时 , 最多需要(      ).
A:32位
B:8位
C:16位
D:4位


答案：B—***

第287题 （1.0分）        ****题号:11039        难度:易        第2章
在计算机中,把符号位和数值位一起编码来表示的数就是(      ).
A:二进制数
B:机器数
C:真值
D:无符号数


答案：B—***B*B

第290题 （1.0分）        题号:11042        难度:易        第2章
最大的无符号16位二进制整数转换为十进制是(   ) .
A:65535
B:65536
C:32767
D:1024


答案：A—**A

第297题 （1.0分）        题号:11049        难度:中        第2章
假设采用八位二进制数,则用11111111减去任何一个二进制数X,相当于作以下(        ).
A:将X取反
B:11111111与X作逻辑乘
C:X与X作逻辑乘
D:11111111与X作逻辑加


答案：A—**AA
1111 1111
1010 0101
0101 1010



第14题 （1.0分）        题号:11066        难度:易        第2章
在科学计算时,经常会遇到"溢出",这是指(    ).
A:数值超出了内存容量
B:数值超出了机器的位所表示的范围
C:数值超出了变量的表示范围
D:计算机出故障了


答案：B—***BBB

第22题 （1.0分）        题号:11074        难度:中        第2章
7位ASCII码实质上是一种(   ).
A:字形码
B:输入码
C:输出码
D:交换码


答案：D—***DDD

第27题 （1.0分）        题号:11079        难度:易        第2章
扩展ASCII码一共能表示字符的个数是(   ).
A:124
B:128
C:255
D:256


答案：D—DDD

第34题 （1.0分）        题号:11086        难度:较易        第2章
一张存储容量为1.44MB的软盘,不考虑其他因素的影响,最多可存储(    )个ASCII码字符.
A:1.44×1000×1000
B:1.44×1024×1024
C:1.44×1024
D:1.44×1024×1024/8


答案：B—BBB

第35题 （1.0分）        题号:11087        难度:较难        第2章
已知字符"0"的ASCII码为30H,字符"9"的ASCII码前加上一个奇校验位后的数据信息为 (    ).
A:B9H
B:39H
C:89H
D:09H

答案：A—A*
30H=48D/48D+9D=57D=111001B
奇校验位(1的个数为奇数)：1011 1001B=B9H

第36题 （1.0分）        题号:11088        难度:易        第2章
用十六进制表示一个字节的无符号整数,最多需要(      ).
A:1 位
B:2 位
C:3 位
D:4 位


答案：B—B*

第41题 （1.0分）        题号:11093        难度:易        第2章
在计算机中,使用8位来保存标准ASCII码,其十六进制值小于 (    ).
A:3FH
B:80H
C:7FH
D:6FH


答案：B—***BB*

第44题 （1.0分）        题号:11096        难度:中        第2章
按照汉字的"输入→处理→输出打印"的处理流程,不同阶段使用的汉字编码分别是(    ).
A:国际码→交换码→字型码
B:输入码→国际码→机内码
C:输入码→机内码→字型码
D:拼音码→交换码←字型码


答案：C—***C

第46题 （1.0分）        题号:11098        难度:中        第2章
存储一个48×48点的汉字字形码需要的字节数是(  ).
A:384
B:144
C:256
D:288


答案：D—DDD
48*48=2304b=48*48/8=288字节

第49题 （1.0分）        题号:11101        难度:易        第2章
国标码(GB2312-80)依据(     )把汉字分成两个部分.
A:偏旁部首
B:使用频度
C:拼音字母的顺序
D:笔划数


答案：B—***BB*

第52题 （1.0分）        题号:11104        难度:中        第2章
某个内存单元的地址编码为A199H,那么它的下一个单元的地址编码为(      ).
A:A19AH
B:A190H
C:A200H
D:A198H


答案：A—AAA

第53题 （1.0分）        题号:11105        难度:易        第2章
区位码的区号和位号的范围各为(     ).
A:区号1~95,位号1~95
B:区号1~94,位号1~94
C:区号0~94,位号0~94
D:区号0~95,位号0~95


答案：B—***B

第54题 （1.0分）        题号:11106        难度:较难        第2章
若计算机中相邻2个字节的内容其十六进制形式为34和51,则它们不可能是(    ).
A:2个西文字符的ASCII码
B:1个汉字的机内码
C:1个16位整数
D:一条指令


答案：B—*BB
34D=00110100

第57题 （1.0分）        题号:11109        难度:中        第2章
无论汉字的笔画多少,拼音编码多少,在计算机中存储时都需要(      )位.
A:1
B:2
C:16
D:8


答案：C—CCC

第58题 （1.0分）        题号:11110        难度:较难        第2章
下列编码中,属于正确的汉字内码的是 (    ).
A:5EF6H
B:FB67H
C:A3B3H
D:C97DH


答案：C—CCC

第62题 （1.0分）        ***题号:11114        难度:中        第2章
下面关于汉字编码的叙述中,错误的是(      ).
A:区位码是汉字外码中的一种无重码的表现形式
B:汉字的国标码是一种交换码
C:汉字机内码就是将汉字国标码的最高位置为1
D:在windows操作系统中,每个汉字无论什么字体字型码都只有一种


答案：D—DDD

第70题 （1.0分）        题号:11122        难度:中        第2章
2KB 的存储容量可以存放(  )个用机内码表示的汉字.
A:1024
B:1024/8
C:2048
D:2048/8


答案：A—*AA

第73题 （1.0分）        题号:11125        难度:难        第2章
BH到ABH的一段内存共有(    ) (十进制)个字节.
A:100
B:160
C:161
D:255


答案：C—CCC
171D(ABH)-11D(BH)+1

第74题 （1.0分）        题号:11126        难度:易        第2章
VCD碟片容量一般是多少 (    ).
A:4.7GB
B:9.4GB
C:18GB
D:650MB


答案：D—DD

第76题 （1.0分）        题号:11128        难度:易        第2章
单面单层的DVD碟片容量一般是多少 (    ).
A:4.7GB
B:9.4GB
C:18GB
D:650MB


答案：A—AAA

第77题 （1.0分）        题号:11129        难度:较难        第2章
地址范围为1000H到4FFFH 的存储空间为 (    )KB.
A:32KB
B:7FFFB
C:16KB
D:8000B


答案：C—CCC
4FFFH -1000H+1=4000H=100 0000 0000 0000B=2^4*2^10B=16*2^10B=16KB

第78题 （1.0分）        ***题号:11130        难度:易        第2章
汉字在磁盘文件中是以(      )形式存在的.
A:内码
B:字形码
C:交换码
D:外码


答案：A—***AAA

第79题 （1.0分）        题号:11131        难度:易        第2章
获取供计算机显示或网页上使用的图像,以及制作3~5英寸以下的照片时,中低分辨率(1024x768或1600x1200)即可满足要求,所以(    )像素的数码相机,原则上已能满足普通消费者的一般应用要求.
A:300万~400万
B:100万~200万
C:50万~100万
D:500万以上


答案：B—*B*

第84题 （1.0分）        题号:11136        难度:中        第2章
假设某台计算机的内存储器容量为64MB,硬盘容量为10GB.硬盘的容量是内存容量的(    )倍.
A:80
B:100
C:120
D:160


答案：D—DDD
1024/64*10=160

第87题 （1.0分）        题号:11139        难度:较难        第2章
某纯文本文件在操作系统下显示其文件大小刚好是4MB,那么该文件中的汉字最多不会超过(   )个.
A:2^21
B:220
C:211
D:210


答案：A—AAA


第89题 （1.0分）        题号:11141        难度:较难        第2章
某显示器的最高分辨率为1024x1024,可显示的不同颜色的总数为65536种,则显示存储器中用于存储图像的存储容量是(     ).
A:2MB
B:16MB
C:1MB
D:0.5MB


答案：A—AA
2*8=16
2^16

第90题 （1.0分）        题号:11142        难度:较难        第2章
若一个字为一个存储单位,则一个64KB的存储器共有(    )个存储单元.
A:32768
B:65535
C:65536
D:65536/8


答案：C—CCC
64*1024=65536

第91题 （1.0分）        题号:11143        难度:较难        第2章
若一台计算机地址总线的位长为 12 位,则其最大的寻址空间为(   )字节.
A:512
B:1024
C:2048
D:4096


答案：D—***DD

第94题 （1.0分）        题号:11146        难度:中        第2章
微处理器处理的数据基本单位为字,一个字的长度通常是(    ).
A:1B
B:1b
C:32b
D:与微处理器芯片的型号有关


答案：D—DDD

第98题 （1.0分）        题号:11150        难度:中        第2章
一个存储单元能存放一个字节,则容量为32KB的存储区域中存储单元个数为(  ).
A:32000
B:32767
C:32768
D:65536


答案：C—CCC
32*1024=32768

第102题 （1.0分）        题号:11154        难度:易        第2章
用32位来表示颜色,则可表示的颜色数为(    ).
A:512M
B:1024M
C:2048M
D:4096M


答案：D—DDD
2^32=2^20*2^5b=2^20*32b=2^20*32/8B=2^20*2^5/2^3B=2^20*2^2B

第106题 （1.0分）        题号:11158        难度:易        第2章
在发送电子邮件时,附件的大小是有限制的.假设某网站规定附件的最大值为10M,现有一位同学需发送总容量为20480KB的多个文件.则他在该网站中至少发送的次数是(     ).
A:1
B:2
C:3
D:4


答案：B—BBB
20480KB=20480KB/1024=20MB

第107题 （1.0分）        ***题号:11159        难度:中        第2章
在计算机内存区域中存放有如下一些数据(十六进制数表示形式):37;58;D9;B9;A0;83;D6;C7;EB;E5;21;31.那么这片存储区域中最多可能存放有(    )个汉字.
A:4
B:2
C:3
D:0

备注:机内码最高位为A，双字节
答案：C—**


第112题 （1.0分）        题号:11164        难度:较难        第2章
在微机中,若主存储器的地址编号为0000H到7FFFH,则该存储器容量为 (    ).
A:32KB
B:64KB
C:1MB
D:16KB


答案：A—*A
7FFFH-0000H+1=8000H=1000 0000 0000 0000b=2^15=2^10*2^5b=32KB

第116题 （1.0分）        题号:11168        难度:中        第2章
400个24*24点阵汉字的字形库存容量是(  )
A:28800个字节
B:0.23604M个二进制位
C:0.8K个字节
D:288个二进制位


答案：A—A*A
400*24*24/8b=28800B

第125题 （1.0分）        题号:11177        难度:中        第3章
保证计算机信息运行的安全是计算机安全领域中最重要的环节之一,以下(  )不属于信息运行安全技术的范畴.
A:风险分析
B:审计跟踪技术
C:应急技术
D:防火墙技术


答案：B—***BB

第128题 （1.0分）        题号:11180        难度:中        第3章
当你感觉到你的Windows运行速度明显减慢,当你打开任务管理器后发现CPU的使用率达到了百分之百,你最有可能认为你受到了哪一种攻击(    ).
A:特洛伊木马
B:DOS
C:IP欺骗
D:DDOS


答案：B—BBB

第130题 （1.0分）        ****题号:11182        难度:较难        第3章
防范网络监听最有效的方法是 (    ).
A:进行漏洞扫描
B:采用无线网络传输
C:对传输的数据信息进行加密
D:安装防火墙


答案：C—***C*C

第131题 （1.0分）        题号:11183        难度:易        第3章
访问控制是指确定(     )以及实施访问权限的过程.
A:用户权限
B:可给予哪些主体访问权利
C:可被用户访问的资源
D:系统是否遭受入侵


答案：A—***AA
访问

第132题 （1.0分）        题号:11184        难度:难        第3章
攻击者截获并记录了从A到B的数据,然后又从早些时候所截获的数据中提取出信息重新发往B称为(    ).
A:中间人攻击
B:口令猜测器和字典攻击
C:强力攻击
D:回放攻击


答案：D—DDD

第133题 （1.0分）        题号:11185        难度:易        第3章
计算机安全属性中的可靠性是指(    ).
A:得到授权的实体在需要时能访问资源和得到服务
B:系统在规定条件下和规定时间内完成规定的功能
C:信息不被偶然或蓄意地删除、修改、伪造、乱序、重放、插入等破坏的特性
D:确保信息不暴露给未经授权的实体


答案：B—BBB

第135题 （1.0分）        题号:11187        难度:中        第3章
计算机系统的实体安全是指保证(    ) 安全.
A:安装的操作系统
B:操作人员
C:计算机系统硬件
D:计算机硬盘内的数据


答案：C—CCC

第142题 （1.0分）        题号:11194        难度:中        第3章
下列(   )加密技术在加解密数据时采用的是双钥.
A:对称加密
B:不对称加密
C:Hash加密
D:文本加密


答案：B—***BBB

第157题 （1.0分）        题号:11209        难度:中        第3章
在信息安全服务中,本身并不能针对攻击提供保护的是(     ).
A:加密性服务
B:完整性服务
C:可用性服务
D:可审查性服务


答案：D—***D*

第176题 （1.0分）        题号:11228        难度:中        第3章
木马的信息反馈机制收集的信息中最重要的是(    ).
A:服务端系统口令
B:服务端IP
C:服务端硬盘分区情况
D:服务端系统目录


答案：B—***BBB

第177题 （1.0分）        题号:11229        难度:中        第3章
木马在建立连接时,并非必须的条件是 (     ).
A:服务端已安装了木马
B:控制端在线
C:服务端在线
D:已获取服务端系统口令


答案：D—***D

第178题 （1.0分）        题号:11230        难度:易        第3章
目前,针对计算机信息系统及网络的恶意程序正逐年成倍增长,其中最为严重的是(    ).
A:木马病毒
B:蠕虫病毒
C:系统漏洞
D:僵尸网络


答案：B—***BBB

第181题 （1.0分）        题号:11233        难度:易        第3章
判断一个计算机程序是否为病毒的最主要依据就是看它是否具有(    ).
A:传染性
B:破坏性
C:欺骗性
D:隐蔽性


答案：A—***AAA


第200题 （1.0分）        题号:11252        难度:较难        第3章
下面关于计算机病毒说法不正确的是(    ).
A:正版的软件也会受计算机病毒的攻击
B:防病毒软件不会检查出压缩文件内部的病毒
C:任何防病毒软件都不会查出和杀掉所有病毒
D:任何病毒都有清除的办法


答案：B—***B*

第210题 （1.0分）        ****题号:11262        难度:中        第3章
针对操作系统安全漏洞的蠕虫病毒根治的技术措施是(    ).
A:防火墙隔离
B:安装安全补丁程序
C:专用病毒查杀工具
D:部署网络入侵检测系统


答案：B—***BB*

第211题 （1.0分）        题号:11263        难度:中        第3章
主动型木马是一种基于远程控制的黑客工具,黑客使用的程序和在你电脑上安装的程序分别是(    ).
A:服务程序/控制程序
B:木马程序/驱动程序
C:驱动程序/木马程序
D:控制程序/服务程序


答案：D—***DDD

第212题 （1.0分）        题号:11264        难度:较难        第3章
TCP/IP协议规定计算机的端口有(     )个,木马可以打开一个或者几个端口,黑客所使用的控制器就可进入木马打开的端口.
A:32768
B:32787
C:1024
D:65536


答案：D—***DDD
2^16

第214题 （1.0分）        ****题号:11266        难度:易        第3章
从技术上说,网络容易受到攻击的原因主要是由于网络软件不完善和(   )本身存在安全漏洞造成的.
A:人为破坏
B:硬件设备
C:操作系统
D:网络协议


答案：D—***D

第215题 （1.0分）        题号:11267        难度:易        第3章
防火墙的两种基本类型是(    ).
A:分组过滤型和复合型
B:复合型和应用代理型
C:分组过滤型和应用代理型
D:以上都不对


答案：C—CCC

第218题 （1.0分）        题号:11270        难度:中        第3章
如果我们想使一台装有重要资料的计算机避免被同一局域网中的其他机器传染上病毒,下面哪种方法可以做到 (    ).
A:把计算机放到离别的计算机很远的地方
B:把计算机的光驱和软驱禁止别人使用
C:把计算机安装两块网卡
D:把计算机的网卡禁用


答案：D—**DD

第219题 （1.0分）        题号:11271        难度:较难        第3章
网络安全在分布网络环境中,并不对(       )提供安全保护.
A:信息载体
B:信息的处理和传输
C:信息的存储,访问
D:信息语言的正确性


答案：D—**DD

第229题 （1.0分）        题号:11281        难度:难        第3章
小李在使用super scan对目标网络进行扫描时发现,某一个主机开放了25和110端口,此主机最有可能是(     ).
A:文件服务器
B:邮件服务器
C:WEB服务器
D:DNS服务器


答案：B—**BBB


第232题 （1.0分）        题号:11284        难度:中        第3章
一份好的计算机网络安全解决方案,不仅要考虑到技术,还要考虑的是().
A:软件和硬件
B:机房和电源
C:策略和管理
D:加密和认证


答案：C—CCC

第241题 （1.0分）        题号:11293        难度:易        第3章
通过网络盗取他人的资料是(    ).
A:违法行为
B:正当行为
C:侵权行为
D:盗版行为


答案：A—**AAA

第268题 （1.0分）        题号:11320        难度:易        第4章
Windows XP是一个(     )操作系统.
A:单用户单任务
B:多用户单任务
C:单用户多任务
D:多用户多任务


答案：C—CCC

第272题 （1.0分）        题号:11324        难度:易        第4章
操作系统将CPU的时间资源划分成极短的时间片,轮流分配给各终端用户,使终端用户单独分享CPU的时间片,有独占计算机的感觉,这种操作系统称为(     ).
A:实时操作系统
B:批处理操作系统
C:分时操作系统
D:分布式操作系统


答案：C—**CCC

第275题 （1.0分）        题号:11327        难度:中        第4章
操作系统中存储管理主要是指(    ).
A:外存的管理
B:所有存储设备的管理
C:内存的管理
D:Cache的管理


答案：C—**CCC

第278题 （1.0分）        题号:11330        难度:易        第4章
目前,比较流行的UNIX系统属于哪一类操作系统(    ).
A:网络操作系统
B:分时操作系统
C:批处理操作系统
D:实时操作系统


答案：B—**BBB

第279题 （1.0分）        题号:11331        难度:易        第4章
内层软件向外层软件提供服务,外层软件在内层软件支持下才能运行,表现了软件系统的(     ).
A:层次关系
B:基础性
C:模块性
D:通用性


答案：A—***AAA

第286题 （1.0分）        题号:11338        难度:易        第4章
下列哪一个不是进程的特征 (     ).
A:动态性
B:单一性
C:并发性
D:独立性


答案：B—BBB


第294题 （1.0分）        ***题号:11346        难度:中        第4章
在现代流行的操作系统中,作为独立运行的基本单位是(     ).
A:程序
B:线程
C:进程
D:指令


答案：B—***BB
线独自立起

第1题 （1.0分）        题号:11353        难度:较易        第4章
WINDOWS中,执行开始菜单中的程序,一般需要( ).
A:单击
B:双击
C:右击
D:指向


答案：A—**A*

第5题 （1.0分）        题号:11357        难度:易        第4章
按住鼠标左键的同时,移动鼠标的操作,叫作(   ).
A:单击
B:双击
C:移动
D:拖动


答案：D—***DD

第16题 （1.0分）        题号:11368        难度:中        第4章
在 WINDOWS 中有两个管理系统资源的程序组,它们是( ).
A:"我的电脑"和"控制面板"
B:"资源管理器"和"控制面板"
C:"我的电脑"和"资源管理器"
D:"控制面板"和"开始"菜单


答案：C—***CC

第18题 （1.0分）        ***题号:11370        难度:中        第4章
在WINDOWS 中,有些菜单项的右端有…标记,表示该菜单项( ).
A:开关命令
B:单选命令
C:有子菜单
D:有对话框


答案：D—***D*

第29题 （1.0分）        ***题号:11381        难度:中        第4章
Windows中可以设置.控制计算机硬件配置和修改显示属性的应用程序是( ).
A:Word
B:Excel
C:资源管理器
D:控制面板


答案：D—DD

第52题 （1.0分）        ***题号:11404        难度:易        第4章
在Windows中,不属于控制面板操作的是( )
A:更改桌面背景
B:添加新硬件
C:造字
D:调整鼠标的使用设置


答案：C—***CCC

第59题 （1.0分）        题号:11411        难度:易        第4章
在实际中,人们把数据库以(   )形式存入于磁盘(软盘、硬盘或磁带)中.
A:数据
B:信息
C:表格
D:文件


答案：D—***DDD

第64题 （1.0分）        题号:11416        难度:中        第4章
win7中的库实质上是一个 (     ).
A:文件夹
B:快捷方式
C:硬盘分区上的一个存储空间
D:内存中的一个存储空间


答案：B—BBB

第69题 （1.0分）        题号:11421        难度:易        第4章
把D分区上的"游戏"文件夹加入到库中后, (    ).
A:该文件夹会移动到库中
B:创建了一个指向该文件夹的快捷方式
C:会把该文件夹复制到库中
D:不会对该文件夹进行任何操作


答案：B—BBB

第74题 （1.0分）        题号:11426        难度:中        第4章
关于库的概念,下列理解正确的是 (    ).
A:网络中共享的文件可以直接加入到库中
B:已加入到库中的文件夹被删除后,仍然可以在库中被打开
C:可以把文件加入到库中
D:已加入到库中的文件夹被删除后,就断开了库中新建的链接


答案：D—DDD

第83题 （1.0分）        题号:11435        难度:难        第4章
下面有关Windows中的TrueType字体的说法错误的是(    ).
A:TrueType字体需要额外的内存
B:TrueType字体不可以任意缩放
C:使用TrueType字体的文档,具有很好的移植性
D:只要使用相同的应用程序且用相等的分辨率打印,TrueType字体的显示与打印机上打印出来的结果是一样的


答案：B—**BB*

第84题 （1.0分）        题号:11436        难度:难        第4章
虚拟存储系统能够为用户程序提供一个容量很大的虚拟地址空间,其大小受到(     )的限制.
A:交换信息量的大小
B:CPU时针频率
C:外存容量大小及CPU地址表示范围
D:内存容量的实际大小


答案：C—***C*C

第92题 （1.0分）        题号:11444        难度:易        第4章
在Windows7资源管理器中选定了文件或文件夹后,若要将它们移动到不同驱动器的文件夹中,操作为(    ).
A:按下Ctrl键拖动鼠标
B:按下Alt键拖动鼠标
C:直接拖动鼠标
D:按下Shift键拖动鼠标


答案：D—*DD

第98题 （1.0分）        题号:11450        难度:易        第5章
(    )是构成计算机系统的物质基础,而 (    )是计算机系统的灵魂.
A:硬件,软件
B:软件,硬件
C:主机,外设
D:系统软件,应用软件


答案：A—AAA

第100题 （1.0分）        题号:11452        难度:较难        第5章
30根地址总线的寻址范围是(    ).
A:1GB
B:2GB
C:1MB 
D:4MB


答案：A—AAA

第102题 （1.0分）        题号:11454        难度:易        第5章
常说的计算机系统是指(     ).
A:主机、显示器和键盘
B:包括主机及所有外围设备在内的计算机硬件系统
C:操作系统及信息管理系统
D:计算机硬件及软件系统


答案：D—D*D

第109题 （1.0分）        ***题号:11461        难度:易        第5章
计算机存储器主要由(     ) 组成 .
A:主存储器和辅助存储器
B:内存和硬盘
C:内存和U盘
D:物理存储器和虚拟存储器


答案：A—***AAA

第117题 （1.0分）        题号:11469        难度:易        第5章
计算机所具有的自动控制能力是依靠存储在内存中的(     ).
A:数据实现的
B:程序实现的
C:汇编语言实现的
D:高级语言实现的


答案：B(B)—***BB

第123题 （1.0分）        题号:11475        难度:易        第5章
控制器(CU)的主要功能是 (    ).
A:对指令进行译码、执行
B:对数据进行算术运算和逻辑运算
C:控制数据的输入和输出
D:存储程序和数据


答案：A—***AA


第126题 （1.0分）        题号:11478        难度:中        第5章
内部存储器的机器指令,一般先读取数据到缓冲寄存器,然后再送到 (    ).
A:指令寄存器
B:程序记数器
C:地址寄存器
D:标志寄存器


答案：A—***A

第130题 （1.0分）        题号:11482        难度:易        第5章
所谓计算机系统的全部资源,它指的是(    ).
A:CPU、内存储器和I/O设备
B:主机和程序
C:硬件、软件和数据
D:硬件系统和软件系统


答案：C—**C


第135题 （1.0分）        题号:11487        难度:中        第5章
微型计算机的运算器、控制器及内存储器的总称是(    ).
A:CPU
B:ALU
C:裸机
D:主机


答案：D—**DD

第136题 （1.0分）        题号:11488        难度:易        第5章
微型计算机是以(      )为基础,配以内存储器及输入/输出设备和相应的辅助设备而构成的计算机.
A:存储器
B:显示器
C:微处理器
D:键盘


答案：C—***CCC

第140题 （1.0分）        题号:11492        难度:中        第5章
下列不属于存储程序核心思想的是( ).
A:人在存储程序中处于核心地位
B:事先编制程序
C:存储程序
D:将程序自动从存储位置取出并自动逐条执行


答案：A—AA

第155题 （1.0分）        题号:11507        难度:中        第5章
下面哪一个不是CPU运算器的组成部分(      ).
A:ALU
B:累加器
C:ID译码器
D:PSW标志寄存器


答案：C—***CCC

第156题 （1.0分）        ***题号:11508        难度:难        第5章
下面哪一个不是CPU中执行一条指令所需要的基本操作 (      ).
A:取指令
B:执行指令
C:存放指令
D:分析指令

备注:取分执
答案：C—**CC

第157题 （1.0分）        题号:11509        难度:中        第5章
下面哪一个不是Intel公司生产的CPU中所使用的指令集(      ).
A:SSE
B:3D-Now!
C:MMX
D:x86


答案：B—BBB

第158题 （1.0分）        题号:11510        难度:易        第5章
下面哪一个不是衡量微机系统的主要性能指标(      ).
A:字节
B:主频
C:内存容量
D:运算速度


答案：A—AAA

第161题 （1.0分）        题号:11513        难度:易        第5章
一个完整的计算机软件系统应包含(   ).
A:系统软件和应用软件
B:编辑软件和应用软件
C:数据库软件和工具软件
D:程序、相应数据和文档


答案：A—A*A

第170题 （1.0分）        题号:11522        难度:易        第5章
在冯?诺依曼体系机中,计算机的结构可以分成 (     )个大的部分.
A:3
B:4
C:5
D:2


答案：D—DDD

第174题 （1.0分）        题号:11526        难度:中        第5章
在计算机工作时, (     ) 给运算器提供计算机所用的数据.
A:指令寄存器
B:控制器
C:存储器
D:I/O设备


答案：C—CCC

第184题 （1.0分）        题号:11536        难度:较易        第5章
只读存储器ROM中的EEPROM指的是哪种内存(     ).
A:只读存储器
B:可编程只读存储器
C:光擦除可编程只读存储器
D:电擦除可编程只读存储器


答案：D—DDD

第185题 （1.0分）        题号:11537        难度:中        第5章
执行应用程序时, 和CPU直接交换信息的部件是 (     ).
A:硬盘
B:外存
C:寄存器
D:内存


答案：D—***D*D

第186题 （1.0分）        题号:11538        难度:中        第5章
指令寄存器的作用是(      ).
A:存放下一条将要执行的指令在内存中的地址
B:保存现在正在执行的指令
C:用来识别指令的功能,分析指令
D:从内存中取指令和执行指令


答案：B—***BBB

第191题 （1.0分）        题号:11543        难度:中        第5章
CPU的工作频率为2.66GHz,它的倍频为20,则它的外频应为(    ).
A:133MHz
B:133Hz
C:1.33GHz
D:133GHz


答案：A—AAA

第193题 （1.0分）        题号:11545        难度:易        第5章
CPU的指令集实质上就是(      ).
A:指挥计算机工作的命令
B:编程用的面向对象的程序设计语言
C:机器语言
D:使CPU能够自动运行的程序


答案：C—***CCC

第196题 （1.0分）        题号:11548        难度:较难        第5章
CPU使用的Cache是用SRAM组成的一种高速缓冲存储器,下列有关该Cache的叙述正确的是(    ).
A:从功能上看,Cache实质上是CPU寄存器的扩展
B:Cache的存取速度接近于主存的存取速度
C:Cache的主要功能是提高主存与辅存之间数据交换的速度
D:Cache中的数据是主存很小一部分内容的映射(副本)


答案：D—***DDD

第198题 （1.0分）        题号:11550        难度:较难        第5章
CPU中有个程序计数器,它的作用是 (       ).
A:统计指令执行的数量
B:存放下一条将要执行的指令在内存中的地址
C:存放正在执行的指令
D:控制指令执行的顺序


答案：B—***BBB

第200题 （1.0分）        ****题号:11552        难度:较难        第5章
操作系统以(       )为单元对磁盘进行读/写操作.
A:磁道
B:簇
C:扇区
D:字节


答案：B—***BB

第201题 （1.0分）        题号:11553        难度:难        第5章
常被用来估算电脑的执行效能,尤其是在使用到大量浮点运算的科学计算领域中经常用来衡量的指标是(    ).
A:主频
B:MIPS
C:内存容量
D:MFLOPS


答案：D—**D


第203题 （1.0分）        ***题号:11555        难度:较难        第5章
计算机的外部设备通过(       )和计算机系统总线相连,进行信息传输.
A:接口电路
B:板卡
C:主板
D:外部接口


答案：A—***AAA

 
第207题 （1.0分）        ***题号:11559        难度:中        第5章
目前在微型计算机中,通用寄存器的位数是(      ).
A:计算机字长
B:64位
C:128位
D:数据总线的位数


答案：A—***A*

第208题 （1.0分）        题号:11560        难度:中        第5章
下列(      ) 不属于北桥芯片管理的范围之列.
A:处理器
B:内存
C:AGP接口
D:IDE接口


答案：D—***DD*



第215题 （1.0分）        ***题号:11567        难度:较难        第5章
在操作系统中以(       )为单元对磁盘进行读/写操作.
A:磁道
B:字节
C:扇区
D:簇


答案：D—***D*D



第218题 （1.0分）        题号:11570        难度:中        第5章
(      )不是CPU的主要技术指标.
A:缓存
B:制造工艺
C:多媒体指令集
D:内存容量


答案：D—DDD



第220题 （1.0分）        题号:11572        难度:难        第5章
32位总线,工作频率 66MHZ,则总线带宽为(    ).
A:132MB/s
B:264MB/s
C:532MB/s
D:1.06GB/s


答案：B—**BB*
32/8*66=264



第223题 （1.0分）        题号:11575        难度:易        第5章
CMOS 是主板上一块特殊的(      )芯片,用来保存当前系统的硬件配置和用户对某些参数的设定.
A:ROM
B:BIOS
C:cache
D:RAM


答案：D—DDD

第224题 （1.0分）        ***题号:11576        难度:易        第5章
DRAM( Dynamic RAM )动态 RAM的特点是(    ).
A:集成度高,价格高,只可读不可写
B:集成度低,价格高,只可读不可写
C:集成度高,价格低,可读可写
D:集成度低,价格低,可读可写


答案：C—***CCC


第226题 （1.0分）        题号:11578        难度:较难        第5章
I/O接口位于(    )之间.
A:主机和I/O设备
B:主机和主存
C:CPU和主存
D:总线和I/O设备


答案：D—



第232题 （1.0分）        题号:11584        难度:易        第5章
RAM中有一类存储器,需要周期性地补充电荷以保证所存储信息的正确,这类RAM称为 (    ).
A:SRAM
B:DRAM
C:Cache
D:Rom


答案：B—BBB



第241题 （1.0分）        题号:11593        难度:中        第5章
对微机配置描述为"P4/3.0G/1G/100G/52X/17/多媒体",其中内存的参数为(    ).
A:3.0G
B:1G
C:100GB
D:52X


答案：B(B)—****B*



第242题 （1.0分）        题号:11594        难度:较难        第5章
对于存储器系统,为了解决速度、容量和价格三方面的矛盾,最好的方法是采用(     ).
A:缓存、内存和外存三级存储结构
B:缓存、内存和硬盘三级存储结构
C:寄存器、内存和外存三级存储结构
D:内存、外存和虚拟存储三级存储结构


答案：A(A)AAA



第246题 （1.0分）        题号:11598        难度:中        第5章
购买显示器时要考虑许多技术参数,其中购买LED显示器时不需要考虑的是 (      ).
A:分辨率
B:点距
C:刷新频率
D:亮度


答案：C—CCC



第250题 （1.0分）        题号:11602        难度:较易        第5章
光盘驱动器的速度,常用多少倍速来衡量,如40倍速的光驱表示成40x.其中的x表示(      ),它是以最早的CD播放的速度为基准的.
A:150KB/s
B:300KB/s
C:385KB/s
D:153.6KB/s


答案：A—AAA

第265题 （1.0分）        题号:11617        难度:中        第5章
目前有很多家庭在购置电脑时,看到计算机机箱背面标有"HDMI"字样,该接口用于(     ).
A:输出相应的图像模拟信号
B:输出相应的图像数字信号
C:输出相应的图像高清数字信号
D:输出高品质数字声音信号


答案：C—CCC

第272题 （1.0分）        ***题号:11624        难度:易        第5章
输入/输出设备必须通过I/O接口电路才能和(    )相连接.
A:地址总线
B:数据总线
C:控制总线
D:系统总线


答案：D—****DD

第277题 （1.0分）        题号:11629        难度:中        第5章
下列厂商中(     )是Celeron(赛扬)CPU的生产厂商.
A:AMD
B:INTEL
C:SIS
D:VIA


答案：B—BBB


第297题 （1.0分）        题号:11649        难度:中        第5章
在PC机主板上的插槽中,(   )是专门用于插入显示卡的.
A:IDE端口槽
B:内存槽
C:总线扩展槽
D:AGP端口槽


答案：D—DDD



第298题 （1.0分）        ***题号:11650        难度:较难        第5章
在机械硬盘的使用中,柱面数就是(      ).
A:每面上有多少个磁道
B:整个硬盘有多少个盘面
C:一圈有多少个扇区
D:上面都不对


答案：A—****

第3题 （1.0分）        ***题号:11655        难度:较难        第5章
在微型计算机技术中,通过系统(    )把CPU、存储器、输入设备和输出设备连接起来,实现信息交换.
A:I/O接口
B:电缆
C:通道
D:总线


答案：D—***DD

第7题 （1.0分）        ***题号:11659        难度:易        第5章
关于虚拟内存的说法,正确的是(    ).
A:对于某一台机器,虚拟内存象物理内存一样,它的大小是固定的
B:虚拟内存是指磁盘的缓存
C:虚拟内存是内存上的空间
D:虚拟内存是硬盘上的空间


答案：D—***DD*

第15题 （1.0分）        题号:11667        难度:中        第5章
在"设备管理器"窗口中,如果某个设备前出现黄色的问号或叹号,则表明(    ).
A:没有安装此设备
B:此设备损坏,系统无法识别
C:此设备驱动程序未能正确安装
D:此设备正常工作,但驱动程序不是最新版本


答案：C(C)—****C

第24题 （1.0分）        题号:11676        难度:中        第5章
(      )接口类型的硬盘多用于服务器和专业工作站.
A:SCSI
B:IDE
C:SATA
D:SATAIV


答案：A—AAA

第28题 （1.0分）        题号:11680        难度:易        第5章
(     )也俗称为Firewire火线接口.
A:Mini-USB
B:RJ-45
C:VGA接口
D:IEEE1394接口


答案：D—DDD

第33题 （1.0分）        题号:11685        难度:中        第5章
16X的DVD光驱,读取速率数据值为(    ).
A:21.6MB/S
B:150KB/S
C:600KB/S
D:2.4MB/S


答案：A(A)AA
16*1.35=21.6

第37题 （1.0分）        题号:11689        难度:难        第5章
FAT32分区格式的每个簇的容量都固定为(    )KB.
A:4
B:1
C:8
D:16


答案：A—AAA

第38题 （1.0分）        ***题号:11690        难度:中        第5章
IEEE 1394 接口是一种接口标准 ,这种接口允许把计算机、计算机外部设备、各种家电设备非常简单地连接在一起, 这种标准接口是(      )方式传输数据的.
A:并行
B:串行
C:并串行
D:独行


答案：B—B*B

第39题 （1.0分）        题号:11691        难度:易        第5章
LCD显示器的主要技术指标不包括(     ).
A:显示尺寸
B:刷新率
C:可视角度
D:响应时间


答案：B—B**

第42题 （1.0分）        题号:11694        难度:中        第5章
SATA 接口的驱动器的信号电缆插座有 (    ) 针.
A:40
B:7
C:34
D:80


答案：B—BBB

第45题 （1.0分）        题号:11697        难度:易        第5章
按鼠标的接口类型分类,下面哪一个是不正确的(    )
A:PS/2鼠标
B:COM鼠标
C:USB接口鼠标
D:并口鼠标


答案：D—***DDD

第46题 （1.0分）        ****题号:11698        难度:中        第5章
把磁盘从逻辑上划分成一系列同心圆,每个同心圆称为一个(   ).
A:扇区
B:簇
C:分区
D:磁道


答案：D—***D*

第49题 （1.0分）        ***题号:11701        难度:较难        第5章
并行接口是(       )针D型接口.
A:15
B:12
C:25
D:18


答案：C—CCC

第50题 （1.0分）        题号:11702        难度:较难        第5章
采用点对点连接方式连接的硬盘接口是 (     ).
A:SATA
B:IDE
C:SCSI
D:USB


答案：A(A)—*AAA

第52题 （1.0分）        题号:11704        难度:较难        第5章
当前所用的机械硬盘都属于(   )技术类型的硬盘.
A:物理加速
B:温彻斯特
C:冯 诺依曼
D:固态硬盘


答案：B(B)BBB

第53题 （1.0分）        ***题号:11705        难度:难        第5章
工厂生产的硬盘必须依次经过(     )三个处理步骤后,计算机才能利用它们存储数据.
A:分区、低级格式化、高级格式化
B:低级格式化、高级格式化、分区
C:低级格式化、分区、高级格式化
D:高级格式化、低级格式化、分区


答案：C—****

56题 （1.0分）        ****题号:11708        难度:中        第5章
光驱倍数是指光盘的数据传输率,通常我们说的40倍速光驱,其传输速率达到(     ).
A:6000KB/s
B:3000KB/s
C:6000Kb/s
D:3000Kb/s


答案：A—***A
150*400=60000

第59题 （1.0分）        题号:11711        难度:中        第5章
计算机开机自检时,最先检查的部件为(     ).
A:显卡
B:CPU
C:内存
D:主板


答案：A(A)—***A

第61题 （1.0分）        题号:11713        难度:易        第5章
计算机在使用过程中,如果计算机突然发出异常响声,应首先(    ).
A:记录下来
B:叫别人帮忙
C:立即断电
D:等待


答案：C—***CC

第63题 （1.0分）        题号:11715        难度:较易        第5章
计算机中的火线接口是指(    ).
A:显卡接口
B:IEEE1394接口
C:键盘接口
D:网卡接口


答案：B(B)BBB

第64题 （1.0分）        题号:11716        难度:难        第5章
既能传输视频信号, 同时也能够传输音频信号的接口是 (      ).
A:HDMI
B:DVI
C:VGA
D:S 端子


答案：A—AAA

第65题 （1.0分）        ****题号:11717        难度:难        第5章
具有数字输入接口的LCD显示器接到显卡的(    )接口显示效果会更好.
A:D-Sub
B:S-Video
C:DVI
D:VGA


答案：C—****

第67题 （1.0分）        题号:11719        难度:易        第5章
开机后,计算机首先进行设备检测,称为(     ).
A:启动系统
B:设备检测
C:开机
D:系统自检


答案：D—***DDD

第70题 （1.0分）        题号:11722        难度:中        第5章
描述内存条存取时间的单位是 (    ).
A:ms
B:ps
C:ns
D:MHz


答案：C—CCC

第76题 （1.0分）        题号:11728        难度:中        第5章
目前台式计算机中经常使用的硬盘多是(    ) 英寸的.
A:5.25
B:3.5
C:2.5
D:1.8


答案：B—*BBB

第80题 （1.0分）        ***题号:11732        难度:难        第5章
确定计算机配置的正确顺序是 (   ).
A:CPU—主板、 显卡—内存、 硬盘、 显示器—键盘、 鼠标、 机箱
B:机箱—主板、 CPU —内存、 显卡—硬盘、 显示器、 键盘、 鼠标
C:硬盘、 显示器—主板、 CPU —内存、 显卡—机箱、 键盘、 鼠标
D:CPU —主板、 显卡、 显示器—内存、 硬盘—机箱、 键盘、 鼠标


答案：A—****

第82题 （1.0分）        题号:11734        难度:难        第5章
如果开机后找不到硬盘, 首先应检查 (     ).
A:硬盘是否损坏
B:硬盘上引导程序是否被破坏
C:硬盘是否感染了病毒
D:CMOS 的硬盘参数设置是否正确


答案：D—***DDD

第83题 （1.0分）        题号:11735        难度:难        第5章
如果要在1280×1024的分辨率下达到32位色深,至少要使用(    )显存才能满足要求.
A:2M
B:4M
C:8M
D:16M


答案：C—CC
1280/1024*32/8=5


第84题 （1.0分）        ***题号:11736        难度:较难        第5章
若装机后开机 , 显示器无显示并可听见不断长响的报警声, 则故障在 (     ).
A:CPU
B:显卡
C:内存
D:主板


答案：B—***B

第90题 （1.0分）        题号:11742        难度:中        第5章
微型计算机主板中使用的 SATA 接口是属于 (     ).
A:并行接口
B:串行接口
C:显示器接口
D:键盘接口


答案：B—BBB

第98题 （1.0分）        ***题号:11750        难度:较难        第5章
下列哪一项不是显示卡的性能指标(   )
A:最大分辨率
B:最高颜色数
C:刷新率
D:点距

备注:显示卡
答案：D(D)—****

第104题 （1.0分）        题号:11756        难度:难        第5章
显示器的(    )越小,显示的图像就越清晰.
A:扫描频率
B:分辨率
C:点距
D:带宽


答案：C—CCC



第99题 （1.0分）        题号:11751        难度:易        第5章
下列品牌中, (     )不是 U 盘的品牌.
A:联想
B:爱国者
C:纽曼
D:西部数据


答案：D—*DDD

第100题 （1.0分）        题号:11752        难度:中        第5章
下面是电源工作状态指示灯的是 (     ).
A:LED
B:Resert
C:POWER LED
D:H.D.D LED


答案：C—CCC

第101题 （1.0分）        ***题号:11753        难度:难        第5章
显卡的刷新率主要取决于显卡上 (       ) 的转换速度.
A:RAMDAC
B:ROM
C:VRAM
D:CACHE


答案：A—****AAA

第103题 （1.0分）        题号:11755        难度:中        第5章
显卡上最重要的芯片是 (    ).
A:GPU
B:显存芯片
C:数模转换芯片
D:显卡 BIOS


答案：A—AA

第106题 （1.0分）        ***题号:11758        难度:中        第5章
现在 (     ) 显卡己经成为了个人计算机的基本配置和市场主流.
A:AGP
B:PCI
C:ISA
D:PCI-E


答案：D—DDD

第108题 （1.0分）        题号:11760        难度:中        第5章
现在主板的BIOS芯片采用的是(       ).
A:不带窗口的EPROM
B:Flash ROM
C:带窗口的EPROM
D:ROM


答案：B—BBB

第110题 （1.0分）        题号:11762        难度:中        第5章
现在主流内存类型是 (     ).
A:DDR   SDRAM
B:RDRAM
C:DDRIII
D:SDRAM


答案：C—***C

第111题 （1.0分）        题号:11763        难度:难        第5章
一般用于数码相机、数码摄像机、测量仪器及移动硬盘等设备的接口是(     ).
A:VGA
B:RJ-45
C:DVI
D:Mini-USB


答案：D(D)—***DDD

第112题 （1.0分）        题号:11764        难度:易        第5章
以下(     )接口不是硬盘接口.
A:IDE
B:SCSI
C:HDMI
D:SATA


答案：C—CCC

第113题 （1.0分）        ***题号:11765        难度:中        第5章
以下不是主板上扩展插槽的是 (      ).
A:AGP
B:EISA
C:VGA
D:PCI


答案：C—****

第118题 （1.0分）        ***题号:11770        难度:难        第5章
硬盘分区包括 (     ).
A:扩展分区和物理分区
B:主分区和逻辑分区
C:扩展分区和活动分区
D:主分区和扩展分区


答案：D—****

第119题 （1.0分）        ***题号:11771        难度:难        第5章
硬盘分区的步骤依次是(    ).
A:建立主分区、建立扩展分区、建立逻辑分区、激活主分区、保存
B:建立扩展分区、建立主分区、建立逻辑分区、激活主分区、保存
C:建立扩展分区、建立逻辑分区、建立主分区、激活主分区、保存
D:建立主分区、激活主分区、建立扩展分区、建立逻辑分区、保存


答案：A—***AA*

第121题 （1.0分）        ***题号:11773        难度:易        第5章
硬盘中信息记录介质被称为 (     ).
A:磁道
B:盘片
C:扇区
D:磁盘


答案：B—****

	
第123题 （1.0分）        题号:11775        难度:中        第5章
在计算机面板上,连接打印机等并行设备的接口是(    ).
A:6针圆形接口
B:25针D形接口
C:RJ-45接口
D:15针D形接口


答案：B(B)BBB

第129题 （1.0分）        题号:11781        难度:中        第5章
在显示指标中 , "24 位色" 的数字视频信号表示的最大颜色数是 (    ).
A:16M
B:4M
C:24M
D:16k


答案：A(A)A—*A
2^24
第133题 （1.0分）        题号:11785        难度:较难        第5章
主板上的 PCI-E16X 扩展槽是 (    ) 的专用插槽.
A:显卡
B:声卡
C:网卡
D:内置调制解调器


答案：A(A)AAA

第134题 （1.0分）        题号:11786        难度:中        第5章
主机箱至主板的连接线的线端插座上,英文名称SPEAKER表示(   ).
A:电源"开关"
B:扬声器/蜂鸣器
C:复位开关
D:硬盘运行指示灯


答案：B—BBB

第139题 （1.0分）        题号:11791        难度:易        第6章
CPU的指令系统又称为(    ).
A:汇编语言
B:机器语言
C:符号语言
D:面向过程的程序设计语言


答案：B—BBB

第142题 （1.0分）        题号:11794        难度:中        第6章
关于"指令",正确的说法是(   ).
A:指令就是计算机语言
B:指令是全部命令的集合
C:指令是专门用于人机交互的命令
D:指令通常由操作码和操作数组成


答案：D—DDD

第149题 （1.0分）        题号:11801        难度:中        第6章
下列关于指令、指令系统、程度和软件等术语的叙述错误的是(   ).
A:指令是一种使用二进制表示的命令语言,它由操作码和操作数组成
B:一个CPU所能执行的全部指令组成该CPU的指令系统
C:简单地说,程序是为解决某个问题而设计的一连串指令
D:软件是完成某种功能的程序集合,因此软件就是指各种应用程序


答案：D—DDD

第157题 （1.0分）        题号:11809        难度:易        第6章
(    )是面向对象程序设计中程序运行的最基本实体.
A:对象
B:类
C:方法
D:函数


答案：A—***AA

第159题 （1.0分）        题号:11811        难度:较易        第6章
把C语言源程序翻译成目标程序的方法通常是(    ).
A:汇编
B:解释
C:抽象
D:编译


答案：D(D)—DD

第160题 （1.0分）        题号:11812        难度:易        第6章
把用高级语言写的程序转换为可执行程序,要经过的过程叫做(    ).
A:汇编和解释
B:编辑和链接
C:编译和链接
D:解释和编译


答案：C(C)CCC

第163题 （1.0分）        题号:11815        难度:易        第6章
高级程序设计语言种类繁多,但其基本成分可以归纳为四种,其中对处理对象的类型说明属于高级语言中的(    )成分.
A:数据
B:运算
C:控制
D:传输


答案：A—AAA

第164题 （1.0分）        题号:11816        难度:易        第6章
关系数据库中的数据逻辑结构是(     ).
A:层次结构
B:树形结构
C:网状结构
D:二维表格


答案：D—***D*

第167题 （1.0分）        题号:11819        难度:易        第6章
解释程序和编译程序是两种不同的语言处理程序,以下叙述中正确的是(    ).
A:只有编译程序产生并保存目标程序
B:只有解释程序产生并保存目标程序
C:两者均产生并保存目标程序
D:两者均不产生目标程序


答案：A—AAA

第168题 （1.0分）        题号:11820        难度:难        第6章
空间复杂度是算法所需存储空间大小的度量,以下叙述正确的是(     ).
A:它和求解问题的规模关系密切
B:它反映了求解问题所需的时间多少
C:解决同一问题的不同算法的空间复杂度相同
D:它与求解问题所需的时间成正比


答案：C—***CC

第169题 （1.0分）        题号:11821        难度:较难        第6章
类是一组具有相同属性和相同操作的对象的集合,类之间共享属性和操作的机制称为(    ).
A:多态性
B:动态绑定
C:继承
D:抽象


答案：C(C)CCC

第171题 （1.0分）        ****题号:11823        难度:中        第6章
面向对象程序设计采用了以(    )为中心的软件构造方法.
A:数据结构
B:数据流
C:功能分析
D:算法


答案：C(C)—***C*

第172题 （1.0分）        题号:11824        难度:较易        第6章
如果计算机程序语言的写法和语句都非常接近人类的语言,例如BASIC,这种语言就属于(     ).
A:低级语言
B:机器语言
C:高级语言
D:操作系统


答案：C—CCC

第173题 （1.0分）        题号:11825        难度:较难        第6章
设计算法通常采用(      )的逐步求精方法.
A:由粗到细、由抽象到具体
B:由细到粗、由抽象到具体
C:由粗到细、由具体到抽象
D:由细到粗、由具体到抽象


答案：A—AAA

第218题 （1.0分）        题号:11870        难度:中        第7章
局域网中每台计算机与其他任何一台联网的计算机之间都称为(  )
A:本地计算机
B:邻近计算机
C:网上邻居
D:网上计算机


答案：C—CCC

第221题 （1.0分）        题号:11873        难度:中        第7章
ICMP协议位于(      ).
A:网络层
B:传输层
C:应用层
D:数据链路层


答案：A(A)AAA

第222题 （1.0分）        题号:11874        难度:难        第7章
如果一个以太网与一个帧中继网互连,应该选择的互连设备是(    ).
A:中继器
B:网桥
C:路由器
D:集线器


答案：C—*CC
	
第223题 （1.0分）        题号:11875        难度:易        第7章
(      ) 像一个多端口中继器,它的每个端口都具有发送和接收数据的功能.
A:网桥
B:网关
C:集线器
D:路由器


答案：C—CCC

第226题 （1.0分）        题号:11878        难度:中        第7章
100Base-T 使用(    )作为传输媒体.
A:同轴电缆
B:光纤
C:双绞线
D:红外线


答案：C—CCC

第227题 （1.0分）        题号:11879        难度:中        第7章
10BASE-T标准规定连接结点与集线器的非屏蔽双绞线的距离最长为(     ).
A:50m
B:500m
C:100m
D:185m


答案：C—CCC

第229题 （1.0分）        ***题号:11881        难度:难        第7章
ATM技术的特点是(      ) .
A:网状拓扑结构
B:以信元为数据传输单位
C:以帧为数据传输单位
D:同步传输


答案：B(B)—***B*B


第233题 （1.0分）        ***题号:11885        难度:难        第7章
Ethernet采用的媒体访问控制方式是(       ).
A:CSMA/CD
B:令牌环
C:令牌总线
D:CSMA/CA


答案：A—AAA

第237题 （1.0分）        ***题号:11889        难度:中        第7章
IEEE802工程标准中的802.3协议是(     ).
A:局域网的载波侦听多路访问标准
B:局域网的令牌环网标准
C:局域网的互联标准
D:以上都不是


答案：A—AAA

第239题 （1.0分）        题号:11891        难度:易        第7章
Internet中采用的交换技术是(     ).
A:电路交换
B:报文交换
C:分组交换
D:信元交换


答案：C—***CC

第240题 （1.0分）        题号:11892        难度:较易        第7章
Internet主干网采用(     )结构.
A:总线型
B:环型
C:星型
D:网状


答案：D—DDD

第242题 （1.0分）        题号:11894        难度:难        第7章
IP协议提供的服务类型是(    ).
A:面向连接的数据报服务
B:无连接的数据报服务
C:面向连接的虚电路服务
D:无连接的虚电路服务


答案：B—BBB

第243题 （1.0分）        题号:11895        难度:易        第7章
OSI/RM产生之后开始的计算机网络称为(     ).
A:第一代计算机网络
B:第二代计算机网络
C:第三代计算机网络
D:第四代计算机网络


答案：C(C)—*CCC

第247题 （1.0分）        题号:11899        难度:较难        第7章
OSI参考模型的(    )保证一个系统应用层发出的信息能被另一个系统的应用层读出.
A:传输层
B:会话层
C:表示层
D:应用层


答案：C—**CCC

第248题 （1.0分）        ***题号:11900        难度:中        第7章
PPP协议是(      )的协议.
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:应用层


答案：B(B)—**BBB

第249题 （1.0分）        题号:11901        难度:难        第7章
RS232是(      )之间的接口标准.
A:计算机—计算机
B:计算机—终端
C:DTE—DCE
D:DCE—DCE


答案：C(C)CCC

第250题 （1.0分）        题号:11902        难度:难        第7章
TCP/IP为实现高效率的数据传输,在传输层采用了UDP协议,其传输的可靠性则由(     )提供.
A:TCP
B:DNS
C:IP
D:应用进程


答案：D—DDD

第251题 （1.0分）        题号:11903        难度:易        第7章
TCP/IP协议中的TCP是一个典型的跨平台的、支持异构网络的(     )协议.
A:数据链路层
B:网络层
C:传输层
D:会话层


答案：C—C*

第253题 （1.0分）        题号:11905        难度:中        第7章
X.25数据交换网使用的是 (      ) .
A:分组交换技术
B:报文交换技术
C:帧交换技术
D:电路交换技术


答案：A—AAA

第254题 （1.0分）        题号:11906        难度:难        第7章
把网络202.112.78.0划分为多个子网(子网掩码是255.255.255.192),则各子网中可用的主机地址总数是  (       ).
A:254
B:252
C:126
D:62


答案：D(D)DD
2^6-2

第255题 （1.0分）        题号:11907        难度:易        第7章
把网络分为电路交换网、报文交换网、分组交换网属于按(    )进行分类.
A:连接距离
B:服务对象
C:拓扑结构
D:数据交换方式


答案：D(D)DDD

第256题 （1.0分）        题号:11908        难度:较难        第7章
标志一个特定的服务通常可以使用(     ).
A:MAC地址
B:CPU型号
C:网络操作系统的种类
D:TCP和UDP端口号


答案：D—DDD

第257题 （1.0分）        题号:11909        难度:难        第7章
采用100BASE-T物理层媒体规范,其数据速率及每段长度分别为(     ).
A:100Mbps, 200m
B:100Mbps, 100m
C:200Mbps, 200m
D:200Mbps, 100m


答案：B—BBB

第258题 （1.0分）        ***题号:11910        难度:较难        第7章
采用专用线路通信时,可以省去的通信阶段是(       ).
A:建立通信线路
B:建立数据传输链路
C:传送通信控制信号和数据
D:双方确认通信结束


答案：A—***AA*

第261题 （1.0分）        题号:11913        难度:易        第7章
从互联网络的结构看,网桥属于DCE级的端到端的连接,从协议层次看,网桥工作于(     ).
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:传输层


答案：B—BBB

第263题 （1.0分）        ***题号:11915        难度:中        第7章
当连接两个完全不同结构的网络时,必须使用(     ).
A:中继器
B:网关
C:路由器
D:网桥


答案：B—***

第264题 （1.0分）        题号:11916        难度:易        第7章
当两种相同类型但又使用不同通信协议的网络进行互联时,就需要使用(     ).
A:中继器
B:集线器
C:路由器
D:网桥


答案：D—DDD

第265题 （1.0分）        题号:11917        难度:易        第7章
第二代计算机网络的主要特点是(     ).
A:计算机-计算机网络
B:以单机为中心的联机系统
C:国际网络体系结构标准化
D:各计算机制造厂商网络结构标准化


答案：A—AAA

第266题 （1.0分）        ***题号:11918        难度:易        第7章
第一代计算机网络是由(      )组成系统.
A:计算机-通信线路-计算机
B:PC机-通信线路-PC机
C:终端-通信线路-终端
D:计算机-通信线路-终端


答案：D—***DDD

第267题 （1.0分）        题号:11919        难度:中        第7章
多用于同类局域网间的互联设备为(     ).
A:网关
B:网桥
C:中继器
D:路由器


答案：B—***B*

第268题 （1.0分）        ***题号:11920        难度:中        第7章
分组的概念是在(    )层用到的.
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:传输层


答案：C—***C*C

第269题 （1.0分）        题号:11921        难度:难        第7章
分组交换还可以进一步分成(     )和虚电路两种交换类型.
A:永久虚电路
B:数据报
C:呼叫虚电路
D:包交换


答案：B—BBB

第270题 （1.0分）        ***题号:11922        难度:较难        第7章
个人计算机申请了帐号并采用PPP拨号方式接入Internet网后,该机(     ).
A:可以有多个IP地址
B:拥有固定的IP地址
C:被自动分配有一个IP地址
D:没有自己的IP地址


答案：C—*CCC

第271题 （1.0分）        题号:11923        难度:较难        第7章
个人计算机申请了帐号并采用PPP拨号接入Internet网后,该机(     ).
A:拥有固定的IP地址
B:拥用独立的IP地址
C:没有自己的IP地址
D:可以有多个IP地址


答案：B—***BBB

第272题 （1.0分）        ***题号:11924        难度:难        第7章
各种网络在物理层互连时要求 (      ).
A:数据传输率和链路协议都相同
B:数据传输率相同,链路协议可不同
C:数据传输率可不同,链路协议相同
D:数据传输率和链路协议都可不同


答案：A—***AA*

第274题 （1.0分）        题号:11926        难度:中        第7章
关于计算机组网的目的,下列描述中错误的是(    ).
A:进行数据通信
B:分布式信息处理
C:信息自由共享
D:提高计算机系统的可靠性和可用性


答案：C—*CCC

第275题 （1.0分）        ***题号:11927        难度:较难        第7章
关于数据交换,下列叙述不正确的是(     ).
A:电路交换是面向连接的
B:分组交换比报文交换具有更好的网络响应速度
C:报文交换无存储转发过程
D:分组交换有存储转发过程


答案：C—***CC*

第277题 （1.0分）        ***题号:11929        难度:中        第7章
广域网(WAN)是跨越很大地域范围的一种计算机网络,下面关于广域网的叙述中,正确的是(     ).
A:广域网像很多局域网一样按广播方式进行通信
B:广域网是一种公用计算机网,所有计算机都可以无条件地接入广域网
C:广域网能连接任意多的计算机,也能将相距任意距离的计算机互相连接起来
D:广域网使用专用的通信线路,数据传输速率很高


答案：D—***D

第279题 （1.0分）        题号:11931        难度:中        第7章
计算机内的传输是(    )传输,而通信线路上的传输是(     )传输.
A:并行,串行
B:串行,并行
C:并行,并行
D:串行,串行


答案：A(A)AAA

第280题 （1.0分）        ***题号:11932        难度:中        第7章
计算机网络的拓扑结构主要取决于它的(     ).
A:网络协议
B:资源子网
C:通信子网
D:网络操作系统


答案：C—***CCC

第281题 （1.0分）        题号:11933        难度:易        第7章
计算机网络建立的主要目的是实现计算机资源的共享,计算机资源主要指计算机 (    ).
A:软件与数据库
B:服务器、工作站与软件
C:硬件、软件与数据
D:通信子网与资源子网


答案：C—***C*C

第282题 （1.0分）        ***题号:11934        难度:易        第7章
计算机网络是(    )相结合的产物.
A:计算机技术与通信技术
B:计算机技术与信息技术
C:计算机技术与电子技术
D:信息技术与通信技术


答案：A—***AAA

第284题 （1.0分）        题号:11936        难度:中        第7章
计算机网络体系结构中,下层的目的是向上一层提供(     ).
A:协议
B:服务
C:规则
D:数据包


答案：B—***BBB

第285题 （1.0分）        题号:11937        难度:中        第7章
计算机网络通信采用同步和异步两种方式,但传送效率最高的是 (      ).
A:同步方式
B:异步方式
C:同步与异步方式传送效率相同
D:无法比较


答案：A—AAA

第286题 （1.0分）        题号:11938        难度:易        第7章
计算机网络中,可以共享的资源是(     ).
A:计算机系统硬件和软件
B:软件和数据
C:外设和数据
D:硬件、软件和数据


答案：D—DDD

第288题 （1.0分）        题号:11940        难度:易        第7章
计算机与打印机之间的通信属于(    ).
A:单工通信
B:半双工通信
C:全双工通信
D:广播通信


答案：A—*AA

第289题 （1.0分）        ***题号:11941        难度:中        第7章
将计算机网络划分为公用网和专用网是按(    )划分.
A:连接方式
B:使用范围
C:覆盖范围
D:数据传输方式


答案：B—***B**

第290题 （1.0分）        题号:11942        难度:易        第7章
将一个局域网连入Internet,首选的设备是(     ).
A:中继器
B:路由器
C:网桥
D:网关


答案：B—***BB*

第291题 （1.0分）        ***题号:11943        难度:较难        第7章
局域网LAN所采用的传输方式为(      ).
A:"存储--转发"式
B:广播式
C:电路交换式
D:分散控制式


答案：B—***

第293题 （1.0分）        题号:11945        难度:易        第7章
局域网中,各个节点计算机之间的通信线路是通过(  )接入计算机的.
A:串行输入口
B:并行口1
C:并行口2
D:网络适配器(网卡)


答案：D(D)DDD

第294题 （1.0分）        题号:11946        难度:中        第7章
局域网中的MAC与OSI参考模型(      )相对应.
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:传输层


答案：B—BBB

第295题 （1.0分）        题号:11947        难度:中        第7章
决定局域网特性的主要技术有:传输媒体、拓扑结构和媒体访问控制技术,其中最重要的是(     ).
A:拓扑结构
B:传输媒体
C:媒体访问控制技术
D:以上均不是


答案：A—AAA

第296题 （1.0分）        题号:11948        难度:中        第7章
控制相邻两个结点间链路上的流量的工作在(   )完成.
A:数据链路层
B:物理层
C:网络层
D:传输层


答案：A—***A*A

第297题 （1.0分）        题号:11949        难度:中        第7章
令牌总线网络标准是(      ).
A:IEEE802.2
B:IEEE802.3
C:IEEE802.4
D:IEEE802.5


答案：C—***C**

第300题 （1.0分）        ***题号:11952        难度:中        第7章
模拟信号采用模拟传输时采用下列哪种设备以提高传输距离(     ).
A:中继器
B:放大器
C:调制解调器
D:集线器

备注:模拟
答案：B—***BBB

第2题 （1.0分）        题号:11954        难度:易        第7章
某一速率为100M的交换机有20个端口,则每个端口的传输速率为(    ).
A:100M
B:10M
C:5M
D:2000M


答案：A(A)AAA

第3题 （1.0分）        题号:11955        难度:易        第7章
目前流行的普通家庭宽带接入技术是(      ).
A:ISDN
B:ADSL
C:HDSL
D:DDN


答案：B(B)BBB

第4题 （1.0分）        题号:11956        难度:中        第7章
哪一个名称代表以光纤为传输介质的以太网(     ).
A:10base-T
B:10base-2
C:100base-5
D:100base-F


答案：D—D*D

第5题 （1.0分）        题号:11957        难度:中        第7章
企业内部网是采用 TCP/IP 技术,集 LAN 、WAN 和数据服务为一体的一种网络,它也称为(     ).
A:广域网
B:Internet
C:局域网
D:Intranet


答案：D—***DD

第6题 （1.0分）        ***题号:11958        难度:较难        第7章
如果访问Internet时只能使用IP地址,是因为没有配置TCP/IP的(     ).
A:IP地址
B:子网掩码
C:默认网关
D:DNS


答案：D—**DD*

第7题 （1.0分）        题号:11959        难度:中        第7章
如果网络层使用数据报服务,那么(    ).
A:仅在连接建立时做一次路由选择
B:为每个到来的分组做路由选择
C:仅在网络拥塞时做新的路由选择
D:不必做路由选择


答案：B—**BBB

第9题 （1.0分）        ***题号:11961        难度:中        第7章
如果一台Netware节点主机要与SNA网中的一台大型机通信,那么用来互联Netware与SNA的设备应该选择(     ).
A:网桥
B:网关
C:路由器
D:中继器


答案：B—***

第10题 （1.0分）        ***题号:11962        难度:难        第7章
如果有多个局域网需要互连,并且希望将局域网的广播信息能很好地隔离开来,那么最简单的方法是采用(     ).
A:中继器
B:网桥
C:路由器
D:网关


答案：C—**CC

第11题 （1.0分）        题号:11963        难度:较难        第7章
若在一个语音数字化脉码调制系统中,在量化时采用了128个量化等级,则编码时相应的码长为  (      ) 位.
A:8
B:128
C:7
D:256


答案：C—CCC

第12题 （1.0分）        ***题号:11964        难度:难        第7章
使用哪种设备能够将网络分隔成多个IP子网(      ).
A:网桥
B:集线器
C:交换机
D:路由器


答案：D—D

第16题 （1.0分）        题号:11968        难度:中        第7章
数据通信中的信道传输速率单位是bits/秒,被称为 (     ) ,而每秒钟电位变化的次数被称为 (    ) .
A:数率、比特率
B:频率、波特率
C:比特率、波特率
D:波特率、比特率


答案：C—CCC

第17题 （1.0分）        题号:11969        难度:易        第7章
数据在传输过程中所出现差错的类型主要有随机错和(     ).
A:计算错
B:突发错
C:热噪声
D:CRC校验错


答案：B—BBBB

第18题 （1.0分）        题号:11970        难度:较难        第7章
数据在传输中产生差错的重要原因是(    ).
A:热噪声
B:冲击噪声
C:串扰
D:环境恶劣


答案：B—*BBB

第20题 （1.0分）        题号:11972        难度:易        第7章
双绞线是成对线的扭绞旨在(     ).
A:易辨认,美观
B:使电磁射和外部电磁干扰减到最小
C:加快数据传输速度
D:便于与网络设备连接


答案：B—BBBB

第22题 （1.0分）        题号:11974        难度:较易        第7章
网络系统以通信子网为中心,通信子网处于网络的(     ),由网络中的通信控制处理机、其他通信设备、通信线路和只用作信息交换的计算机组成.
A:任意位置
B:内层
C:外层
D:中间


答案：B(B)—***BBBB

第23题 （1.0分）        题号:11975        难度:易        第7章
网桥的作用是 (     ) .
A:连接两个同类网络
B:连接多个同类网络
C:连接两个异种网络
D:连接多个异种网络


答案：A(A)—***AAA*

第24题 （1.0分）        题号:11976        难度:中        第7章
网桥工作于(    )用于将两个局域网连接在一起并按 MAC 地址转发帧.
A:物理层
B:网络层
C:数据链路层
D:传输层


答案：C—CCCC

第25题 （1.0分）        题号:11977        难度:易        第7章
为了将服务器、工作站连接到网络中去,需要在网络通信介质和智能设备间用网络接口设备进行物理连接,局域网中多由(   )完成这一功能.
A:网卡
B:调制解调器
C:网关
D:网桥


答案：A—***A*AA

第26题 （1.0分）        ***题号:11978        难度:中        第7章
我们所说的高层互连是指(      )及其以上各层协议不同的网络之间的互连.
A:网络层
B:表示层
C:数据链路层
D:传输层


答案：D—***DDDD

第27题 （1.0分）        ***题号:11979        难度:中        第7章
物理层的重要特性不包括(    ).
A:机械特性
B:结构特性
C:电气特性
D:功能特性


答案：B—***BB**

第28题 （1.0分）        题号:11980        难度:易        第7章
下列不属于广域网的是(     ).
A:电话网PSTN
B:ISDN
C:以太网
D:X、25分组交换公用数据网


答案：C—CCC

第30题 （1.0分）        题号:11982        难度:易        第7章
下列传输介质中采用AUI头作为连接器件的是(    ).
A:双绞线
B:同轴电缆细缆
C:光纤
D:同轴电缆粗缆


答案：D—DDDD

第38题 （1.0分）        题号:11990        难度:难        第7章
下列那个不是共享式局域网的特点(    ).
A:为一个单位所拥有,且地理范围和站点数目均有限
B:所有的站共享较高的总带宽
C:较低的时延和较低的误码率
D:各站为主从关系


答案：D—*DDDD

第39题 （1.0分）        题号:11991        难度:较易        第7章
下列设备属于资源子网的是(    ).
A:打印机
B:集中器
C:路由器
D:交换机


答案：A—*AAAA

第40题 （1.0分）        题号:11992        难度:难        第7章
下列设备中,隔绝广播风暴效果最好的设备是(      ).
A:交换机
B:网桥
C:MODEM
D:路由器


答案：A—AAAA

第43题 （1.0分）        ***题号:11995        难度:较难        第7章
下列选项中不是广域网的是(      ).
A:X.25
B:ISDN
C:FDDI
D:DDN


答案：C—***C**

第44题 （1.0分）        ****题号:11996        难度:难        第7章
下面关于计算机局域网特征的叙述中错误的是(     ).
A:可连接任意数目的计算机
B:数据传输速率高
C:可共享网络中的软硬件资源
D:通信延迟时间短、可靠性好


答案：A—A*A

第50题 （1.0分）        ***题号:12002        难度:易        第7章
现在的计算机网络通信中传输的是(   ).
A:数字信号
B:模拟信号
C:数字或模拟信号
D:数字脉冲信号


答案：A—***A**

第51题 （1.0分）        题号:12003        难度:中        第7章
信道上可传送信号的最高频率和最低频率之差称为(     ).
A:波特率
B:比特率
C:信道带宽
D:吞吐量


答案：C—CCC

第56题 （1.0分）        ***题号:12008        难度:易        第7章
以下(     )是集线器(Hub)的功能.
A:放大信号和延长信号传输距离
B:隔离数据通信量
C:路由选择
D:进行协议转换


答案：A—***A

第60题 （1.0分）        题号:12012        难度:易        第7章
以综合化和高速化为最主要特点的计算机网络是(    ).
A:第一代计算机网络
B:第二代计算机网络
C:第三代计算机网络
D:第四代计算机网络


答案：D—DDD

第61题 （1.0分）        ***题号:12013        难度:较难        第7章
异步传递模式ATM采用称为信元的(     )分组,并使用(    )信道传输.
A:定长,光纤
B:定长,双绞线
C:变长,双绞线
D:变长,光纤


答案：A(A)—*AAA

第63题 （1.0分）        题号:12015        难度:易        第7章
有关控制令牌操作叙述错误的是(      ).
A:用户自己产生控制令牌
B:令牌沿逻辑环从一个站点传递到另一个站点
C:当等待发送报文的站点接收到令牌后,发送报文
D:将控制令牌传递到下一个站点


答案：A(A)—***AA

第64题 （1.0分）        题号:12016        难度:中        第7章
有关邮件帐号设置的说法中正确的是 (      ) .
A:接收邮件服务器使用的邮件协议名,只能采用POP3协议
B:接收邮件服务器的域名或IP地址,应填入你的电子邮件地址
C:发送邮件服务器的域名或IP必须与接收邮件服务器相同
D:发送邮件服务器的域名或IP必须选择一个其它的服务器地址


答案：B(B)—*BBB

第65题 （1.0分）        题号:12017        难度:中        第7章
在Foxmail中添加一个abc@163.com的账号,则发送邮件服务器的配置为(     ).
A:smtp.163.com
B:POP3.163.com
C:smtp.abc.com
D:POP3.abc.com


答案：A—AAA

第66题 （1.0分）        题号:12018        难度:难        第7章
在Internet/Intranet中,不需要为用户设置帐号和口令的服务是 (     ).
A:WWW
B:FTP
C:E-mail
D:DNS


答案：D—DDD

第69题 （1.0分）        题号:12021        难度:易        第7章
在Internet中,用字符串表示的IP地址称为(     ).
A:帐户
B:域名
C:主机名
D:用户名


答案：B—BBB

第70题 （1.0分）        题号:12022        难度:较难        第7章
在Intranet服务器中,(    )作为WWW服务的本地缓冲区,将Intranet用户从Internet中访问过的主页或文件的副本存放其中,用户下一次访问时可以直接从中取出,提高用户访问速度,节省费用.
A:Web服务器
B:数据库服务器
C:电子邮件服务器
D:代理服务器


答案：D(D)—*DDD

第72题 （1.0分）        题号:12024        难度:中        第7章
在OSI参考模型中,负责提供可靠的端到端数据传输的是(     )的功能.
A:传输层
B:网络层
C:应用层
D:数据链路层


答案：A—*AAA

第73题 （1.0分）        ***题号:12025        难度:中        第7章
在OSI参考模型中的网络分层中,通信子网与资源子网的分界层是(      ).
A:表示层
B:会话层
C:网络层
D:传输层


答案：D—*DD

第76题 （1.0分）        ***题号:12028        难度:较难        第7章
在TCP/IP协议族的层次中,解决计算机之间通信问题是在(   ).
A:网络接口层
B:网际层
C:传输层
D:应用层


答案：B—***B*B

第83题 （1.0分）        题号:12035        难度:难        第7章
在计算机网络通信过程中,承载信息量的基本信号单位是(    ).
A:码元
B:比特
C:数据传输速率
D:报文


答案：A—AAA

第84题 （1.0分）        题号:12036        难度:较难        第7章
在计算机网络中,为了使计算机或终端之间能够正确传送信息,必须按照 (     ) 来相互通信.
A:信息交换方式
B:网卡
C:传输装置
D:网络协议


答案：D(D)—*DDD

第87题 （1.0分）        ****题号:12039        难度:较难        第7章
在局域网参考模型中,两个系统的同等实体按协议进行通信.在一个系统中,上下层之间则通过接口进行通信,用(      )来定义接口.
A:服务原语
B:服务数据单元
C:服务访问点
D:协议数据单元


答案：C—***C*

第88题 （1.0分）        题号:12040        难度:中        第7章
在局域网中,MAC指的是(    ).
A:逻辑链路控制子层
B:介质访问控制子层
C:物理层
D:数据链路层


答案：B—BBB
link链路

第89题 （1.0分）        题号:12041        难度:易        第7章
在局域网中,不属于资源子网范畴的是(      ).
A:工作站
B:服务器
C:打印机
D:双绞线


答案：D—DDD

第90题 （1.0分）        ****题号:12042        难度:较易        第7章
在局域网中,为网络提供共享资源,并对这些资源进行管理的计算机称为(  ).
A:网站
B:工作站
C:网络服务器
D:网络适配器


答案：C(C)—**

第91题 （1.0分）        ****题号:12043        难度:难        第7章
在令牌环网中,令牌的作用是(   ).
A:向网络的其余部分指示一个节点有权发送数据
B:向网络的其余部分指示一个节点忙以至不能发送数据
C:向网络的其余部分指示一个广播消息将被发送
D:以上都不是


答案：A—****

第92题 （1.0分）        题号:12044        难度:难        第7章
在令牌总线控制方法中,如果某一节点要进行数据发送,则必须(     ).
A:可立即发送
B:等到总线空闲
C:等到空令牌
D:等发送时间到


答案：C—***

第94题 （1.0分）        题号:12046        难度:中        第7章
在数据传输中(     )的传输延迟最小.
A:分组交换
B:电路交换
C:报文交换
D:信元交换


答案：B—BBB

第95题 （1.0分）        题号:12047        难度:较易        第7章
在数据传输中,需要建立连接的是(     ).
A:电路交换
B:信元交换
C:报文交换
D:数据报交换


答案：A—AAA

第97题 （1.0分）        题号:12049        难度:中        第7章
在网络层提供协议转换,在不同网络之间存贮转发分组的网络设备是(      ).
A:网桥
B:网关
C:集线器
D:路由器


答案：D—***DD*

第99题 （1.0分）        题号:12051        难度:易        第7章
在一种网络中,超过一定长度,传输介质中的数据信号就会衰减;如果需要比较长的传输距离,就需要安装(      )设备.
A:中继器
B:集线器
C:路由器
D:网桥


答案：A(A)AAA

第105题 （1.0分）        题号:12057        难度:难        第7章
组建局域网时,通常都是用双绞线把若干台计算机连到一个"中心"的设备上,这个设备叫做(  ).
A:网络适配器
B:服务器
C:集线器
D:总线


答案：C—***C*

第106题 （1.0分）        题号:12058        难度:中        第7章
ARPAnet属于(     )代网络.
A:一
B:二
C:三
D:四


答案：B(B)BBB

第107题 （1.0分）        题号:12059        难度:中        第7章
FDM是(    )多路复用技术.
A:时分
B:频分
C:波分
D:码分


答案：B—BBB

第108题 （1.0分）        题号:12060        难度:较难        第7章
IP电话、传统电报和专线电话分别使用的数据交换技术是(    ).
A:电路交换技术、报文交换技术和分组交换技术
B:分组交换技术、报文交换技术和电路交换技术
C:报文交换技术、分组交换技术和电路交换技术
D:电路交换技术、分组交换技术和报文交换技术


答案：B—*BBB
IP分组

第109题 （1.0分）        题号:12061        难度:较难        第7章
IP电话使用的数据交换技术是(     ).
A:电路交换
B:报文交换
C:分组交换
D:帧交换


答案：C—*CC

第110题 （1.0分）        题号:12062        难度:中        第7章
TDM是(    )多路复用技术.
A:时分
B:频分
C:波分
D:码分


答案：A(A)AAA

第113题 （1.0分）        题号:12065        难度:中        第7章
表征数据传输有效性的指标是(    ).
A:信道利用率
B:误码率
C:传输速率
D:频带利用率


答案：C(C)CCC

第114题 （1.0分）        题号:12066        难度:难        第7章
传输介质一次传输一个二进制位的传输方式是(      ).
A:串行传输
B:并行传输
C:单工传输
D:异步传输


答案：A(A)AAA

第115题 （1.0分）        题号:12067        难度:较难        第7章
对于实时性要求很高的场合,适合的通信技术是(     ).
A:电路交换
B:报文交换
C:分组交换
D:流媒体


答案：A(A)AAA

第117题 （1.0分）        ***题号:12069        难度:较难        第7章
凡信号的某一参量只能取有限个数值,并且常常不直接与消息相对应的叫(    ).
A:模拟信号
B:数字信号
C:基带信号
D:宽带信号


答案：B(B)—*****

第118题 （1.0分）        题号:12070        难度:难        第7章
分组交换比电路交换(      ).
A:实时性好、线路利用率高
B:实时性好但线路利用率低
C:实时性差但线路利用率高
D:实时性和线路利用率都低


答案：C(C)CCC

第119题 （1.0分）        题号:12071        难度:中        第7章
分组交换还可以进一步分成(      )和虚电路两种交换类型.
A:数据报
B:呼叫虚电路
C:包交换
D:永久虚电路


答案：A—AAA

第122题 （1.0分）        题号:12074        难度:难        第7章
计算机内数据的传输方式是(    )传输,而一般通信线路上数据的传输是(     )传输.
A:并行,串行
B:串行,并行
C:并行,并行
D:串行,串行


答案：A(A)—*AA

第123题 （1.0分）        ***题号:12075        难度:较难        第7章
计算机通信中传输的是信号,把直接由计算机产生的数字信号进行传输的方式为(    )传输.
A:基带传输
B:宽带传输
C:调制
D:解调


答案：A(A)—***AAA

第125题 （1.0分）        题号:12077        难度:难        第7章
将物理信道的总带宽分割成若干个子信道,每个信道传输一路信号,这就是(    ).
A:异步时分多路复用
B:同步时分多路复用
C:码分多路复用
D:频分多路复用


答案：D—DDD

第126题 （1.0分）        ***题号:12078        难度:中        第7章
两对或两对以上的通信设备共享一条传输媒介及其通路的工作方式称为(    ).
A:调制
B:并行传输
C:串行传输
D:多路复用


答案：D—**DDD

第128题 （1.0分）        题号:12080        难度:难        第7章
目前以太网采用的拓扑结构基本是(  ).
A:总线型
B:星型
C:环型
D:网状型


答案：B—***

第131题 （1.0分）        题号:12083        难度:中        第7章
如果一个码元所载的信息是两个二进制位,则一个码元可以表示的代码为(    ).
A:2个
B:4个
C:8个
D:16个


答案：B—*B*B
2^2=4

第133题 （1.0分）        ***题号:12085        难度:中        第7章
世界上很多国家都相继组建了自己国家的公用数据网,现有的公用数据网大多采用(    ).
A:分组交换方式
B:报文交换方式
C:电路交换方式
D:空分交换方式


答案：A(A)—**AAA

第144题 （1.0分）        题号:12096        难度:中        第7章
下列交换技术中,节点不采用"存储—转发"方式的是(   ).
A:报文交换技术
B:电路交换技术
C:虚电路交换技术
D:数据报交换技术


答案：B(B)—***B
快

第147题 （1.0分）        题号:12099        难度:难        第7章
下列通信方式中一般可以用于远距离信号传输的是(    ).
A:基带传输
B:宽带传输
C:Mac  OS
D:蓝牙


答案：B—BBB

第149题 （1.0分）        题号:12101        难度:较难        第7章
下列选项中,(   )适合于交互式通信,能满足实时通信要求较高的场合.
A:分组交换
B:报文交换
C:电路交换
D:信元交换


答案：C(C)—CCC

第152题 （1.0分）        题号:12104        难度:较难        第7章
信息传输时不同信道之间信号的串扰对信道上传输的信号所产生的影响称为(     ).
A:耗费
B:衰减
C:延迟
D:噪声


答案：D—DD*

第154题 （1.0分）        题号:12106        难度:易        第7章
信息数字化过程中采样的作用,是把连续的模拟信号按照一定的频率进行采样,得到一系列有限的(    ).
A:离散值
B:数字
C:模拟值
D:量化值


答案：A—***AAA

第155题 （1.0分）        题号:12107        难度:难        第7章
以下各项中, 不是数据报操作特点的是(    ).
A:每个报文分组自身携带有足够的信息,它的传送是被单独处理的
B:在整个传送过程中,不需建立虚线路
C:所有报文分组按发送顺序到达目的端系统
D:网络节点要为每个报文分组做出路由选择


答案：C(C)CCC

第156题 （1.0分）        ****题号:12108        难度:难        第7章
与线路交换相比,报文分组交换具有一定的优点,下述各项中哪一项不属于报文分组交换的优点(    ).
A:线路利用效率高
B:能实现数据传输速率转换
C:传输速率更快
D:能使用优先级别


答案：B—****B*

第159题 （1.0分）        题号:12111        难度:中        第7章
在描述信息传输中bps表示的是(       ).
A:每秒传输的字节数
B:每秒传输的指令数
C:每秒传输的字数
D:每秒传输的位数


答案：D(D)DDD

第161题 （1.0分）        题号:12113        难度:较难        第7章
在数据传输技术中,(     ) 的传输延迟最小.
A:电路交换
B:分组交换
C:报文交换
D:信元交换


答案：A(A)AAA

第162题 （1.0分）        题号:12114        难度:易        第7章
在数据传输技术中,需要建立连接的是(     ).
A:电路交换
B:信元交换
C:报文交换
D:数据报交换


答案：A(A)AAA

第163题 （1.0分）        题号:12115        难度:中        第7章
在通信技术中,数据帧传输速率的控制叫做(      ).
A:数据速率控制
B:交换控制
C:线路控制
D:流量控制


答案：D(D)DDD

第180题 （1.0分）        题号:12132        难度:易        第7章
Internet网络是一种(        )结构的网络.
A:星型
B:环型
C:树型
D:网状型


答案：D—DDD

第183题 （1.0分）        ***题号:12135        难度:易        第7章
故障诊断和隔离比较容易的一种网络拓扑是(    ).
A:星型结构
B:环型
C:总线型
D:树型


答案：A—****

第189题 （1.0分）        题号:12141        难度:中        第7章
使用集线器连接的以太网的逻辑拓扑结构是(   ).
A:星型结构
B:总线型结构
C:树型结构
D:网状结构


答案：A(A)—****AAA

第190题 （1.0分）        题号:12142        难度:较易        第7章
调制解调器Modem的主要技术指标是数据传输速率,它的度量单位是(  ).
A:MIPS
B:Mbps
C:dpi
D:KB


答案：B(B)—***B

第191题 （1.0分）        题号:12143        难度:较难        第7章
网状拓扑结构的缺点是(    ).
A:对根结点的依赖性大
B:中心结点的故障导致整个网络的瘫痪
C:任意结点的故障或一条传输介质的故障能导致整个网络的故障
D:任意一个结点的故障都不会造成整个网络的瘫痪


答案：A—AAA

第195题 （1.0分）        题号:12147        难度:较难        第7章
星型拓扑结构的主要优点是(    ).
A:易实现、易维护、易扩充
B:单个结点的故障不会影响到网络的其他部分
C:易于扩充与故障隔离
D:系统的可靠性高


答案：B—*BBB


第180题 （1.0分）        题号:12132        难度:易        第7章
Internet网络是一种(        )结构的网络.
A:星型
B:环型
C:树型
D:网状型


答案：D(D)D*D

第183题 （1.0分）        题号:12135        难度:易        第7章
故障诊断和隔离比较容易的一种网络拓扑是(    ).
A:星型结构
B:环型
C:总线型
D:树型


答案：A(A)—***AAA

第189题 （1.0分）        题号:12141        难度:中        第7章
使用集线器连接的以太网的逻辑拓扑结构是(   ).
A:星型结构
B:总线型结构
C:树型结构
D:网状结构


答案：A—***AAA
集中 中央结点

第191题 （1.0分）        题号:12143        难度:较难        第7章
网状拓扑结构的缺点是(    ).
A:对根结点的依赖性大
B:中心结点的故障导致整个网络的瘫痪
C:任意结点的故障或一条传输介质的故障能导致整个网络的故障
D:任意一个结点的故障都不会造成整个网络的瘫痪


答案：A(A)AA

第195题 （1.0分）        题号:12147        难度:较难        第7章
星型拓扑结构的主要优点是(    ).
A:易实现、易维护、易扩充
B:单个结点的故障不会影响到网络的其他部分
C:易于扩充与故障隔离
D:系统的可靠性高


答案：B—BB

第198题 （1.0分）        题号:12150        难度:易        第7章
在OSI参考模型中,把传输的比特流划分为的帧是(  ).
A:传输层
B:网络层
C:会话层
D:数据链路层


答案：D—DD

第195题 （1.0分）        题号:12147        难度:较难        第7章
星型拓扑结构的主要优点是(    ).
A:易实现、易维护、易扩充
B:单个结点的故障不会影响到网络的其他部分
C:易于扩充与故障隔离
D:系统的可靠性高


答案：B—BB

第198题 （1.0分）        题号:12150        难度:易        第7章
在OSI参考模型中,把传输的比特流划分为的帧是(  ).
A:传输层
B:网络层
C:会话层
D:数据链路层


答案：D—D



第199题 （1.0分）        题号:12151        难度:难        第7章
在广域网中使用的网络互联设备是(  ).
A:集线器
B:网桥
C:交换机
D:路由器


答案：D—DD

第204题 （1.0分）        ***题号:12156        难度:较难        第7章
在以太网中,是根据(       )地址来区分不同的设备的.
A:LLC地址
B:MAC地址
C:IP地址
D:IPX地址


答案：B—***BB

第208题 （1.0分）        ***题号:12160        难度:中        第7章
(  )是用于在无线局域网中使用的网卡,主要采用的是蓝牙技术、802.11a、802.11b技术.
A:WLAN网卡
B:单模无线网卡
C:双模无线网卡
D:CDMA无线网卡


答案：A—***AA

第209题 （1.0分）        ***题号:12161        难度:难        第7章
10Base-T 以太网中,以下说法不对的是().
A:10 指的是传输速率为10MBPS
B:Base 指的是基带传输
C:T 指的是双绞线
D:10Base-T 是以太网的一种配置


答案：A—***A

第211题 （1.0分）        题号:12163        难度:中        第7章
DHCP协议的功能是(      ).
A:为客户自动进行注册
B:为客户机自动配置IP地址
C:使DNS名字自动登录
D:提供路由选择


答案：B—BB

第212题 （1.0分）        题号:12164        难度:中        第7章
IEEE802.3标准中以太网的物理地址长度为(       ).
A:8bit
B:32bit
C:48bit
D:128bit


答案：C—CC

第216题 （1.0分）        题号:12168        难度:易        第7章
个人计算机通过电话线拨号方式接入因特网时,应使用的设备是(     ).
A:交换机
B:调制解调器
C:路由器
D:浏览器


答案：B—*B

第217题 （1.0分）        题号:12169        难度:中        第7章
工作在 OSI 参考模型的第二层数据链路层上的网络互联设备是(    ).
A:网桥
B:路由器
C:中继器
D:网关


答案：A(A)—AA

第218题 （1.0分）        题号:12170        难度:较难        第7章
机顶盒主要是用来连接(     ),供上网使用.
A:手提电脑
B:掌上电脑
C:电视机
D:VCD


答案：C—CC

第219题 （1.0分）        ***题号:12171        难度:较难        第7章
计算机网络的构成中传输介质是不可缺少的,不同的应用要求不同性能的传输介质,以下是对双绞线、同轴电缆、光纤和无线传输介质四个述评的简要描述.选项表中按编号表示的表述顺序完全正确的是(      ).①传输速率最高、安装困难、费用昂贵,传输距离很远,抗电磁干扰性高;②传输速率低,安装简易,费用便宜,传输距离在100米内,抗干扰性差;③传输速率低,安装简易,费用适中,传输距离大于150米,抗电磁干扰性较差;④传输速率最低,免布线安装,费用昂贵,传输距离很远,抗电磁干扰性差.
A:①光纤 ②同轴电缆 ③双绞线 ④无线传输介质
B:①双绞线 ②同轴电缆 ③光纤 ④无线传输介质
C:①无线传输介质 ②同轴电缆 ③双绞线 ④光纤
D:①光纤 ②双绞线 ③同轴电缆 ④无线传输介质


答案：C—***C

第221题 （1.0分）        题号:12173        难度:中        第7章
计算机网络系统中的硬件包括(     ).
A:网络连接设备和传输介质
B:服务器、工作站、连接设备和传输介质
C:服务器、工作站、连接设备
D:服务器、工作站和传输介质


答案：B—**

第222题 （1.0分）        ***题号:12174        难度:易        第7章
建立一个计算机网络需要有网络硬件设备和(    ).
A:体系结构
B:网络操作系统
C:传输介质
D:资源子网


答案：C—**

第223题 （1.0分）        题号:12175        难度:中        第7章
将单位内部的局域网接入Internet(因特网)所需使用的接入设备是(    ).
A:防火墙
B:集线器
C:路由器
D:中继器


答案：C—CC

第231题 （1.0分）        ***题号:12183        难度:难        第7章
如果互联的局域网高层分别采用TCP/IP协议与SPX/IPX协议,那么我们可以选择的互联设备应该是(    ).
A:中继器
B:网桥
C:网卡
D:路由器


答案：D—*D

第232题 （1.0分）        ***题号:12184        难度:较难        第7章
如果在一个机关的办公室自动化局域网中,财务部门与人事部门已经分别组建了自己的部门以太网,并且网络操作系统都选用了Windows NT Server,那么将这两个局域互连起来最简单的方法是选用(      ).
A:路由器
B:网关
C:中继器
D:网桥

备注:相同网络，不同操作系统
答案：D—***D*

第235题 （1.0分）        ****题号:12187        难度:难        第7章
网卡(网络适配器)的主要功能不包括(    ).
A:将计算机连接到通信介质上
B:进行电信号匹配
C:实现数据传输
D:网络互连


答案：D—***D*

第236题 （1.0分）        题号:12188        难度:中        第7章
网卡不仅能实现与局域网传输介质之间的物理连接和电信号匹配,还涉及帧的发送与接收等功能,由此可以判断网卡工作在(  )
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:传输层


答案：B(B)—*B

第237题 （1.0分）        ***题号:12189        难度:较难        第7章
网卡是完成(        )层上功能的.
A:物理层
B:数据链路层
C:物理和数据链路层
D:数据链路层和网络层


答案：C—***C

第240题 （1.0分）        题号:12192        难度:中        第7章
网桥是用于( )的互连设备.
A:物理层
B:网络层
C:应用层
D:数据链路层


答案：D(D)DD

第243题 （1.0分）        题号:12195        难度:难        第7章
下列设备中,在局域网硬件中占主要地位的是 (      ) .
A:服务器
B:网卡
C:工作站
D:共享打印机


答案：B(B)BB

第245题 （1.0分）        ***题号:12197        难度:较难        第7章
下面哪种LAN 是应用CSMA/CD协议的 (      ).
A:令牌环
B:FDDI
C:ETHERNET
D:NOVELL


答案：C—***C*

第247题 （1.0分）        题号:12199        难度:较易        第7章
小区宽带是现在很流行的一种接入方式,一般采用( )形式.
A:FTTX+WAN
B:FTTX+MAN
C:FTTX+LAN
D:FTTX(光纤到户)


答案：C—CC

第249题 （1.0分）        题号:12201        难度:较难        第7章
以太网MAC地址的长度是(    ).
A:128bit
B:32bit
C:6Byte
D:48Byte


答案：C—CC

第250题 （1.0分）        题号:12202        难度:较难        第7章
以太网标准100BASE-TX中采用的介质是().
A:光纤
B:同轴电缆
C:双绞线
D:无线介质


答案：C—CC

第253题 （1.0分）        题号:12205        难度:易        第7章
以下设备中属于物理层连接的设备是(      ).
A:中继器
B:以太网交换机
C:网桥
D:网关


答案：A—AA

第254题 （1.0分）        ***题号:12206        难度:较易        第7章
用于局域网的基本网络连接设备是(  )
A:集线器
B:网关
C:网卡
D:路由器


答案：C—***C

第259题 （1.0分）        题号:12211        难度:较难        第7章
在计算机网络传输介质中,双绞线分为(     )两种.
A:基带和窄带
B:粗缆和细缆
C:屏蔽和非屏蔽
D:基带和宽带


答案：C—CC

第261题 （1.0分）        题号:12213        难度:易        第7章
在网络互联中,中继器一般工作在(      ).
A:数据链路层
B:运输层
C:网络层
D:物理层


答案：D—DD

第262题 （1.0分）        ***题号:12214        难度:中        第7章
在物理层实现连接功能采用(       )就足够了.
A:网桥
B:中继器
C:网关
D:路由器


答案：B—BB

第266题 （1.0分）        题号:12218        难度:难        第7章
局域网组网完成后,决定网络使用性能的关键是(   ).
A:网络的拓扑结构
B:网络的通信协议
C:网络的传输介质
D:网络的操作系统


答案：A—A

第268题 （1.0分）        ***题号:12220        难度:中        第7章
用以太网形式构成的局域网,其拓扑结构为( ).
A:环型
B:总线型
C:星型
D:网状型


答案：B—***

第269题 （1.0分）        ***题号:12221        难度:较难        第7章
(  )的集合称为网络体系结构.
A:数据处理设备和数据通信设备
B:层和协议
C:通信子网和资源子网
D:通信线路和通信控制处理机


答案：B—***B

第272题 （1.0分）        ****题号:12224        难度:中        第7章
lOBASE-T使用标准的RJ-45接插件与3类或5类非屏蔽双绞线连接网卡与集线器.网卡与集线器之间的双绞线长度最大为(    ).
A:200m
B:50m
C:100m
D:500m


答案：B—***

第278题 （1.0分）        题号:12230        难度:难        第7章
传输层可以通过(         )标识不同的应用.
A:物理地址
B:端口号
C:IP地址
D:逻辑地址


答案：B—BB

第282题 （1.0分）        ***题号:12234        难度:难        第7章
计算机网络与一般计算机互联系统的区别是有无(    )为依据.
A:高性能计算机作为服务器
B:配置网卡
C:网络协议
D:划分若干层


答案：C(C)—***C

第283题 （1.0分）        题号:12235        难度:较难        第7章
计算机网络中,分层和协议的集合称为计算机网络的(      ).
A:体系结构
B:组成结构
C:TCP/IP参考模型
D:ISO/OSI网络协议


答案：A—***AA

第284题 （1.0分）        题号:12236        难度:难        第7章
局域网中为登录域的计算机分配动态 IP 地址的服务器为 (     ).
A:DNS服务器
B:DHCP服务器
C:WWW服务器
D:WINS服务器


答案：B(B)BB

第285题 （1.0分）        题号:12237        难度:较难        第7章
路由选择协议位于(       ).
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:应用层


答案：C(C)CC

第286题 （1.0分）        ****题号:12238        难度:难        第7章
配置TCP/IP参数的操作主要包括三个方面:(  )、指定网关和启用域名服务器.
A:指定本地主机的IP地址
B:子网掩码
C:指定网关
D:指定本机的物理地址


答案：D—***

第287题 （1.0分）        题号:12239        难度:难        第7章
三层交换技术利用( )进行交换.
A:IP 地址
B:MAC 地址
C:端口号
D:应用协议


答案：A—AA

第288题 （1.0分）        题号:12240        难度:易        第7章
网络采用分层式结构的好处是 (   ).
A:简化网络的构成
B:降低网络成本
C:容易自成一体
D:灵活性好


答案：A(A)—*AA

第295题 （1.0分）        ***题号:12247        难度:较难        第7章
在OSI参考模型的各层中,向用户提供可靠的端到端(End-to-End)服务,透明地传送报文的是(     ).
A:应用层
B:数据链路层
C:传输层
D:网络层


答案：C(C)—***C*

第300题 （1.0分）        题号:12252        难度:较难        第7章
在OSI环境中,不同开放系统对等实体之间的通信,需要(N)实体向相邻的上一层(N+1)实体提供一种能力,这种能力称为(      ).
A:协议
B:服务
C:用户
D:功能


答案：B—***BB

第8题 （1.0分）        题号:12260        难度:难        第7章
(     )协议是用于开放网络进行信用卡电子支付的安全协议.
A:SSL
B:TCP/IP
C:SET
D:HTTP


答案：C—CC

第12题 （1.0分）        题号:12264        难度:较难        第7章
Internet的网络层含有四个重要的协议,分别为(      ).
A:IP,ICMP,ARP,UDP
B:TCP,ICMP,UDP,ARP
C:IP,ICMP,ARP,RARP
D:UDP,IP,ICMP,RARP


答案：C—CC

第16题 （1.0分）        题号:12268        难度:较难        第7章
TCP/IP参考模型中,应用层协议常用的有(    ).
A:telnet,Ftp,smtp和http
B:telnet,ftp,smtp和tcp
C:ip,ftp,smtp和http
D:ip,ftp,dns和http


答案：A—AA

第17题 （1.0分）        题号:12269        难度:中        第7章
TCP/IP代表传输控制协议/互联网协议,其它代表一个标准协议组,下面不属于这个标准协议组的协议是(     ).
A:SMTP
B:FTP
C:Telnet
D:IPX


答案：D(D)DD

第18题 （1.0分）        题号:12270        难度:难        第7章
TCP/IP的互联层采用IP协议,它相当于OSI参考模型中网络层的(     ).
A:面向无连接网络服务
B:面向连接网络服务
C:传输控制协议
D:X.25协议


答案：A—AA

第20题 （1.0分）        题号:12272        难度:易        第7章
TCP协议工作在以下的哪个层(    ).
A:物理层
B:链路层
C:传输层
D:应用层


答案：C—*CC

第21题 （1.0分）        ***题号:12273        难度:难        第7章
TCP协议能够提供一个可靠的(保证传输的数据不重复、不丢失),面向连接的(      )的数据流传输服务.
A:全双工
B:半双工
C:双工
D:全双工或半双工


答案：A—***AA

第30题 （1.0分）        题号:12282        难度:较难        第7章
基于TCP/IP协议族的互联网服务中,IP协议提供主机之间分组传输的服务类型是(    ).
A:可靠、面向连接
B:可靠、无连接
C:不可靠、面向连接
D:不可靠、无连接


答案：D—DD

第35题 （1.0分）        题号:12287        难度:中        第7章
你想发现到达目标网络需要经过哪些路由器,你应该使用(    )命令
A:ping
B:nslookup
C:tracert
D:ipconfig


答案：C—CC

第40题 （1.0分）        题号:12292        难度:中        第7章
下列网络协议中,与收、发、撰写电子邮件无关的协议是(     ).
A:Telnet
B:MIME
C:SMTP
D:POP3


答案：A—AA

第44题 （1.0分）        题号:12296        难度:难        第7章
以下四个IP地址(     )是不能用于分配给主机的IP地址.
A:10011110.11100011.01100100.10010100
B:11101110.10101011.01010100.00101001
C:11011110.11100011.01101101.10001100
D:10011110.11100011.01100100.00001100


答案：B—BB
二进制转十进制

第49题 （1.0分）        ***题号:12301        难度:较难        第7章
在网络协议要素中,规定用户数据格式的是(   ).
A:语法
B:语义
C:时序
D:接口

备注:语法格式，数据格式
答案：A—***AA


第50题 （1.0分）        题号:12302        难度:较难        第7章
在下列网络服务中,(     )是远程登陆服务,默认端口号为(   ).
A:FTP;80
B:FTP;8080
C:Telnet;21
D:Telnet;23


答案：D(D)DD

第51题 （1.0分）        题号:12303        难度:易        第7章
在下面的协议中不是应用层协议的是(    ).
A:HTTP
B:SMTP
C:TCP
D:FTP


答案：C—CC

第54题 （1.0分）        题号:12306        难度:中        第7章
B类地址中,在默认子网掩码下用(      )位来标识网络中的一台主机.
A:8
B:16
C:24
D:32


答案：B—BB

第58题 （1.0分）        题号:12310        难度:中        第7章
IPv4的32位地址共40多亿个,IPv6的128位地址是IPv4地址总数的 (     )倍.
A:4
B:96
C:2的96次方
D:2的4次方


答案：C(C)—***CC

第62题 （1.0分）        ***题号:12314        难度:中        第7章
IP地址192.168.1.0代表(    ).
A:一个C类网络号
B:一个C类网络中的广播地址
C:一个C类网络中的主机地址
D:一个C类的子网掩码


答案：A—***A

第64题 （1.0分）        题号:12316        难度:易        第7章
IP地址用4个十进制整数表示时,每个数必须小于(    ).
A:128
B:255
C:256
D:64


答案：C—**C
255.255.255.255

第67题 （1.0分）        题号:12319        难度:难        第7章
当子网掩码为255.255.240.0 时,以下(      )不是广播地址.
A:172.16.32.255
B:172.16.47.255
C:172.16.79.255
D:172.16.95.255


答案：A—***A
IP地址与子网掩码进行与运算得到网络地址，网络地址后面全变1为广播地址。
1111 0000
0010 0000—>32
0010 1111

第68题 （1.0分）        题号:12320        难度:难        第7章
对c类网络192.168.5.0划分子网,采用的子网掩码是255.255.255.240,则每个子网最多可容纳(     )台主机.
A:30
B:32
C:14
D:16


答案：C—*C
2^4-2

第71题 （1.0分）        题号:12323        难度:难        第7章
个人计算机申请了帐号并采用PPP拨号方式接入Internet网后,该机(      )
A:拥有与Internet服务商主机相同的IP地址
B:拥有自己的唯一但不固定的IP地址
C:拥有自己的固定且唯一的IP地址
D:只作为Internet服务商主机的一个终端因而没有自己的IP地址


答案：B—BB

第75题 （1.0分）        题号:12327        难度:难        第7章
某公司申请到一个C类网络,由于有地理位置上的考虑必须切割成5个子网,请问子网掩码要设为(    ).
A:255.255.255.224
B:255.255.255.192
C:255.255.255.254
D:255.285.255.240


答案：A—AA
play
第76题 （1.0分）        题号:12328        难度:中        第7章
目前IPV4所面临的最大问题就是地址不足,IP的下一个版本IPV6可以解决地址缺乏问题,IPV6的长度为(      )Byte.
A:16
B:32
C:8
D:128


答案：A—AAA

第93题 （1.0分）        ***题号:12345        难度:中        第7章
下列选项中,属于无线局域网标准的是(      ).
A:IEEE 802.9
B:IEEE 802.10
C:IEEE 802.11
D:IEEE 802.12


答案：C—***C*


第100题 （1.0分）        题号:12352        难度:难        第7章
一台主机的IP地址为202.113.224.68,子网屏蔽码为255.255.255.240,那么这台主机的主机号为(    ).
A:4
B:6
C:8
D:68


答案：A—****A
240-->1111 0000
68--> 0010 0100
      0010 0000
68-64=4

第101题 （1.0分）        ***题号:12353        难度:难        第7章
以下( )地址于191.168.0.1/20不再同一子网.
A:191.168.255.0/20
B:191.168.0.255/20
C:191.168.15.254/20
D:191.168.1.0/20

备注:20/8=2...4，11110000-->240，255>240
答案：A—A


第104题 （1.0分）        ****题号:12356        难度:难        第7章
在172.16.8.159/ 255.255.255.192这个网络里,广播地址是(    ).
A:172.16.255.255
B:172.16.8.127
C:172.16.8.191
D:172.16.8.255


答案：C—
159-->1001 1111
192-->1100 0000
与运  1000 0000
网络地址:172.16.8.128
       10111111-->191



第111题 （1.0分）        题号:12363        难度:中        第7章
ATM的每个信元有53个字节,其中信元头为(     ).
A:5字节
B:15字节
C:48字节
D:64字节


答案：A—AA

第113题 （1.0分）        ***题号:12365        难度:较难        第7章
VLAN在现代组网技术中占有重要地位,同一个VLAN中的两台主机(    )
A:必须连接在同一交换机上
B:可以跨越多台交换机
C:必须连接在同一集线器上
D:可以跨越多台路由器


答案：B—****B

第119题 （1.0分）        题号:12371        难度:中        第7章
防火墙一般由两部分组成,一部分是分组过滤路由器,另一部分是(     ).
A:应用网关
B:网桥
C:杀毒软件
D:防病毒卡


答案：A—*AA

第123题 （1.0分）        题号:12375        难度:较难        第7章
局域网组网完成后,决定网络使用性能的关键是(    ).
A:网络的拓扑结构
B:网络的通信协议
C:网络的传输介质
D:网络的操作系统


答案：A—A

第124题 （1.0分）        题号:12376        难度:中        第7章
决定局域网特性的主要技术要素包括(    )、传输介质与介质访问控制方法.
A:所使用的协议
B:网络拓扑结构
C:数据传输环境
D:主机的时钟频率


答案：B—BB

第125题 （1.0分）        题号:12377        难度:中        第7章
决定局域网特性的主要技术要素是网络拓扑、传输介质与(    ).
A:体系结构
B:服务器软件
C:通信协议
D:介质访问控制方法


答案：D—*D

第128题 （1.0分）        ***题号:12380        难度:中        第7章
目前,ADSL方式入网的常用协议是(  ).
A:RASPPPOE
B:PPPOE
C:NETPPPOE
D:WINPPPOE


答案：B—***BB

第130题 （1.0分）        题号:12382        难度:较难        第7章
全文搜索引擎一般采用什么原理来采集信息(     ).
A:人工方式
B:蜘蛛程序
C:关键字检索
D:检索工具


答案：B—BB

第132题 （1.0分）        题号:12384        难度:中        第7章
设置文件夹共享属性时,可以选择的三种访问类型为完全控制、更改和(    )
A:共享
B:读取
C:不完全
D:删除


答案：B(B)BB

第134题 （1.0分）        ***题号:12386        难度:中        第7章
网络操作系统的基本任务是:屏蔽本地资源与网络资源的差异性,为用户提供各种基本网络服务功能,完成共享系统资源的管理,并提供网络系统的(    ).
A:多媒体服务
B:www服务
C:E_mail服务
D:安全性服务


答案：D—****

第135题 （1.0分）        ***题号:12387        难度:中        第7章
网络信息资源的最常用的组织方式有(     ).
A:主题树方式
B:数据库方式
C:文件方式
D:超链接方式


答案：D—****DD

第140题 （1.0分）        题号:12392        难度:较难        第7章
下面不属于广域网技术的是(   ).
A:Ethernet
B:ATM
C:X.25
D:帧中继


答案：A—AA

第143题 （1.0分）        题号:12395        难度:难        第7章
以下属于广域网技术的是(     ).
A:以太网
B:令牌环网
C:帧中继
D:FDDI


答案：C—****CC

第154题 （1.0分）        题号:12406        难度:中        第7章
在网页制作中,我们经常用下列(    )办法进行页面布局.
A:文字
B:表格
C:表单
D:图片


答案：B(B)BB

第157题 （1.0分）        ***题号:12409        难度:中        第7章
最早的(第一阶段)计算机网络系统,至少要有(     )个主机.
A:1
B:2
C:任意
D:0


答案：A—****AA

第160题 （1.0分）        题号:12412        难度:中        第7章
IAP指的是(      ).
A:因特网服务提供商
B:因特网接入服务商
C:网络平台的服务商
D:因特网内容提供商


答案：B—*B

第168题 （1.0分）        题号:12420        难度:中        第7章
ISP(Internet Service Provider 因特网服务提供商)主要负责Internet技术的(    )工作.
A:信息组织
B:接入和维护
C:硬件连接设备的维护
D:计费和收费


答案：B(B)BB

第172题 （1.0分）        题号:12424        难度:易        第7章
www.tsinghua.edu.cn在这个完整名称里,(      )是主机名.
A:edu.cn
B:tsinghua
C:tsinghua.edu.cn
D:www


答案：D(D)D*

第175题 （1.0分）        题号:12427        难度:易        第7章
WWW是什么的缩写(    ).
A:Wide Web World
B:World Web wide
C:Wed World Wide
D:World Wide Web


答案：D—****DD
大小

第186题 （1.0分）        题号:12438        难度:中        第7章
关于电子邮件地址,不正确的说法是( ).
A:用户名是为申请电子邮件地址时所取的名字
B:@表示at(在)的意思
C:在申请电子邮件地址用户名时,可以在系统规定的范围内自由取名.
D:@后为电子邮件箱所在服务器域名.


答案：C—CC

第187题 （1.0分）        题号:12439        难度:中        第7章
利用网络交换文字信息的非交互式服务称为(      ).
A:E-mail
B:TELENT
C:WWW
D:BBS


答案：A—*AA

第194题 （1.0分）        题号:12446        难度:中        第7章
匿名FTP的用户名是(     ).
A:Guest
B:Anonymous
C:Public
D:Scott


答案：B—BB

第197题 （1.0分）        题号:12449        难度:中        第7章
使用浏览器访问FTP站点的URL写法是(    ).
A:ftp://用户名:密码 @站点地址
B:ftp://用户名@网站
C:http://用户名:密码 @站点地址
D:http://用户名@网站


答案：A—***AA

第199题 （1.0分）        ***题号:12451        难度:中        第7章
所谓互连网是指(      ).
A:大型主机与远程终端相互连接
B:若干台大型主机相互连接
C:同种类型的网络及其产品相互连接起来
D:同种或者异种网络及其产品相互连接


答案：D—****D*

第201题 （1.0分）        题号:12453        难度:易        第7章
万维网(World  Wide  Web)又称为(     ),是Internet中应用最广泛的领域之一.
A:Internet
B:全球信息网
C:城市网
D:远程网


答案：B—***B

第202题 （1.0分）        题号:12454        难度:中        第7章
万维网的网址以http为前导,表示遵从(    )协议.
A:超文本传输
B:纯文本
C:TCP/IP
D:POP3


答案：A—***A*

第203题 （1.0分）        题号:12455        难度:中        第7章
网址www.zzu.edu.cn中zzu是在Internet中注册的(      ).
A:物理地址
B:服务的名称
C:域名
D:IP地址


答案：C(C)CC

第208题 （1.0分）        题号:12460        难度:较难        第7章
下列对Internet叙述正确的是(    ).
A:Internet就是www
B:Internet就是信息高速公路
C:Internet是众多自治子网和终端用户机的互联
D:Internet就是多个局域网互联


答案：C—***CC

第209题 （1.0分）        题号:12461        难度:中        第7章
下列对万维网相关概念的叙述中,错误的是(   ).
A:超链接可以看作是包含在网页中,并指向其他网页的"指针"
B:HTML语言的特点是统一性、国际化和易于使用
C:主页就是用户最常访问的网页
D:URL是统一资源定位器的英文缩写,是Web页的地址


答案：C(C)CC

第218题 （1.0分）        题号:12470        难度:中        第7章
域名是用来标识(      ).
A:不同的地域
B:Internet上特定的主机
C:不同风格的网站
D:盈利与非盈利网站


答案：B—***BB

第230题 （1.0分）        题号:12482        难度:易        第7章
中国公用计算机互联网的英文简写是(     ).
A:CHINANET
B:CERNET
C:NCFC
D:CHINAGBNET


答案：A—AA

第231题 （1.0分）        题号:12483        难度:易        第7章
中国教育和科研计算机网的的英文简称是(    ).
A:CSTNET
B:ChinaNET
C:CERNET
D:ChinaGBN


答案：C—CC

第232题 （1.0分）        ****题号:12484        难度:易        第7章
中国教育科研网全国网络中心设在(    ),负责全国主干网的运行管理.
A:清华大学
B:北京大学
C:北京邮电大学
D:上海交通大学


答案：A—****

第234题 （1.0分）        题号:12486        难度:中        第8章
对声卡不正确的描述是(     ).
A:声卡它处理的音频媒体包括数字化声音(Wave)、合成音乐(MIDI)、CD音频等
B:声卡是计算机处理音频信号的PC扩展卡
C:声卡也叫做音频卡
D:声卡只能处理声音,不提供游戏接口


答案：D—D

第239题 （1.0分）        题号:12491        难度:较难        第8章
流媒体的核心技术是(      ).
A:流媒体的网络传输技术
B:数据压缩/解压缩技术
C:媒体文件在流式传输中的版权保护问题
D:视音频的输入输出技术


答案：B(B)BB

第242题 （1.0分）        题号:12494        难度:较难        第8章
声卡是获取数字声音的重要设备,在下列有关声卡的叙述中,不正确的是(     ).
A:声卡既处理波形声音,也负责MIDI音乐的合成
B:因为声卡非常复杂,所以它们都做成独立的PCI插卡形式
C:声卡既负责声音的数字化(输入),也负责声音的重建(输出)
D:声卡中的数字信号处理器(DSP)在完成数字声音编码、解码及编辑操作中起着重要的作用


答案：B—***B

第244题 （1.0分）        题号:12496        难度:中        第8章
下列(     )不属于感觉媒体.
A:视频
B:图像
C:语音编码
D:文本


答案：C—CC

第247题 （1.0分）        题号:12499        难度:易        第8章
下列哪项不是多媒体技术的主要特性(     ).
A:实时性
B:交互性
C:集成性
D:动态性


答案：D—***

第248题 （1.0分）        题号:12500        难度:中        第8章
下列哪一个不是流媒体的特点(     ).
A:连续性
B:实时性
C:随机性
D:开放性


答案：D—***DD

第253题 （1.0分）        题号:12505        难度:中        第8章
现代多媒体技术区别于传统的媒体技术的关键特征是(      ).
A:多样性
B:交互性
C:实时性
D:集成性


答案：B—**B

第254题 （1.0分）        题号:12506        难度:中        第8章
要把一台普通的计算机变成多媒体计算机,要解决的关键技术不包括(     ).
A:视频音频数据的输出技术
B:多媒体数据压编码和解码技术
C:视频音频数据的实时处理
D:网络数据交换技术


答案：D—***DD

第257题 （1.0分）        题号:12509        难度:易        第8章
音频卡(声卡)一般不具备的功能是(    ).
A:录制和回放数字音频文件
B:混音
C:语音特征识别
D:实时解压缩数字音频文件


答案：C—CC

第258题 （1.0分）        ***题号:12510        难度:易        第8章
音频与视频信息在计算机内是以 (     )表示的.
A:模拟信息
B:模拟信息或数字信息
C:数字信息
D:某种转换公式


答案：C—***CC

第268题 （1.0分）        题号:12520        难度:易        第8章
DVD中使用的核心压缩标准是(        ).
A:JPEG
B:MPEG-1
C:MPEG-2
D:MPEG-4


答案：C(C)CC

第270题 （1.0分）        ***题号:12522        难度:较难        第8章
MIDI的音乐合成器有(     ).○1 FM       ○2波表     ○3复音      ○4音轨
A:1
B:1和2
C:1、2和3
D:全部


答案：B—***BB

第271题 （1.0分）        题号:12523        难度:易        第8章
MPEG是数字化存储(       )图像压缩编码和伴音编码标准.
A:静态
B:动态
C:点阵
D:矢量


答案：B—BB

第272题 （1.0分）        题号:12524        难度:易        第8章
MPEG是一种图像压缩标准,其含义是(    ).
A:联合静态图像专家组
B:联合活动图像专家组
C:国际标准化组织
D:国际电报电话咨询委员会


答案：B—BB

第269题 （1.0分）        题号:12521        难度:易        第8章
JPEG是一种图像压缩标准,其含义是(     ).
A:联合静态图像专家组
B:联合活动图像专家组
C:国际标准化组织
D:国际电报电话咨询委员会


答案：A—A*

第273题 （1.0分）        题号:12525        难度:易        第8章
VCD中使用的核心压缩标准是(       ).
A:JPEG
B:MPEG-1
C:MPEG-2
D:MPEG-4


答案：B—BB

第274题 （1.0分）        题号:12526        难度:易        第8章
Windows Media Player 不支持的文件格式是(     ).
A:MPG
B:AVI
C:MP3
D:RMVB


答案：D—DD

第275题 （1.0分）        题号:12527        难度:中        第8章
WMF、DXF等图形文件的存储格式是(     ).
A:动画文件
B:视频数字文件
C:位图文件
D:矢量文件


答案：D—DD

第276题 （1.0分）        题号:12528        难度:难        第8章
把模拟声音信号转换为数字形式有很多优点,以下叙述中不属于其优点的是(   ).
A:播放过程很简单
B:可进行数据压缩,有利于存储和传输
C:复制时不会产生失真
D:可以与其他媒体相互结合(集成)


答案：A(A)—AA

第277题 （1.0分）        题号:12529        难度:中        第8章
编辑一张图片时,分别以不同的格式保存为三个文件pic.bmp、pic.jpg、pic. gif这三个文件的大小关系是(      ).
A:pic.bmp最大
B:pic.jpg最大
C:pic.gif最大
D:一样大


答案：A(A)AA

第278题 （1.0分）        题号:12530        难度:中        第8章
表示R、G、B三个基色的二进位数目分别是6位、6位、4位,因此可显示颜色的总数是(  )种.
A:256
B:65536
C:65535
D:255


答案：B—BB
2∧16末尾为偶数

第279题 （1.0分）        题号:12531        难度:易        第8章
不是用来存储声音的文件格式是(    ).
A:WAV
B:AVI
C:MID
D:MP3


答案：B(B)BB

第281题 （1.0分）        题号:12533        难度:中        第8章
彩色可用(    )等参数来描述.
A:亮度,饱和度,色调
B:亮度,饱和度,颜色
C:亮度,对比度,颜色
D:亮度,色调,对比度


答案：A(A)—***AA

第284题 （1.0分）        ***题号:12536        难度:易        第8章
第一个推出流媒体产品的公司是(      ).
A:Microsoft
B:网景
C:RealNetworks
D:Apple

备注:在世界上首次采用计算机进行图像处理的公司是Apple
答案：C—****



第286题 （1.0分）        ***题号:12538        难度:中        第8章
多媒体技术对计算机网络提出的基本要求是(     ).
A:声像同步
B:带宽要高、延时要小
C:实时播放
D:传输速度要快


答案：B—****BB

第289题 （1.0分）        ****题号:12541        难度:较难        第8章
衡量数据压缩技术性能好坏的重要指标是(     ).
A:压缩比
B:标准化
C:恢复效果
D:以上全部


答案：C—****

第290题 （1.0分）        题号:12542        难度:中        第8章
互联网上Flash动画的下载方式是(        ).
A:流式下载,边下载边播放
B:先下载完成后再播放
C:直接播放
D:根据网络情况而定


答案：A(A)—AA

第292题 （1.0分）        题号:12544        难度:易        第8章
计算机在存储波形声音之前,必须进行(    ).
A:压缩处理
B:解压缩处理
C:模拟化处理
D:数字化处理


答案：D—*D

第293题 （1.0分）        ***题号:12545        难度:较难        第8章
计算机只能处理数字化声音,在数字音频信息获取与播放过程中,下列顺序正确的是(   ).
A:采样、编码、模数转换、存储、解码、插值、数模转换
B:采样、模数转换、编码、存储、解码、数模转换、插值
C:模数转换、采样、编码、存储、解码、数模转换、插值
D:采样、数模转换、编码、存储、解码、模数转换、插值


答案：B—***B*

第296题 （1.0分）        题号:12548        难度:较难        第8章
声音是一种波,它的两个基本参数为(      ).
A:振幅、频率
B:音色、音高
C:噪声、音质
D:采样率、量化位数


答案：A—***AA

第297题 （1.0分）        题号:12549        难度:中        第8章
声音文件中,具有较好的压缩效果并保持较好的音质是(     ).
A:WAV文件
B:MIDI文件
C:MP3文件
D:AU文件


答案：C—*C

第300题 （1.0分）        ***题号:12552        难度:中        第8章
视频信号数字化存在的最大问题是(    ).
A:精度低
B:数据量大
C:过程复杂
D:失真度大


答案：B—***B

第4题 （1.0分）        题号:12556        难度:中        第8章
下列各项中,不属于常用的多媒体信息压缩标准的是(      ).
A:JPEG标准
B:MP3压缩
C:LWZ压缩
D:MPEG标准


答案：C—***C*

第6题 （1.0分）        题号:12558        难度:中        第8章
下列哪一个不是流媒体文件格式(      ).
A:RM
B:ASF
C:FLV
D:MP3


答案：D—DD

第9题 （1.0分）        ***题号:12561        难度:较难        第8章
下列文件格式中,属于网络流媒体格式的有(      ).① .mpeg     ② .rm     ③ .rmvb     ④ avi
A:①②③④
B:①②④
C:②③
D:②③④


答案：C—***CC

第10题 （1.0分）        ***题号:12562        难度:较难        第8章
下列压缩标准中,(      )特别适用于数字视频中的实况转播.
A:JPEG
B:JPEG2000
C:H.261
D:MPEG-2


答案：C(C)CC

第15题 （1.0分）        题号:12567        难度:易        第8章
小洪要进行一个多媒体作品的发布,为了使用户能够在只安装Windows系统而没有安装任何工具软件的电脑上运行该多媒体作品,其文件格式应为 (     ).
A:PSD
B:FLA
C:EXE
D:PPT


答案：C—CC

第17题 （1.0分）        题号:12569        难度:中        第8章
一幅彩色静态图像(RGB),设分辨率为256×512,每一种颜色用8bit表示,则该彩色静态图像的数据量为().
A:512×512×3×8bit
B:256×512×3×8bit
C:256×256×3×8bit
D:512×512×3×8×25bit


答案：B(B)BB

第19题 （1.0分）        题号:12571        难度:中        第8章
以下关于文件压缩的说法中,错误的是(     ).
A:文件压缩后文件尺寸一般会变小
B:不同类型的文件的压缩比率是不同的
C:文件压缩的逆过程称为解压缩
D:使用文件压缩工具可以将JPG图像文件压缩70%左右


答案：D—DD

第20题 （1.0分）        题号:12572        难度:易        第8章
以下类型的图像文件中,不经过压缩的是(    ).
A:JPG
B:GIF
C:TIF
D:BMP


答案：D—***D*

第24题 （1.0分）        题号:12576        难度:中        第8章
以下选项中,用于压缩视频文件的压缩标准是(    ).
A:JPEG标准
B:MP3压缩
C:MPEG标准
D:LWZ压缩


答案：C—***C*

第27题 （1.0分）        题号:12579        难度:中        第8章
用WinRAR软件创建自解压文件时,文件的后缀名为(    ).
A:EXE
B:RAR
C:ZIP
D:ARJ


答案：A—AA

第28题 （1.0分）        题号:12580        难度:较难        第8章
用来表示声音强度的单位是(     ).
A:md
B:cd
C:khz
D:db


答案：D—DD

第31题 （1.0分）        题号:12583        难度:中        第8章
在RGB模式中,当R,G,B为全0时的颜色是(     ).
A:白色
B:黑色
C:红色
D:紫色


答案：B—*B

第34题 （1.0分）        ***题号:12586        难度:较难        第8章
在数字音频信息获取与处理过程中,下列顺序正确的是(     ).
A:A/D变换,采样,压缩,存储,解压缩,D/A变换
B:采样,压缩,A/D变换,存储,解压缩,D/A变换
C:采样,A/D变换,压缩,存储,解压缩,D/A变换
D:采样,D/A变换,压缩,存储,解压缩,A/D变换


答案：C—CC
只能采集模拟量，然后变成数字化。

第36题 （1.0分）        题号:12588        难度:难        第8章
在音频数字化处理过程中,把幅度值编码的过程叫(      ).
A:编码
B:量化
C:采样
D:A/D转换


答案：B(B)—***BB

第37题 （1.0分）        题号:12589        难度:难        第8章
在音频数字化处理过程中,将连续的声波信号变换成脉冲幅度调制信号的过程叫(    ).
A:编码
B:量化
C:采样
D:D/A转换


答案：C(C)—***CC

第38题 （1.0分）        题号:12590        难度:易        第8章
以下(   )是常用的颜色色深.
A:16色
B:256色
C:16位增强色
D:32位真彩色


答案：D—DD

第43题 （1.0分）        ****题号:12595        难度:中        第8章
多媒体技术未来发展的方向是(      ).
A:高分辨率,提高显示质量
B:高速度化,缩短处理时间
C:简单化,便于操作
D:智能化,提高信息识别能力


答案：D—****

第48题 （1.0分）        ****题号:12600        难度:易        第8章
视频信号数字化存在的最大问题是(    ).
A:精度低
B:设备昂贵
C:过程复杂
D:数据量大


答案：D(D)—****DD

第49题 （1.0分）        题号:12601        难度:难        第8章
数字图像的无损压缩是指(     ).
A:解压后重建的图像与原始图像完全相同
B:解压后重建的图像与原始图像有一点误差
C:图像压缩后图像不失真
D:解压后重建的图像与原始图像的误差在允许范围内


答案：A—AA

第50题 （1.0分）        题号:12602        难度:难        第8章
数字音频采样和量化过程所用的主要硬件是(     ).
A:数字编码器
B:数字解码器
C:模拟到数字的转换器(A/D转换器)
D:数字到模拟的转换器(D/A转换器)


答案：C—CC

第53题 （1.0分）        题号:12605        难度:中        第8章
与传统媒体相比,多媒体的特点有(    ).
A:数字化、结合性、交互性、分时性
B:数字化、集成性、交互性、实时性
C:现代化、结合性、交互性、实时性
D:现代化、集成性、交互性、分时性


答案：B(B)—*BB

第57题 （1.0分）        题号:12609        难度:易        第4章
WORD2010中,准备打印第5、9、12至20页,在打印页码范围选项中输入(   ).
A:5,9,12-20
B:5 9 12-20
C:5、9、12-20
D:5-9-12,20


答案：A(A)—****AA

第58题 （1.0分）        题号:12610        难度:易        第4章
Word的哪种视图方式下可以显示分页效果(     ).
A:普通
B:大纲
C:页面
D:草稿


答案：C(C)—***CC
分页 页面

第59题 （1.0分）        题号:12611        难度:中        第4章
Word可以在输入时检查拼写错误,在字典中找不到的单词用(    ) 标记.
A:绿波浪线
B:红波浪线
C:蓝波浪线
D:黄波浪线


答案：B(B)BB

第60题 （1.0分）        题号:12612        难度:中        第4章
在Word 的编辑状态下,选择了多行多列的整个表格后,按[Delete]键,则(     ).
A:表格中第一列被删除
B:整个表格被删除
C:表格中第一行被删除
D:表格内容被删除,表格变为空表格


答案：D(D)—*DD

第61题 （1.0分）        ***题号:12613        难度:易        第4章
在Word 中,可以同时显示水平标尺和垂直标尺的视图方式是(    ).
A:页面视图
B:Web 版式视图
C:普通视图
D:大纲视图


答案：A—*AA

第62题 （1.0分）        题号:12614        难度:易        第4章
在WORD2010编辑时,文字下面有绿色波浪下划线表示(  ).
A:已经修改过的文档
B:对输入的确认
C:可能的拼写错误
D:可能有语法错误


答案：D(D)—DD

第63题 （1.0分）        题号:12615        难度:中        第4章
在Word2010中,下列关于"节"的叙述,正确的是(    ).
A:一节可以包含一页或多页
B:一节之间不可分节
C:节是章的下一级标题
D:一节就是新的一个段落


答案：A(A)—***AA
一节课翻多页

第64题 （1.0分）        题号:12616        难度:易        第4章
在word2010中能够真正实现"所见即所得"的视图是(     ).
A:页面视图
B:大纲视图
C:Web视图
D:草稿视图


答案：A(A)—AA

第65题 （1.0分）        题号:12617        难度:较难        第4章
在Word编辑状态下,若光标位于表格外右侧的行尾处,按Enter(回车)键,结果为(      ).
A:光标移到下一行,表格行数不变
B:光标移到下一行
C:在本单元格内换行,表格行数不变
D:插入一行,表格行数改变


答案：D—***DD

第66题 （1.0分）        题号:12618        难度:中        第4章
在Word中,各级标题层次分明的是(       ).
A:草稿视图
B:Web版式视图
C:页面视图
D:大纲视图


答案：D(D)DD

第69题 （1.0分）        题号:12621        难度:较难        第4章
在word中,同一节中所有文本的(     )格式必须是一样的.
A:字体
B:段落
C:页面
D:样式


答案：C—***CC

第71题 （1.0分）        ***题号:12623        难度:易        第4章
在文档编辑区的任意位置(      )可选定一个段落.
A:单击
B:双击
C:三击
D:右击


答案：A—***

第77题 （1.0分）        题号:12629        难度:易        第4章
当在excel中进行操作时,若某单元格中出现"#VALUE!"的信息时,其含义是(    ).
A:在公式中单元格的引用不再有效
B:单元格中的数字太大
C:计算结果太长了超过了单元格宽度
D:在公式中使用了错误的数据类型


答案：D—***D

第78题 （1.0分）        题号:12630        难度:中        第4章
假设在B1单元格中的内容为A$5,将其复制到D1单元格后,D1单元格的内容为(     ).
A:A$5
B:D$5
C:C$5
D:D$1


答案：A—*A

第81题 （1.0分）        题号:12633        难度:易        第4章
在excel2010进行分类汇总前,首先必须对数据表中的某个列标题(即属性名,又称字段名)进行(      ).
A:自动筛选
B:高级筛选
C:排序
D:查找


答案：C—CC

第83题 （1.0分）        题号:12635        难度:易        第4章
在Excel单元格中输入数字字符串100080(邮政编码)时,应输入( ).
A:100080
B:"100080"
C:'100080
D:100080'


答案：C—CC

第84题 （1.0分）        题号:12636        难度:中        第4章
在EXCEL工作表中,单元格C4中有公式"=A3+$C$5",在第3行之前插入一行之后,单元格C5中的公式为(  ).
A:=A4+$C$6
B:=A4+$C$5
C:=A3+$C$6
D:=A3+$C$5


答案：A—AA

第85题 （1.0分）        题号:12637        难度:易        第4章
在excel工作表中建立的数据表,通常把每一行称为一个(    ).
A:二维表格
B:记录
C:属性
D:关键字


答案：B(B)BB

第86题 （1.0分）        题号:12638        难度:中        第4章
在excel默认情况下,在单元格中输入下列数据或公式,结果是左对齐的是(    ).
A:5-3
B:5/3
C:=5+3
D:5*3


答案：D—D*

第87题 （1.0分）        题号:12639        难度:易        第4章
在excel中,错误单元格一般以(     )开头.
A:$
B:#
C:@
D:&


答案：B(B)—***BB

第88题 （1.0分）        题号:12640        难度:易        第4章
在Excel中,给当前单元格输入数值型数据时,默认为(      ).
A:居中
B:左对齐
C:右对齐
D:随机


答案：C—***CC

第90题 （1.0分）        题号:12642        难度:较难        第4章
在excel中,已知F1单元为公式"=A3+B4",当B列被删除时,F1单元中的公式调整为(    ).
A:A3+C4
B:A3+B4
C:A3+A4
D:A3+#REF!


答案：D—DD

第91题 （1.0分）        题号:12643        难度:易        第4章
在EXCEL中,在单元格中输入2/5,则单元格中会显示(   ).
A:分数2/5
B:0.4
C:2月5日
D:2除以5


答案：C(C)CC

第92题 （1.0分）        题号:12644        难度:中        第4章
在单元格输入负数时,可使用的表示负数的两种方法是(      ).
A:反斜杠(\)或连接符(–)
B:斜杠(/)或反斜杠(\)
C:斜杠(/)或连接符(–)
D:在负数前加一个减号或用圆括号


答案：D—DD

第93题 （1.0分）        题号:12645        难度:易        第4章
在同一工作簿中,Sheet1工作表中的D3单元格要引用Sheet3工作表中F6单元格中的数据,其引用表述为(   ).
A:=F6
B:=Sheet3!F6
C:=F6!Sheet3
D:=Sheet3#F6


答案：B(B)BB

第94题 （1.0分）        题号:12646        难度:易        第4章
从当前幻灯片开始放映幻灯片的快捷键是(     ).
A:Shift + F5
B:Shift + F4
C:F5
D:F4


答案：A(A)—*AA

第95题 （1.0分）        题号:12647        难度:易        第4章
从第一张幻灯片开始放映幻灯片的快捷键是(    ).
A:F2
B:F3
C:F4
D:F5


答案：D(D)DD

第96题 （1.0分）        题号:12648        难度:易        第4章
如果希望在演示过程中终止幻灯片的演示,则随时可按的终止键是 (    ).
A:F5
B:Esc
C:Shift+C
D:Ctrl+E


答案：B(B)BB

第97题 （1.0分）        题号:12649        难度:易        第4章
若要使幻灯片按规定的时间,实现连续自动播放,应进行(    ).
A:设置放映方式
B:打包操作
C:排练计时
D:幻灯片切换


答案：C—CC

第98题 （1.0分）        题号:12650        难度:易        第4章
在PowerPoint2010中,从头播放幻灯片文稿时,需要跳过第5~9张幻灯片接续播放应设置(      ).
A:隐藏幻灯片
B:设置幻灯片版式
C:幻灯片切换方式
D:删除第5~9张幻灯片


答案：A(A)—***AA

第99题 （1.0分）        题号:12651        难度:易        第4章
在ppt中,如果希望用户只能观看演示文稿,而不能对它进行修改等编辑操作,可以将该演示文稿保存为(    )文件.
A:potx
B:pptm
C:pptx
D:ppsx


答案：D—***D*

第102题 （1.0分）        ****题号:12654        难度:易        第9章
景区导游机将解说词的文本转化为语音输出,轻松实现了景点的语音解说,它采用的技术是(    ).
A:虚拟现实技术
B:语音合成技术
C:智能代理技术
D:多传感交互技术

备注:语音
答案：B—***BB

第106题 （1.0分）        题号:12658        难度:易        第9章
物联网的核心技术是(     ).
A:传感器技术
B:通信技术
C:计算机技术
D:控制技术


答案：A—***A*

第115题 （1.0分）        题号:12667        难度:易        第1章
信息高速公路的"路基"主要有微电子技术、现代通信技术和(     ).
A:多媒体技术
B:网络技术
C:计算机技术
D:接口技术


答案：C—***CC

第129题 （1.0分）        题号:12681        难度:易        第9章
下列关于二维码的叙述,错误的是(    ).
A:蔬菜上的二维码包含了产地等相关信息
B:火车票的二维码包含了个人信息
C:二维码可以随便制作,不需要国家标准
D:用手机扫描二维码可以快速访问相关资源


答案：C—C

第130题 （1.0分）        题号:12682        难度:易        第1章
信息技术出现的标志是(     ).
A:语言的使用
B:人类的出现
C:计算机的出现
D:文字的出现


答案：B—BB

第131题 （1.0分）        题号:12683        难度:中        第9章
下列关于Wi-Fi的叙述,错误的是(     ).
A:Wi-Fi是一种能够将个人电脑、手持设备等终端以无线方式互相连接的技术
B:Wi-Fi是有线网的补充和延伸
C:Wi-Fi信号就是移动通讯信号
D:Wi-Fi泛指符合IEEE 802.11标准的无线网络


答案：C—CC

第136题 （1.0分）        题号:12688        难度:难        第9章
不属于3G 网络的技术标准的是(       ).
A:WCDMA
B:CDMA200
C:TD-SCDMA
D:GSM


答案：D—****D
备注:都有CDMA

第142题 （1.0分）        题号:12694        难度:易        第9章
城市公共自行车租用站点会出现租还车高峰,导致无车可租或无位可还.调度中心能够实时监控各站点的租还状态,并实现站点之间的车辆调剂.这里使用了(      ).
A:互联网技术
B:摄像头监控技术
C:物联网技术
D:云计算技术


答案：C—CC

第175题 （1.0分）        题号:12727        难度:中        第9章
以数字模型文件为基础,运用粉末状金属或塑料等可粘合材料,通过逐层打印的方式来构造物体的技术称为(    ).
A:3D打印
B:喷墨打印
C:激光打印
D:电脑辅助设计(CAD)


答案：A—*A

第185题 （1.0分）        题号:12737        难度:易        第1章
为了规范城市交通秩序,交警部门在路口架设了监控摄像头,拍摄违章车辆,然后在网上公布.这一信息处理过程的最后阶段是(     ).
A:信息的采集
B:信息的存储
C:信息的加工
D:信息的发布


答案：D—***

第187题 （1.0分）        题号:12739        难度:中        第9章
一种新兴的近距离、低功耗的双向无线通信技术,常用于搭建小型物联网.这种技术可以是(   ).
A:红外
B:Bluetooth
C:微波
D:Zigbee


答案：D(D)DD

第188题 （1.0分）        题号:12740        难度:中        第9章
在打开一些网页链接、登录某个帐户、填写某些表单的过程中,系统有时会自动显示出我们早前曾经输入的内容.这些信息存放在(     ).
A:收藏夹
B:wins
C:Cookie
D:缓存


答案：C(C)CC

第189题 （1.0分）        题号:12741        难度:中        第9章
智能手表能同步手机中的电话、短信、邮件、照片、音乐等.在配对智能手表和手机时,较稳定、便捷的无线连接方式是(     ).
A:微波
B:红外
C:蓝牙
D:激光


答案：C—CC

第194题 （1.0分）        题号:12746        难度:易        第9章
下列选项中,不属于信息加工的是(    ).
A:信息分类
B:数据排序
C:信息浏览
D:信息筛选


答案：C—C

第196题 （1.0分）        题号:12748        难度:易        第8章
用"画图"程序新建一个图像,保存时存储容量最大的是(    ).
A:GIF格式
B:JPG格式
C:256色BMP格式
D:24位BMP格式


答案：D(D)DD


第201题 （1.0分）        题号:12753        难度:中        第9章
智能化医院管理为住院病人佩戴具有监控其脉搏、血压、卡路里燃烧变化率指标的胸牌,以便在监控中心实时把握住院病人可能的异常变化,这种"可穿戴"胸牌与监控中心最合理的通信方式是(   ).
A:Wi-Fi模块与无线路由器
B:红外模块与红外感应器
C:蓝牙模块与蓝牙接收器
D:通过串口进行有线通信


答案：A—AA

第202题 （1.0分）        题号:12754        难度:较难        第9章
智能手环是新兴起的科技领域,它可以跟踪用户日常活动、睡眠情况和饮食习惯等,并将数据与iOS、Android设备同步,帮助用户了解和改善自己的健康状况.智能手环上必要的硬件设备有(   ).
A:人体生理指标传感器和蓝牙模块
B:监控摄像头和蓝牙模块
C:人体生理指标传感器和摄像头
D:GPS模块和Wi-Fi模块


答案：A—*A

第205题 （1.0分）        题号:12757        难度:较难        第9章
德国男人超市购买婴儿纸尿布的同时往往还购买啤酒,计算机分析超市的购物数据后发现了这一规律,于是将啤酒货架移到了婴儿纸尿布货架旁,啤酒和纸尿布的销量都有所增加.计算机分析购物数据发现这一规律的过程属于(     ).
A:信息分类
B:智能代理
C:模式识别
D:关联分析


答案：D(D)DD

第213题 （1.0分）        题号:12765        难度:较难        第8章
以下几个文件中,使用了无损压缩技术的是(    ).
A:Music.mp3
B:Picrure.jpg
C:File.rar
D:Video.mpg


答案：C(C)CC

第224题 （1.0分）        题号:12776        难度:中        第8章
网页排版一般都用(     )来控制文本、图片、动画、视频的位置.
A:段落
B:表格
C:样式表
D:章节


答案：B(B)BB

第229题 （1.0分）        ***题号:12781        难度:中        第9章
射频识别技术属于物联网产业链的(     )环节.
A:标识
B:感知
C:处理
D:信息传送

备注:识别 标识
答案：A—****A*


第230题 （1.0分）        ****题号:12782        难度:中        第9章
作为物联网发展的排头兵, (     )技术是市场最为关注的技术.
A:射频识别
B:传感器
C:智能芯片
D:无线传输网络


答案：A(A)—****AA

第231题 （1.0分）        ****题号:12783        难度:较难        第9章
条形码只能够适用于(   )领域.
A:流通
B:透明跟踪
C:性能描述
D:智能选择


答案：A—****A

第232题 （1.0分）        ****题号:12784        难度:较难        第9章
(    )将取代传统条形码,成为物品标识的最有效手段.
A:智能条码
B:电子标签
C:RFID
D:智能标签


答案：B—****

第233题 （1.0分）        题号:12785        难度:中        第9章
1995年,(   )首次提出物联网概念.
A:沃伦.巴菲特
B:乔布斯
C:保罗.艾伦
D:比尔.盖茨


答案：D—***DD

第234题 （1.0分）        ****题号:12786        难度:易        第9章
首次提出物联网概念的著作是 (    ).
A:《未来之路》
B:《信息高速公路》
C:《扁平世界》
D:《天生偏执狂》

备注:比尔.盖茨
答案：A—***AA

第235题 （1.0分）        题号:12787        难度:易        第9章
(    ),IBM提出"智慧地球"概念.
A:2008.11
B:2008.12
C:2009.11
D:2009.12


答案：A—*AA

第236题 （1.0分）        ***题号:12788        难度:易        第9章
物联网的核心和基础仍然是(     ).
A:RFID
B:计算机技术
C:人工智能
D:互联网


答案：D—****

第237题 （1.0分）        ***题号:12789        难度:中        第9章
(      )是物联网的基础.
A:互联化
B:网络化
C:感知化
D:智能化


答案：B—***BB

第238题 （1.0分）        题号:12790        难度:较难        第9章
射频识别技术是一种射频信号通过 (     )实现信息传递的技术.
A:能量变化
B:空间耦合
C:电磁交互
D:能量转换


答案：B—***BB

第239题 （1.0分）        题号:12791        难度:易        第9章
"人工智能"一词最初是在 (     )年Dartmouth学会上提出的.
A:1982
B:1985
C:1986
D:1956


答案：D—DD

第240题 （1.0分）        题号:12792        难度:难        第9章
"纳米技术"是用 (    )原子、分子制造物质的科学技术.
A:单个
B:多个
C:特定
D:普遍


答案：A—AA

第241题 （1.0分）        题号:12793        难度:难        第9章
纳米科技只要研究结构尺寸在 (      )纳米范围内材料的性质和应用.
A:1-100
B:1-10
C:0.1-10
D:0.1-100


答案：D—DD

第243题 （1.0分）        题号:12795        难度:较难        第9章
物联网体系架构中,应用层相当于人的(     ).
A:大脑
B:皮肤
C:社会分工
D:神经中枢


答案：C—CC

第244题 （1.0分）        题号:12796        难度:较难        第9章
(     )是现阶段物联网普遍的应用形式,是实现物联网的第一步.
A:M2M
B:M2C
C:C2M
D:P2P


答案：A—***AA

第245题 （1.0分）        题号:12797        难度:中        第9章
M2M技术的核心理念是(    ).
A:简单高效
B:网络一切
C:人工智能
D:智慧地球


答案：B—***BB

第246题 （1.0分）        题号:12798        难度:较难        第9章
云计算通过共享(     )的方法将巨大的系统池连接在一起.
A:CPU
B:软件
C:基础资源
D:处理能力


答案：C—***CC

第247题 （1.0分）        题号:12799        难度:中        第9章
云计算中,提供资源的网络被称为(    ).
A:母体
B:导线
C:数据池
D:云


答案：D—***DD

第248题 （1.0分）        题号:12800        难度:中        第9章
物联网在国际电信联盟中写成 (     ).
A:Network Everything
B:Internet of Things
C:Internet of Everything
D:Network of Things


答案：B—***B*

第249题 （1.0分）        题号:12801        难度:较难        第9章
人与物、物与物之间的通信被认为是 (     )的突出特点.
A:以太网
B:互联网
C:泛在网
D:感知网


答案：C—***CC

第250题 （1.0分）        题号:12802        难度:较难        第9章
物联网把人类生活 (     )了,万物成了人的同类.
A:拟人化
B:拟物化
C:虚拟化
D:实体化


答案：A—***A

第252题 （1.0分）        题号:12804        难度:中        第9章
大数据的起源是(     ).
A:金融
B:电信
C:互联网
D:公共管理


答案：C—CC

第253题 （1.0分）        题号:12805        难度:较难        第9章
智能健康手环的应用开发,体现了(      )的数据采集技术的应用.
A:统计报表
B:网络爬虫
C:API接口
D:传感器


答案：D—DD

第254题 （1.0分）        题号:12806        难度:中        第9章
智慧城市的构建,不包含(       ).
A:数字城市
B:物联网
C:联网监控
D:云计算


答案：C(C)CC

第260题 （1.0分）        题号:12812        难度:较难        第9章
大数据时代,数据使用的关键是(      ).
A:数据收集
B:数据存储
C:数据分析
D:数据再利用


答案：D(D)DD

第261题 （1.0分）        题号:12813        难度:中        第9章
数据仓库的最终目的是(      ).
A:收集业务需求
B:建立数据仓库逻辑模型
C:为用户和业务部门提供决策支持
D:开发数据仓库的应用分析


答案：C—***C

第263题 （1.0分）        题号:12815        难度:中        第9章
支撑大数据业务的基础是(     ).
A:数据科学
B:数据应用
C:数据硬件
D:数据人才


答案：B—***BB

第264题 （1.0分）        题号:12816        难度:中        第9章
大数据的核心就是(      ).
A:告知与许可
B:预测
C:匿名化
D:规模化


答案：B—BB

第265题 （1.0分）        题号:12817        难度:难        第9章
大数据不是要教机器像人一样思考.相反,它是(      ).
A:把数学算法运用到海量的数据上来预测事情发生的可能性
B:被视为人工智能的一部分
C:被视为一种机器学习
D:预测与惩罚


答案：A—***

第266题 （1.0分）        题号:12818        难度:较难        第9章
大数据是指不用随机分析法这样的捷径,而采用(    )的方法 .
A:所有数据
B:绝大部分数据
C:适量数据
D:少量数据


答案：A—AA

第267题 （1.0分）        ****题号:12819        难度:较难        第9章
相比依赖于小数据和精确性的时代,大数据因为更强调数据的(     ),帮助我们进一步接近事实的真相.
A:安全性
B:完整性
C:混杂性
D:完整性和混杂性


答案：D—****

第268题 （1.0分）        ****题号:12820        难度:中        第9章
大数据的发展,使信息技术变革的重点从关注技术转向关注(     ).
A:信息
B:数字
C:文字
D:方位


答案：A—****

第269题 （1.0分）        题号:12821        难度:难        第9章
大数据时代,我们是要让数据自己"发声",没必要知道为什么,只需要知道(    ).
A:原因
B:是什么
C:关联物
D:预测的关键


答案：B—BB

第270题 （1.0分）        题号:12822        难度:较难        第9章
下列关于大数据的分析理念的说法中,错误的是(     ).
A:在数据基础上倾向于全体数据而不是抽样数据
B:在分析方法上更注重相关分析而不是因果分析
C:在分析效果上更追究效率而不是绝对精确
D:在数据规模上强调相对数据而不是绝对数据


答案：D—***D


第271题 （1.0分）        题号:12823        难度:易        第9章
万维网之父是(   ).
A:彼得·德鲁克
B:舍恩伯格
C:蒂姆·伯纳斯-李
D:斯科特·布朗


答案：C—***CC

第272题 （1.0分）        题号:12824        难度:较难        第9章
下列说法正确的是(     ).
A:有价值的数据是附属于企业经营核心业务的一部分数据
B:数据挖掘它的主要价值后就没有必要再进行分析了
C:所有数据都是有价值的
D:在大数据时代,收集、存储和分析数据非常简单


答案：C—*CC

第275题 （1.0分）        题号:12827        难度:较难        第9章
在大数据时代,下列说法正确的是(     ).
A:收集数据很简单
B:数据是最核心的部分
C:对数据的分析技术和技能是最重要的
D:数据非常重要,一定要很好的保护起来,防止泄露


答案：B—***B*

第276题 （1.0分）        题号:12828        难度:中        第9章
在大数据时代,我们需要设立一个不一样的隐私保护模式,这个模式应该更着重于(    )为其行为承担责任.
A:数据使用者
B:数据提供者
C:个人许可
D:数据分析者


答案：A—AA

第281题 （1.0分）        题号:12833        难度:中        第9章
一切皆可连,任何数据之间逻辑上都有可能存在联系,这体现了大数据思维维度中的(     ).
A:定量思维
B:相关思维
C:因果思维
D:实验思维


答案：B—***BB
相关联

第282题 （1.0分）        题号:12834        难度:中        第9章
一切皆可试,大数据分析的效果好坏,可以通过模拟仿真或者实际运行来验证,这体现了大数据思维维度中的(    ).
A:定量思维
B:相关思维
C:因果思维
D:实验思维


答案：D(D)DD

第283题 （1.0分）        题号:12835        难度:较难        第9章
下列企业中,最有可能成为典型的数据资产动营商的是(     ).
A:物联网企业
B:互联网企业
C:云计算企业
D:电信运营商


答案：D(D)DD

第288题 （1.0分）        题号:12840        难度:易        第9章
有些笔记本电脑采用"指纹识别"的登录方式,这主要应用了(     ).
A:图像传输技术
B:图像处理技术
C:模式识别技术
D:语音识别技术


答案：C—CC

第294题 （1.0分）        题号:12846        难度:中        第9章
美国斯坦福大学研制的MYCIN系统能识别51种病菌,正确使用23种抗菌素,可协助医生诊断、治疗细菌感染性血液病,为患者提供最佳处方.MYCIN系统属于人工智能技术中的(     ).
A:模式识别
B:远程医疗诊断
C:专家系统
D:智能代理


答案：C(C)CC

第299题 （1.0分）        ***/题号:12851        难度:中        第9章
以下应用中不属于模式识别的是(      ).
A:指纹识别
B:人脸识别
C:图像扫描
D:手写输入


答案：C—****

第12题 （1.0分）        题号:12864        难度:中        第9章
智能化监狱管理为服刑人员佩戴具有监控其脉搏、血压、卡路里燃烧变化率指标的胸牌,以便在监控中心实时把握服刑人员可能的异常举动,这种"可穿戴"胸牌与监控中心最合理的通信方式是(   ) .
A:Wi-Fi模块与无线路由器
B:红外模块与红外感应器
C:蓝牙模块与蓝牙接收器
D:通过串口进行有线通信


答案：A—AA

第24题 （1.0分）        题号:12876        难度:较难        第9章
关于防火墙的功能,以下描述错误的是(    ).
A:防火墙可以检查进出内部网的通信量
B:防火墙可以应用网关技术在应用层上建立协议过滤和转发功能
C:防火墙可以阻止来自内部的威胁和攻击
D:防火墙可以使用过滤技术在网络层对数据包进行选择


答案：C—***C

第26题 （1.0分）        题号:12878        难度:易        第9章
4G网络下载速度可达100Mbps.如果以不低于50Mbps的速度下载一部1GB的高清电影,大约需要(     ).
A:10秒
B:20秒
C:1分钟
D:3分钟

1GB=1024MG
1,024÷50×8=160s
答案：D—***DD


第28题 （1.0分）        ****题号:12880        难度:易        第4章
在Word软件中,如果同一文档的不同页面需要插入不同的页眉,则必须插入(      ) .
A:分页符
B:分栏符
C:分节符
D:换行符


答案：C—****

第31题 （1.0分）        题号:12883        难度:易        第9章
Flash的帧有三种,分别是(    ).
A:普通帧、关键帧、黑色关键帧
B:普通帧、关键帧、空白关键帧
C:特殊帧、关键帧、黑色关键帧
D:特殊帧、关键帧、空白关键帧


答案：B—***BB

第32题 （1.0分）        题号:12884        难度:中        第8章
下面一段鼓与笛子的对话,你不同意哪一项(     )
A:笛子:我的音调高昂是因为我的频率比你高
B:鼓:我的声音粗旷是因为我的频率比你低
C:鼓:我的声音响亮是因为我的振幅比你大
D:笛子:衡量声音强弱的单位是赫兹


答案：D(D)D

第34题 （1.0分）        ***题号:12886        难度:中        第7章
为防止网络中单个节点故障而造成整个网络瘫痪,最好采用(    )拓扑结构.
A:总线型
B:星型
C:树型
D:环型


答案：A—***A*

第35题 （1.0分）        题号:12887        难度:较难        第7章
以下对TCP/IP协议四个层次功能的描述,(    )是错误的.
A:传输层负责提供可靠和高效的数据传送服务
B:网络接口层用于接收IP数据报,通过特定的网络进行传输
C:互联网层负责将信息从一台主机传送到指定接收的另一台主机
D:应用层为用户提供各种高级程序设计语言,便于应用程序的开发


答案：D—***DD

第37题 （1.0分）        题号:12889        难度:难        第9章
近年来我国正在加快物联网的研发应用.以下关于物联网的说法,(    )不正确.
A:物联网强调人与物、物与物之间的信息交互和共享,不再考虑人与人之间的信息交互和共享
B:物联网是在互联网的基础上构建的一个覆盖所有人与物的网络信息系统
C:物联网的基本功能是实现人与人之间的信息交互和共享
D:支撑物联网的关键技术是电子标签(RFID)和无线传感器网络(WSN)


答案：C—***C*

第38题 （1.0分）        ****题号:12890        难度:中        第6章
关于计算机语言的描述,正确的是(    ).
A:翻译高级语言源程序时,解释方式和编译方式并无太大差别
B:用高级语言编写的程序其代码效率比汇编语言编写的程序要高
C:源程序与目标程序是互相依赖的
D:对于编译类计算机语言,源程序不能被执行,必须产生目标程序才能被执行


答案：D(D)DD

第40题 （1.0分）        题号:12892        难度:中        第9章
apple公司的平板电脑iPad产品使用的操作系统是(      ).
A:Windows Phone
B:Android
C:iOS
D:Unix


答案：C(C)CC

第47题 （1.0分）        题号:12899        难度:较难        第5章
PC机配有多种类型的I/0接口,对串行接口的描述正确的是(      ).
A:慢速设备连接的I/0接口就是串行接口
B:串行接口一次只传输1位二进制数据
C:一个串行接口只能连接一个外设
D:串行接口的数据传输速率一定低于并行接口


答案：B—BB

第49题 （1.0分）        题号:12901        难度:较难        第8章
下列文件扩展名中,表示图片文件的有(     )个.(1)PNG  (2)MID  (3)GIF  (4)WAV  (5)MOV  (6)MP4  (7)WMF  (8)RMVB  (9)TGA  (10)AU  (11)EXE   (12)TMP
A:4
B:3
C:5
D:6


答案：A—AA

第50题 （1.0分）        题号:12902        难度:难        第1章
小明一家在收看北京奥运会的实况转播时,爷爷感慨:"还是现在的技术先进啊!以前没电视的时候,县城的事情传到我们这边还要十几天呢".这个事例说明电视的发明对社会生活产生的影响是(     ).
A:使信息的存储和传递首次超越了时间和地域的限制
B:为知识的积累和传播提供了更为可靠的保证
C:进一步突破了时间和空间的限制
D:将人类社会推进到了数字化的信息时代


答案：C—***CC

第51题 （1.0分）        题号:12903        难度:中        第6章
人们针对某一需要而为计算机编制的指令序列称为(     ).
A:应用软件
B:程序
C:指令集
D:软件


答案：B—***BB

第53题 （1.0分）        题号:12905        难度:中        第9章
物联网的英文简称为(    ).
A:IOT
B:WEB
C:NET
D:LAN


答案：A—AA

第55题 （1.0分）        ***题号:12907        难度:较难        第9章
下面(    )不是计算思维的特征.
A:计算思维是概念化,不是程序化.
B:计算思维是人的,而不是计算机的思维
C:计算思维是数学和工程思维的互补与融合
D:计算思维是人造品,而不是思想.


答案：D—***DD

第56题 （1.0分）        ****题号:12908        难度:较难        第9章
大数据处理中的数据分析根据不同层次大致可分为3类:计算架构、(   )以及数据分析和处理.
A:支撑技术
B:数据解释
C:查询与索引
D:数据的收集管理


答案：C(C)—****C

第57题 （1.0分）        ****题号:12909        难度:较难        第9章
云计算的特点有通用性、按需服务、成本低廉、超大规模及(  ).
A:基于互联网
B:高可扩展性
C:计算速度快
D:存储速度快


答案：B—***BB

第58题 （1.0分）        ***题号:12910        难度:较难        第9章
RFID(即电子标签)应用的是物联网的(   )功能
A:感知
B:标识
C:处理
D:信息传送


答案：B(B)—***B
备注:ID识别

第59题 （1.0分）        ***题号:12911        难度:较难        第9章
计算思维吸取了解决问题所采用的一般数学(    ).
A:教学方法
B:思维方法
C:逻辑方法
D:计算方法


答案：B(B)—***B

第60题 （1.0分）        ****题号:12912        难度:较难        第9章
物联网可分为三层,不包括(   ).
A:感知层
B:数据链路层
C:网络层
D:应用层


答案：B—****

第61题 （1.0分）        题号:12913        难度:较难        第9章
大数据的4V特点,不包括(    ).
A:大量(Volume)
B:高速(Velocity)
C:多样(Variety)
D:可视化(Visualization)


答案：D—DD

第62题 （1.0分）        题号:12914        难度:较难        第9章
一般认为云计算不包括以下(   )层次的服务.
A:基础设施即服务(IaaS)
B:平台即服务(PaaS)
C:软件即服务(SaaS)
D:硬件即服务(HaaS)


答案：D—***D

第64题 （1.0分）        ***题号:12916        难度:较难        第9章
云计算技术在(     )中的应用,体现在搜索引擎、网络信箱、Google的Applications等.
A:虚拟现实
B:嵌入式技术
C:网络服务
D:通信技术


答案：C—***C

第65题 （1.0分）        ***题号:12917        难度:较难        第9章
在认识事物、研究问题的过程中,哪种不属于人类的科学思维(    ).
A:计算思维
B:理论思维
C:实验思维
D:感性思维


答案：D(D)—***D

第66题 （1.0分）        题号:12918        难度:较难        第9章
运用计算机科学领悟各领域的求解问题、交流和拓展计算应用、设计系统和理解人类的行为,(     )涵盖了反映计算机科学在内系列的广泛思维活动.
A:计算思维
B:理论思维
C:实验思维
D:感性思维


答案：A—***AA

第67题 （1.0分）        题号:12919        难度:较难        第9章
物联网技术可以应用在多个领域,其中(       )不是物联网的主要应用.
A:楼房监控
B:蔬菜大棚温度监测
C:物品交换
D:道路安全监控


答案：C—****

第68题 （1.0分）        题号:12920        难度:较难        第9章
大数据的处理不包含下列(    ).
A:采集
B:导入/预处理
C:统计/分析
D:查询


答案：D—***DD

第72题 （1.0分）        ***题号:12924        难度:较难        第9章
计算思维是运用计算机科学的基础概念进行的(    )思维活动.
A:递归
B:形象
C:启发式
D:线性


答案：A—***AA

第73题 （1.0分）        ***题号:12925        难度:较难        第9章
构成物联网的三个层次分别是(  ).
A:网络层、传输层和应用层
B:感知层、传输层和应用层
C:会话层、传输层和应用层
D:表示层、传输层和应用层


答案：B—***BB

第78题 （1.0分）        ***题号:12930        难度:较难        第9章
云计算服务除了提供计算服务外,还必然提供了(    )服务.
A:存储
B:分布
C:打包
D:运算


答案：A—***AA

第79题 （1.0分）        题号:12931        难度:较难        第9章
美国卡内基·梅隆大学计算机科学系主任周以真教授认为:计算思维是运用计算机科学的基础概念进行(    )、系统设计、以及人类行为理解等涵盖计算机科学之广度的一系列思维活动.
A:分解
B:处理数据
C:思维
D:问题求解


答案：D—***DD

第80题 （1.0分）        ***题号:12932        难度:较难        第9章
"物联网"与"互联网"整合起来,实现人类社会与(   )系统的整合.
A:逻辑
B:物理
C:生活
D:当前


答案：B—***B
备注:物理 物联

第81题 （1.0分）        题号:12933        难度:较难        第9章
大数据分析相比于传统的(   )仓库应用,具有数据量大、查询分析复杂等特点.
A:小型
B:大型
C:数据
D:计算


答案：C(C)—***CC
