第3题 （1.0分）        题号:8353        难度:中        第1章
下列可以根治专门针对操作系统安全漏洞的蠕虫病毒的技术手段是
A:下载安全补丁程序
B:不使用操作系统
C:设置网络入侵检测系统
D:使用杀毒软件查找病毒


答案：A—A

第5题 （1.0分）        题号:8355        难度:中        第1章
可以在鼠标属性对话框里的（  ）选项卡设置鼠标移动速度。
A:移动
B:指针
C:指针选项
D:按钮


答案：C(C)—C*C

第9题 （1.0分）        题号:8359        难度:中        第1章
在Windows 7文件属性中"仅应用于文件夹中的文件"的一种是（）
A:系统
B:只读
C:存档
D:隐藏


答案：B—BBBB

第11题 （1.0分）        题号:8361        难度:中        第1章
下列关于操作系统的主要功能的描述中，不正确的是（  ）
A:处理器管理
B:作业管理
C:文件管理
D:数据管理


答案：D(D)—DDDD

第12题 （1.0分）        题号:8362        难度:中        第1章
操作系统按其功能关系分为系统层、管理层和（  ）三个层次。
A:数据层
B:逻辑层
C:用户层
D:应用层


答案：D—DDDD


第13题 （1.0分）        题号:8363        难度:中        第1章
（  ）对多用户分时系统最重要。
A:实时性
B:交互性
C:共享性
D:运行效率


答案：A—AAAA

第16题 （1.0分）        题号:8366        难度:中        第1章
软件维护工作越来越受到重视，因为维护活动的花费常常要占生命周期全部花费的（   ）
A:10%~20%
B:20%~40%
C:60%~80%
D:90%~100%


答案：C(C)—CCCC


第17题 （1.0分）        题号:8367        难度:中        第1章
利用（）可以在一个浏览器窗口中合成多个HTML文档。
A:框架
B:层
C:表格
D:布局视图


答案：A—AAAA

第18题 （1.0分）        题号:8368        难度:中        第1章
下列软件中，不属于文字处理软件的是（   ）
A:Word
B:Adobe Acrobat
C:WPS
D:CorelDraw


答案：D—DDDD

第20题 （1.0分）        题号:8370        难度:中        第1章
最早的计算机网络与传统的通信网络最大的区别是（ ）
A:计算机网络的可靠性大大提高
B:计算机网络采用了分组交换技术
C:计算机网络采用了电路交换技术
D:计算机网络带宽和速度大大提高


答案：B—BBBB

第21题 （1.0分）        题号:8371        难度:中        第1章
通信系统的主要性能指标为（ ）
A:信号的路数、传输媒介、噪声系数和信道损耗
B:输入信噪比、输出信噪比、通信方式和通信体制
C:发射功率、效率、接收灵敏度和噪声性能
D:通信容量、信号失真度、传输距离和抗干扰能力


答案：D—***DDD

第22题 （1.0分）        ***题号:8372        难度:中        第1章
下列存储方式不是物联网数据的存储方式的是（  ）
A:集中式存储
B:异地存储
C:本地存储
D:分布式存储


答案：B—***B

第24题 （1.0分）        题号:8374        难度:中        第1章
超级计算机"银河"诞生，它是一台（   ）
A:千万次巨型电子计算机
B:亿次巨型电子计算机
C:百亿次巨型电子计算机
D:千亿次巨型电子计算机


答案：B—*BBB

第25题 （1.0分）        题号:8375        难度:中        第1章
在大量数据传输时，最有效且最常使用的校验方式是（  ）
A:CRC校验
B:海明码校验
C:奇校验
D:偶校验


答案：A(A)—AAAA


第26题 （1.0分）        题号:8376        难度:中        第1章
负责对计算机系统的资源进行管理的核心是（  ）
A:中央处理系统
B:存储设备
C:操作系统
D:终端设备


答案：C(C)C*C

第28题 （1.0分）        题号:8378        难度:中        第1章
下列色彩模式不依赖于设备的是（  ）
A:RGB
B:CMYK
C:LAB
D:索引颜色


答案：C(C)—**CCCC

第31题 （1.0分）        题号:8381        难度:中        第1章
在Photoshop中，当RGB模式转换为CMYK模式时，可以作为中间过渡模式的是（  ）
A:灰度
B:Lab
C:多通道
D:索引颜色


答案：B(B)—BBBB

第32题 （1.0分）        ***题号:8382        难度:中        第1章
面向对象程序设计着重于（）的设计。
A:对象
B:类
C:算法
D:数据


答案：B(B)—**BBBB

第36题 （1.0分）        ***题号:8386        难度:中        第1章
制作交叉网线时，一端线序为（T568B标准）白橙、橙、白绿、蓝、白蓝、绿、白棕、棕，则另一端的线序应该为（  ）
A:白绿，绿，白橙，橙，白蓝，蓝，白棕，棕
B:白橙，橙，白绿，蓝，白蓝，绿，白棕，棕
C:白橙，绿，白绿，蓝，白蓝，橙，白棕，棕
D:白绿，绿，白橙，蓝，白蓝，橙，白棕，棕


答案：D—***D**

第38题 （1.0分）        题号:8388        难度:中        第1章
由于LAN的介质访问控制比较复杂，使得局域网的标准主要在（）制订。
A:LLC子层上
B:MAC子层上
C:物理层上
D:网络层上


答案：B—**BB

第39题 （1.0分）        题号:8389        难度:中        第1章
需求分析是分析员了解了用户的要求，经认真细致地调研、分析，最终建立目标系统的逻辑模型并写出（）的过程。
A:模块说明书
B:软件规格说明
C:项目开发设计
D:合同文档


答案：B(B)—***BBBB

第42题 （1.0分）        题号:8392        难度:中        第1章
下列关于局域网的协议结构的描述中，正确的是
A:局域网协议结构可分为物理层和数据链路层
B:因局域网没有路由问题，故协议结构不需要网络层
C:因局域网使用的通信介质较多，故在物理层中需分设LLC子层和MAC子层
D:由于LAN的介质访问控制比较复杂，因此把数据链路层分成LLC子层和MAC子层


答案：D—***D*D*

第43题 （1.0分）        题号:8393        难度:中        第1章
采用总线结构的网络通常使用（）为通讯介质。
A:非屏蔽双绞线
B:同轴电缆
C:光缆
D:屏蔽双绞线


答案：B—***B

第44题 （1.0分）        题号:8394        难度:中        第1章
提供FTP服务的默认TCP端口号为（  ）
A:21
B:23
C:25
D:80


答案：A—AAAA

第45题 （1.0分）        题号:8395        难度:中        第1章
B类私有地址的范围为
A:172.16.0.0~172.31.255.255
B:172.15.0.0~172.31.255.255
C:176.16.0.0~172.31.255.255
D:174.16.0.0~172.31.255.255


答案：A(A)—***A**AA

第47题 （1.0分）        题号:8397        难度:中        第1章
IEEE 802.3标准的以太网的物理地址长度为（）
A:8 bit
B:32 bit
C:48 bit
D:64 bit


答案：C(C)—*CCC

第48题 （1.0分）        题号:8398        难度:中        第1章
为了给计算机系统提供一个良好的内部环境，机房室内温度应该保持在（  ）
A:18 ℃～27 ℃之间
B:18 ℃～30 ℃之间
C:15 ℃～25 ℃之间
D:15 ℃～30 ℃之间


答案：D—DDDD

第49题 （1.0分）        题号:8399        难度:中        第1章
在"设备管理器"窗口中，如果某个设备前出现黄色的问号或叹号，则表明（  ）
A:没有安装此设备
B:此设备损坏，系统无法识别
C:此设备驱动程序未能正确安装
D:此设备正常工作，但驱动程序不是最新版本


答案：C—*****C**C

第50题 （1.0分）        题号:8400        难度:中        第1章
下列 (    )不是计算机的特点。
A:高速的准确的运算能力
B:强大的存储能力
C:通用性强
D:准确的判断能力


答案：C—***CC*C

第51题 （1.0分）        ***题号:8401        难度:中        第1章
TCP／IP协议对（    ）做了详细的约定
A:主机寻址方式、主机命名机制、信息传输规则、各种服务功能
B:各种服务功能、网络结构方式、网络管理方式、主机命名方式
C:网络结构方式、网络管理方式、主机命名方式、信息传输规则
D:各种服务功能、网络结构方式、网络的管理方式、信息传输规则

寻址 传输 服务 命名
答案：A—****AA*


第52题 （1.0分）        题号:8402        难度:中        第1章
TCP报文首部的窗口字段的作用是（  ）
A:加快己方应用进程的报文数据发送流量
B:减缓对方应用进程的报文数据发送流量
C:控制己方应用进程的报文数据发送流量
D:控制对方应用进程的报文数据发送流量


答案：D(D)—D*DDD

第54题 （1.0分）        ***题号:8404        难度:中        第1章
VLAN在现代组网技术中占有重要地位。在由多个VLAN组成的一个局域网中，以下说法
不正确的是（   ）
A:当站点从一个VLAN转移到另一个VLAN时，一般不需要改变物理连接
B:VLAN中的一个站点可以和另一个VLAN中的站点直接通信
C:当站点在一个VLAN中广播时，其他VLAN中的站点不能收到
D:VLAN可以通过MAC地址、交换机端口等进行定义


答案：B—*B*B

第57题 （1.0分）        题号:8407        难度:中        第1章
不属于"三网合一"的"三网"是________。
A:电信网
B:有线电视网
C:计算机网
D:移动网


答案：D(D)—*DD*D

第59题 （1.0分）        题号:8409        难度:中        第1章
串行传输的同步技术是属于下列物理层的哪个特性？(   )
A:机械特性
B:电器特性
C:功能特性
D:规程特性


答案：D—*DDD

第60题 （1.0分）        题号:8410        难度:中        第1章
从传输延迟时间的量级来看，路由器一般为几千微秒，而局域网交换机一般为_______。
A:几微秒
B:几十微秒
C:几百微秒
D:几秒


答案：B—BBBB

第62题 （1.0分）        题号:8412        难度:中        第1章
WCDMA意思是(    )。
A:全球移动通信系统
B:时分多址
C:宽频码分多址
D:宽频波分多址


答案：C(C)—CCCC

第63题 （1.0分）        题号:8413        难度:中        第1章
用户暂时离开时，锁定Windows系统以免其他人非法使用。锁定系统的快捷方式为同时按住(    )。
A:F1键和L键
B:WIN键和L键
C:WIN键和Z键
D:F1键和Z键


答案：B—BBBB

第64题 （1.0分）        题号:8414        难度:中        第1章
《计算机病毒防治管理办法》规定，（）主管全国的计算机病毒防治管理工作。
A:信息产业部
B:国家病毒防范管理中心
C:公安部公共信息网络安全监察
D:国务院信息化建设领导小组


答案：C—***C*C

第65题 （1.0分）        题号:8415        难度:中        第1章
通过U盘在涉密计算机与互联网计算机之间交叉使用窃取涉密信息、资料的是什么程序(    )。
A:灰鸽子程序
B:黑客程序
C:远程控制木马
D:摆渡型间谍木马


答案：D—*DDDD

第66题 （1.0分）        题号:8416        难度:中        第1章
下列哪个不是信息安全的基本原则(    )。
A:安全隔离原则
B:分权制衡原则
C:分级分域原则
D:最小化原则


答案：C—***C
大官分权，最小安全

第67题 （1.0分）        题号:8417        难度:中        第1章
区域安全，首先应考虑（），用来识别来访问用户的身份，并对其合法性进行验证，主要通过特殊标识符、口令、指纹等实现。
A:来访者所持物
B:物理访问控制
C:来访者所具有特征
D:来访者所知信息


答案：B—***B

第68题 （1.0分）        题号:8418        难度:中        第1章
关于特洛伊木马程序，下列说法不正确的是(    )。
A:特洛伊木马程序能与远程计算机建立连接
B:特洛伊木马程序能够通过网络感染用户计算机系统
C:特洛伊木马程序能够通过网络控制用户计算机系统
D:特洛伊木马程序包含有控制端程序、木马程序和木马配置程序


答案：B(B)—***BBB


第70题 （1.0分）        题号:8420        难度:中        第1章
下列关于APT攻击的说法，正确的是(    )。
A:APT攻击的规模一般较小
B:APT攻击是有计划有组织地进行
C:APT攻击的时间周期一般很短
D:APT攻击中一般用不到社会工程学


答案：B—BBBB

第71题 （1.0分）        题号:8421        难度:中        第1章
以下哪个技术是将WLAN技术与数字无绳电话技术相结合的产物(    )。
A:蓝牙技术
B:HomeRF技术
C:UWB技术
D:ZigBee


答案：B—***B*B*B

第73题 （1.0分）        题号:8423        难度:中        第1章
RC4是由RIVEST在1987年开发的，是一种流式的密文，就是实时的把信息加密成一个整体，
它在美国一般密钥长度是128位，因为受到美国出口法的限制，向外出口时限制到多少位(    )。
A:64位
B:56位
C:40位
D:32位


答案：C—**CCCC

第74题 （1.0分）        题号:8424        难度:中        第1章
信息安全措施可以分为(    )。
A:纠正性安全措施和防护性安全措施
B:预防性安全措施和防护性安全措施
C:预防性安全措施和保护性安全措施
D:纠正性安全措施和保护性安全措施


答案：C—CCCC

第76题 （1.0分）        ***题号:8426        难度:中        第1章
下面，叙述正确的是(    )。
A:网络安全服务体系中，安全服务包括：身份认证、访问控制、数据保密、数据完整和不可否认
B:网络安全服务体系中，安全服务包括：身份认证、访问控制、数据保密、数据合法性和不可否认
C:网络安全服务体系中，安全服务包括：身份认证、访问控制、语义正确性、数据完整和不可否认
D:网络安全服务体系中，安全服务包括：身份认证、访问控制、数据实时性、数据完整和不可否认


答案：A—AAAA

第78题 （1.0分）        题号:8428        难度:中        第1章
下面防止被动攻击的技术是(    )。
A:访问控制技术
B:认证技术
C:防火墙技术
D:屏蔽所有可能产生信息泄露的I/O设备


答案：D—***D*D

第80题 （1.0分）        题号:8430        难度:中        第1章
以下哪项不属于防止口令猜测的措施(    )。
A:严格限定从一个给定的终端进行非法认证的次数
B:确保口令不在终端上再现
C:防止用户使用太短的口令
D:使用机器产生的口令


答案：B—*BBB

第82题 （1.0分）        ***题号:8432        难度:中        第1章
从信源向信宿流动过程中，信息被插入一些欺骗性的消息，这种攻击属于(    )。
A:中断攻击
B:截取攻击
C:重放攻击
D:修改攻击


答案：B—****

第83题 （1.0分）        题号:8433        难度:中        第1章
计算机病毒的核心是(    )。
A:传染模块
B:表现模块
C:发作模块
D:引导模块


答案：D—DDDD

第84题 （1.0分）        ***题号:8434        难度:中        第1章
计算机通信体系结构中最关键的一层是（）。
A:物理层
B:网络层
C:传输层
D:会话层


答案：C—CCCC

第85题 （1.0分）        ***题号:8435        难度:中        第1章
计算机网络的基本分类主要有两种：一种是根据网络所使用的传输技术：另一种是根据_______。
A:网络协议
B:覆盖范围与规模
C:网络的拓扑结构
D:网络服务器的操作系统类型


答案：B—***B

第86题 （1.0分）        ***题号:8436        难度:中        第1章
将两个同类局域网(即使用相同的网络操作系统)互联应使用的设备是()。
A:网卡
B:网桥
C:网关
D:路由器


答案：B—*B*B

第88题 （1.0分）        题号:8438        难度:中        第1章
将一个字节由起始位和停止位封装的是下列哪种通信方式？( )
A:同步串行
B:异步串行
C:并行
D:A和B都是


答案：B—BBBB

第89题 （1.0分）        题号:8439        难度:中        第1章
交换机端口可以分为半双工与全双工两类。对于100Mbps的全双工端口，端口带宽为_______。
A:100Mbps
B:200Mbps
C:400Mbps
D:50Mbps


答案：B—BBBB
全双工100*2=200

第91题 （1.0分）        ***题号:8441        难度:中        第1章
局域网的协议结构一般不包括（）。
A:物理层
B:网络层
C:数据链路层
D:介质访问控制层


答案：B(B)—BBBB

第92题 （1.0分）        题号:8442        难度:中        第1章
下列四项中，不属于win7中文件属性的是(    )。
A:系统
B:隐藏
C:文档
D:只读


答案：C—CCCC

第93题 （1.0分）        题号:8443        难度:中        第1章
局域网交换机具有很多特点。下面关于局域网交换机的论述中说法不正确的是_______。
A:低传输延迟
B:高传输带宽
C:可以根据用户级别设置访问权限
D:允许不同传输速率的网卡共存于同一个网络


答案：C—*CCC

第94题 （1.0分）        题号:8444        难度:中        第1章
局域网数据传输具有高传输速率、低误码率的特点，典型的Ethernet数据传输速率可以从
10Mbps到________。
A:100Mbps
B:1000bps
C:lGbps
D:10Gbps


答案：D(D)—**DDD

第95题 （1.0分）        ***题号:8445        难度:中        第1章
在计算机进行数据传输时，把数字信号通过调制器变换成模拟信号传送，在接收端再用解调器还原成原来的数字信号的传输方式称为
A:基带传输
B:宽带传输
C:调制
D:解调


答案：B—***B*B

第96题 （1.0分）        ***题号:8446        难度:中        第1章
在CPU执行指令的过程中，指令的地址由（）给出。
A:指令的地址码字段
B:操作系统
C:程序员
D:程序计数器PC


答案：D—**D*

第98题 （1.0分）        题号:8448        难度:中        第1章
CPU使用的Cache是用SRAM组成的一种高速缓冲存储器，下列有关Cache的叙述中，正确的是（   ）
A:从功能上看，Cache实质上是CPU寄存器的扩展
B:Cache的存取速度接近于主存的存取速度
C:Cache中的数据是主存很小一部分内容的映射
D:Cache的主要功能是提高主存与辅存之间数据交换的速度


答案：C—*C*C

第99题 （1.0分）        题号:8449        难度:中        第1章
在同一驱动器之间的复制操作是（   ）
A:按住Ctrl键不放用鼠标左键拖动
B:按住Shift键不放用鼠标左键拖动
C:直接用鼠标左键拖动
D:按住Alt键不放用鼠标左键拖动


答案：A—AAAA

第100题 （1.0分）        题号:8450        难度:中        第1章
计算机系统加电时，应该先给（）加电。
A:主机
B:外设
C:打印机
D:显示器


答案：B—BBBB

第102题 （1.0分）        题号:8452        难度:中        第1章
MPEG—2标准主要定义的是（）与（）的两种音频数据压缩格式。
A:MPEG—2BC；DolbyAC—3
B:MPEG—2AAC；MP3
C:MP3；MPEG—2BC
D:MPEG—2BC；MPEG—2AAC


答案：D(D)—DDDD

第103题 （1.0分）        题号:8453        难度:中        第1章
信息传输时不同信道之间信号的串扰对信道上传输的信号所产生的影响称为（  ）
A:耗费
B:噪声
C:衰减
D:延迟


答案：B(B)—BBBB

第104题 （1.0分）        ***题号:8454        难度:中        第1章
下列①多样性；②集成性；③交互性；④可扩充性四项中，属于多媒体的特性的是（  ）
A:①
B:②③
C:①②③
D:①②③④


答案：C—*C*C

第106题 （1.0分）        题号:8456        难度:中        第1章
数码摄像机的外部设备有镜头保护镜、外接式广角镜、倍数加倍镜、PL偏光镜、（）、
DV清洁带、DV回带机、固定用三脚架和电池。
A:辅助灯光
B:液晶显示屏
C:镜头
D:CCD片


答案：A—*AAA

第108题 （1.0分）        题号:8458        难度:中        第1章
基于时间线的多媒体集成软件是（  ）
A:Authorware
B:ToolBook
C:PowerPoint
D:Director


答案：D—*DDD

第109题 （1.0分）        题号:8459        难度:中        第1章
音频信号的无损压缩编码是（   ）
A:波形编码
B:参数编码
C:混合编码
D:熵编码


答案：D(D)—***DDD

第116题 （1.0分）        题号:8466        难度:中        第1章
著作权与商标权的主要区别是（  ）
A:前者只是财产权，后者同时包括财产权和人身权利
B:前者的客体是无形物，后者的客体是有形物
C:前者同时包括财产权和人身权，后者只是财产权
D:前者有时间限制，后者没有时间限制


答案：D—DDDD

第117题 （1.0分）        题号:8467        难度:中        第1章
知识产权法属于（）的范畴。
A:经济法
B:民法
C:商法
D:行政法


答案：B(B)—BBBB

第119题 （1.0分）        ***题号:8469        难度:中        第1章
设有7位信息码0100101，则低位增设奇校验位后的代码为（  ）
A:01001011
B:00110101
C:01001010
D:10110101


答案：C—*CCC

第120题 （1.0分）        ***题号:8470        难度:中        第1章
数据的（）用于抽象地反映数据元素之间的约束关系而不考虑其计算机中的存储方式。
A:人工智能
B:层次结构
C:逻辑结构
D:物理结构


答案：C(C)—***C**

第123题 （1.0分）        题号:8473        难度:中        第1章
下列关于三层交换机的描述，最为准确、具体的是（  ）
A:使用X.25交换机
B:由交换机识别MAC地址进行交换
C:用路由器代替交换机
D:二层交换、三层转发


答案：D—DDDD

第124题 （1.0分）        题号:8474        难度:中        第1章
当路由器接收到的IP地址经检测后发现目标网络并不在路由表中，则将采取的策略是（  ）
A:丢掉该报文
B:将报文退还
C:向某个特定的路由器请求路由
D:将该报文以广播的形式从该路由器的所有端口发出


答案：A(A)—AAAA

第125题 （1.0分）        题号:8475        难度:中        第1章
构成计算机网络的要素有：通信主体、通信设备和通信协议。其中，通信主体指的是（  ）
A:交换机
B:计算机
C:双绞线
D:网卡


答案：B(B)—**BBB

第128题 （1.0分）        题号:8478        难度:中        第1章
下列不属于互联网监管立法的原则与价值选择的是（  ）
A:法制统一
B:三网融合统一
C:实现利益平衡
D:结合技术发展


答案：B(B)—*BBBB

第129题 （1.0分）        题号:8479        难度:中        第1章
访问控制是指确定（  ）以及实施访问权限的过程。
A:用户权限
B:可给予哪些主体访问权利
C:可被用户访问的资源
D:系统是否遭受入侵


答案：A(A)—A*

第130题 （1.0分）        题号:8480        难度:中        第1章
OSI参考模型中（）与局域网中的MAC相对应。
A:数据链路层
B:物理层
C:传输层
D:网络层


答案：A(A)—AAAA

第135题 （1.0分）        题号:8485        难度:中        第1章
打印幻灯片时，选择"讲义"方式，最多一页可打印（）幻灯片。
A:11张
B:9张
C:8张
D:6张


答案：B—*B*B

第136题 （1.0分）        题号:8486        难度:中        第1章
当需要将演示文稿转移至其他地方，以便可在在大多数计算机观看此演示文稿，可以执行
（）操作
A:将演示文稿压缩
B:将演示文稿打包成CD
C:设置幻灯片的放映效果
D:将幻灯片分成多个子幻灯片，以存入磁盘


答案：B—*BBB*

第138题 （1.0分）        ***题号:8489        难度:中        第1章
PowerPoint2010编辑状态下,通过鼠标拖动可以进行幻灯片移动和复制操作的视图方式为().
A:幻灯片
B:幻灯片放映
C:幻灯片浏览
D:备注页


答案：C(C)—*C**

第146题 （1.0分）        题号:8497        难度:中        第1章
打开搜索窗口的快捷键是(    )。
A:F7
B:F3
C:F5
D:F1


答案：B(B)—*BBB

第150题 （1.0分）        题号:8501        难度:中        第1章
下列不是写字板可以保存的格式是(    )。
A:文本文件
B:RTF文件
C:Unicode文本文件
D:html格式文件


答案：D—*D*D

第154题 （1.0分）        题号:8505        难度:中        第1章
下列关于"关闭窗口"的叙述，错误的是(    )。
A:用控制菜单中的"关闭"命令可关闭窗口
B:双击控制菜单图标可关闭窗口
C:关闭应用程序窗口，则任务栏上其对应的任务按钮将从凹变凸
D:按Alt+F4，可关闭应用程序窗口


答案：C—*CCC

第163题 （1.0分）        题号:8514        难度:中        第1章
下列关于第二代计算机的特点叙述错误的是 (    )。
A:第二代计算机的逻辑器件采用晶体管，大大缩小了其体积
B:第二代计算机比第一代可靠性末高
C:第二代计算机上开始使用图形操作系统
D:第二代计算机应用领域以科学计算和事务处理为主


答案：C—CCCC

第167题 （1.0分）        题号:8518        难度:中        第1章
中国第一台计算机——（）通用数字电子计算机于1958年6月由中科院计算所研制成功。

A:103型
B:长城
C:联想
D:银河


答案：A(A)—AAA

第168题 （1.0分）        题号:8519        难度:中        第1章
"打印预览"快捷键为(    )。
A:ctrl + F1
B:ctrl + F2
C:ctrl + F3
D:ctrl + F4


答案：B—***

第169题 （1.0分）        ***题号:8520        难度:中        第1章
在Word编辑状态下，选择段落后拖动水平标尺上沿的"首行缩进"滑块，则(    )。
A:文档中各段落的首行起始位置都重新确定
B:文档中被选择的各段落首行起始位置都重新确定
C:文档中各行的起始位置都重新确定
D:插入点所在行的起始位置被重新确定


答案：B—B*B*B

第170题 （1.0分）        ***题号:8521        难度:中        第1章
以下操作中能够打开word页面设置的操作是(    )。
A:按ALT+F在其显示的菜单中找到页面设置
B:在插入选项卡中的页分组里单击页面设置
C:双击标尺边上的空白处
D:右击通知栏在级联菜单中单击页面设置


答案：C—*CC*

第171题 （1.0分）        题号:8522        难度:中        第1章
在办公室内铺设一个小型局域网，总共有八台PC机需要通过两台集线器连接起来，采用的线
缆类型是双绞线．则理论上任意两台PC机的最大间隔距离是（）
A:300M
B:100M
C:200M
D:500M


答案：A—AAA
pc—hub—hub—pc
3*100

第172题 （1.0分）        题号:8523        难度:中        第1章
扩展名为_____的文件，在没有安装PowerPoint 2010的系统中可直接放映。

A:．pop
B:．ppz
C:．pps
D:．ppt


答案：C—CCCC

第177题 （1.0分）        题号:8528        难度:中        第1章
把时间连续的模拟信号转换为在时间上离散，幅度上连续的模拟信号的过程称为________。
A:数字化
B:信号采样
C:量化
D:编码


答案：B—*BBBB

第179题 （1.0分）        题号:8530        难度:中        第1章
下列文件格式存储的图像，在缩放过程中不易失真的是______。
A:.bmp
B:.psd
C:.jpg
D:.cdr


答案：D—DDDD

第181题 （1.0分）        ***题号:8532        难度:中        第1章
下列选项中，______是媒体的核心。
A:感觉媒体
B:表示媒体
C:显示媒体
D:储存媒体


答案：B—B*BBB

第182题 （1.0分）        ***题号:8533        难度:中        第1章
下列选项中，不属于多媒体技术在商业中的应用的是______。
A:电视广告
B:产品电子说明书
C:销售演示
D:视频会议


答案：D—**D**

第184题 （1.0分）        题号:8535        难度:中        第1章
以下工具中，属于多媒体创作工具的是____。
A:Photoshop
B:Fireworks
C:PhotoDraw
D:Authorware


答案：D(D)DDDD

第185题 （1.0分）        题号:8536        难度:中        第1章
显示器的亮度和对比度，对于（）更重要。
A:显示的图像的清晰度
B:CRT显示器
C:LCD显示器
D:以上都不是


答案：C—CC

第187题 （1.0分）        题号:8538        难度:中        第1章
关于显卡的接口总线带宽、速度的说法，下面哪一种是不正确的 (    )。
A:ISA 和EISA总线带宽窄、速度慢，VESA总线扩展能力差。
B:ISA、EISA和VESA这三种总线已经被市场淘汰。
C:现在常见的是PCI E 和AGP接口。
D:AGP技术分AGP1x 和AGP2x 两种。


答案：D—*DD

第188题 （1.0分）        ***题号:8539        难度:中        第1章
声卡后部通常用来连接音箱的插口是 (    )。

A:line out
B:line in
C:speak out
D:mic in


答案：C—*C


第189题 （1.0分）        ***题号:8540        难度:中        第1章
声卡后部通常用作数字音频输出口的插口是 (    )。

A:line out
B:line in
C:speak out
D:mic in


答案：A—**A

第190题 （1.0分）        题号:8541        难度:中        第1章
连接到Internet的利器除了调制解调器(Modem)外，一般另外还有__ ___和______ (    )。

A:ADSL、ISDN
B:FTP、ADSL
C:FTP、ISDN
D:ADSL、RJ45


答案：D—*DDD

第191题 （1.0分）        题号:8542        难度:中        第1章
USB2.0的理论传输值是 (    )。

A:256Mb/s
B:480Mb/s
C:12Mb/s
D:60Mb/s


答案：B—*BB

第192题 （1.0分）        ***题号:8543        难度:中        第1章
主板上连接网卡、声卡等设备的接口称为(    )。

A:PCI插槽
B:AGP插槽
C:IDE接口
D:PCI—E插槽


答案：A—*A**

第193题 （1.0分）        题号:8544        难度:中        第1章
高级语言种类繁多，但其基本成分可归纳为四种，其中对处理对象的数据类型说明属于高级语言中的 ________成分。

A:控制
B:运算
C:数据
D:传输


答案：C(C)—*CC

第194题 （1.0分）        ***题号:8545        难度:中        第1章
计算机软件的发展受到应用和硬件发展的推动和制约，大致经历了三个阶段，下面的叙述中错误的是________。

A:第二阶段使用高级程序语言编制程序，并产生了操作系统和数据库管理系统。
B:第一阶段主要是科学与工程计算，使用低级语言编制程序。
C:为适应开发大型软件的需要，第三阶段提出了"软件工程"的概念
D:20世纪80年代初期，出现了"软件"术语，软件技术走向成熟。


答案：D—*DDD

第197题 （1.0分）        题号:8548        难度:中        第1章
算法和程序的区别在于：程序不一定能满足的特征是________。

A:每一个运算有确切定义
B:具有0个或多个输入量
C:至少产生一个输出量（包括状态的改变）
D:在执行了有穷步的运算后自行终止（有穷性）


答案：D—*DD
程序有死循环，算法有终止

第198题 （1.0分）        题号:8549        难度:中        第1章
下列关于计算机机器语言的叙述中，错误的是________。

A:机器语言是指CPU能直接执行的指令集合
B:用机器语言编写的程序,可以在各种不同类型的计算机上直接执行
C:用机器语言编制的程序难以维护和修改
D:用机器语言编制的程序难以理解和记忆


答案：B—*BB

第200题 （1.0分）        题号:8551        难度:较难        第30章
在Word2010中,水平标尺左方三个"缩进"标记中最下面的是( )
A:首行缩进
B:左缩进
C:右缩进
D:悬挂缩进


答案：B(B)—*BB

第201题 （1.0分）        题号:8552        难度:易        第30章
在 Windows7中,有两个对系统资源进行管理的程序组,它们是"资源管理器"和( )
A:"回收站"
B:"网络邻居"
C:"计算机"
D:"我的文档"


答案：C—CCC

第205题 （1.0分）        题号:8556        难度:易        第30章
在excel2010中,默认保存后的工作薄格式扩展名是( )
A:*.xlsx
B:*.xls
C:*.htm
D:*.docx


答案：A—AAA

第212题 （1.0分）        题号:8563        难度:易        第30章
用IE打开http://www.sina.com.cn,然后将该网页另存为网页文件,如命名为:"云计算",
这时在所保存的文件夹中保存了两个文件,以下正确的是( )
A:"云计算.txt"和"云计算.files"
B:"云计算.htm"和"云计算.files"
C:"云计算.htm"和"云计算.txt"
D:"云计算.htm"和"云计算.bak"


答案：B—BBB

第213题 （1.0分）        题号:8564        难度:中        第30章
为保护计算机软件著作权人的权益,国务院颁布实施了( )
A:《中华人民共和国著作权法》
B:《软件著作保护法规》
C:《计算机软件保护条例》
D:《中华人民共和国软件保护法》


答案：C—**C

第221题 （1.0分）        题号:8572        难度:较难        第30章
下列各项中表示网站域名的是( )
A:http://www.163.com                   
B:www.163.com
C:124.185.56.88                   
D:liming@163.com


答案：B—*BBB

第225题 （1.0分）        题号:8576        难度:中        第30章
我国《专利法》规定,实用新型专利权和外观设计专利权的期限自申请日之日起( )
A:5年
B:10年
C:15年
D:20年


答案：B(B)BBB

第229题 （1.0分）        题号:8580        难度:中        第30章
以下哪一个是用户仅可以在本地内部网络中使用的专用 IP 地址( )
A:192.168.1.1
B:20.10.1.1
C:202.113.1.1
D:203.5.1.1


答案：A—AAA

第234题 （1.0分）        ***题号:8585        难度:较易        第30章
一个 SATA 接口最多可以连接( )台 Sata 设备
A:1
B:2
C:3
D:4


答案：A—**A

第236题 （1.0分）        题号:8587        难度:难        第30章
在 FAT 格式的分区中,单个文件最大不能超过( )
A:1G
B:2G
C:3G
D:4G


答案：B(B)—*BB

第238题 （1.0分）        题号:8589        难度:易        第30章
现代移动设备要接入互联网所使用的方式不包括( )
A:WiFi
B:3G
C:4G
D:NFC


答案：D(D)—DDD

第267题 （1.0分）        题号:8618        难度:中        第30章
要安装Windows 7,系统磁盘分区必须为( )格式
A:Fat32
B:NTFS
C:ExFat
D:Fat64


答案：B(B)BBB

第277题 （1.0分）        题号:8628        难度:难        第30章
Internet基于( )
A:TCP/IP协议
B:WWW协议
C:IE浏览器协议
D:URL协议


答案：A(A)AAA

第281题 （1.0分）        题号:8632        难度:中        第30章
由于 LCD 中的每个像素对应一个晶体管,所以( )
A:LCD上的显示像素是可变的
B:LCD上的显示像素数是固定的
C:LCD 显示分辨率固定
D:LCD 显示分辨率是可变的


答案：C(C)—***CC

第298题 （1.0分）        题号:8649        难度:难        第30章
哪一项不是后门的传播方式?( )
A:电子邮件
B:光盘、软盘等介质
C:WEB下载
D:IRC


答案：B—*BBB


第1题 （1.0分）        题号:8652        难度:较难        第30章
下列域名中,表示科研机构的是()
A:ftp.bta.net.cn         
B:ftp.cnc.org.cn        
C:www.ioa.ac.cn         
D:www.buaa.edu.cn


答案：C—CCC

第8题 （1.0分）        题号:8659        难度:难        第30章
使用IP电话打长途既经济又实惠,从数据交换技术来看,它采用的是( )
A:信号交换
B:电路交换
C:报文交换
D:分组交换


答案：D(D)—DDD


第17题 （1.0分）        题号:8668        难度:难        第30章
对于网络打印机的安装描述正确的是( )
A:安装步骤与本地打印机安装相同
B:网络打印机需要驱动
C:不可以使用通过网络连接的共享打印机
D:网络打印机和本地打印机没有区别


答案：B—**BB

第22题 （1.0分）        题号:8673        难度:易        第30章
好的防病毒软件的作用是( )
A:检查计算机是否染有病毒,消除已感染的任何病毒
B:杜绝病毒对计算机的感染
C:查出计算机已感染的任何病毒,消除其中的一部分
D:检查计算机是否染有病毒,消除已感染的病毒


答案：D—*DD

第25题 （1.0分）        题号:8676        难度:中        第30章
所谓的程序存储的概念是( )
A:数据被输入到存储器中
B:程序和数据以同样的格式被存放在存储器中
C:程序和数据以不同的格式被存放在存储器中
D:程序在执行时放到存储器中


答案：B(B)—*BB

第28题 （1.0分）        题号:8679        难度:中        第30章
IP的中文含义是( )
A:信息协议
B:内部协议
C:传输控制协议
D:网络互连协议


答案：D—D*D

第33题 （1.0分）        ***题号:8684        难度:较难        第30章
网络的应用是( )技术和计算机技术的结合
A:通信
B:信息
C:打印机
D:CPU


答案：B—*B*

第35题 （1.0分）        题号:8686        难度:中        第30章
下列哪一个是在 BIOS 中提供支持的 ( )
A:IDE 设备
B:鼠标
C:打印机
D:扫描仪


答案：A(A)—*AAA

第39题 （1.0分）        题号:8690        难度:难        第30章
下列哪一个组合是正确的启动顺序 ( )
A:上电自检导入程序
B:系统初始化、导入程序、上电自检
C:导入程序上电自检、系统初始化
D:上电自检、系统初始化、导入程序


答案：D(D)—*DDD

第42题 （1.0分）        题号:8693        难度:中        第30章
( )决定了计算机系统可访问的物理内存范围
A:CPU的工作频率
B:数据总线的位数
C:地址总线的位数            
D:指令的长度


答案：C—*CCC

第46题 （1.0分）        题号:8697        难度:易        第30章
( )不能有效提高计算机系统的病毒防治能力
A:安装、升级杀毒软件            
B:下载安装系统补丁
C:定期备份数据文件            
D:不要轻易打开来历不明的邮件


答案：C(C)CCC

第48题 （1.0分）        题号:8699        难度:难        第30章
LCD 显示器是通过( )来显示影像的
A:电子束照射到液晶上
B:在电压的下发光
C:对光偏转作用
D:液晶通过电流后发光


答案：C—***CCC

第54题 （1.0分）        题号:8705        难度:难        第30章
RIP(路由信息协议)采用了 ( ) 算法作为路由协议
A:距离向量
B:链路状态
C:分散通信量
D:固定查表


答案：A(A)AAA

第55题 （1.0分）        题号:8706        难度:较难        第30章
木马的信息反馈机制收集的信息中最重要的是( )
A:服务端系统口令
B:服务端IP
C:服务端硬盘分区情况
D:服务端系统目录


答案：B(B)—*BBB

第64题 （1.0分）        题号:8715        难度:难        第30章
软件详细设计的主要任务是确定每个模块的( )
A:算法和使用的数据结构
B:外部接口
C:功能
D:编程


答案：A(A)—***AAA

第66题 （1.0分）        题号:8717        难度:中        第30章
安全性较低的信息备份是定期将数据保存到( )
A:移动硬盘
B:网络硬盘
C:光盘
D:同一硬盘的其他分区


答案：D—DDD

第72题 （1.0分）        ***题号:8723        难度:中        第30章
我国将计算机软件的知识产权列入()权保护范畴.
A:专利
B:技术
C:合同
D:著作


答案：D(D)—**D

第78题 （1.0分）        题号:8729        难度:中        第30章
要使幻灯片中的标题、图片、文字等按用户的要求顺序出现,应进行的设置是( )
A:设置放映方式
B:幻灯片切换
C:幻灯片链接
D:自定义动画


答案：D(D)DDD

第86题 （1.0分）        题号:8737        难度:中        第30章
在Internet上对每一台计算机的区分是通过( )来区别的
A:计算机的登录名
B:计算机的域名
C:计算机所分配的IP地址
D:计算机的用户名


答案：C(C)CCC

第88题 （1.0分）        ***题号:8739        难度:中        第30章
在计算机中大量指令主要存放在( )中
A:微处理器
B:存储器
C:寄存器
D:运算器


答案：B(B)—*B*B

第89题 （1.0分）        题号:8740        难度:中        第30章
恶意代码是( )
A:病毒代码
B:广告代码
C:间谍代码
D:都是


答案：D—DDD

第94题 （1.0分）        题号:8745        难度:中        第30章
计算机与网络传输介质连接,必须具有的设备是( )
A:网卡
B:集线器
C:交换机
D:路由器


答案：A—*AA*

第97题 （1.0分）        题号:8748        难度:难        第30章
网络安全的最后一道防线是()
A:数据加密
B:访问控制
C:接入控制
D:身份识别


答案：A—AAA

第99题 （1.0分）        题号:8750        难度:难        第30章
在传送数据时,以原封不动的形式将来自终端的信息送入线路称为( )
A:频带传输
B:调制
C:解调
D:基带传输


答案：D—DDD

第103题 （1.0分）        ***题号:8754        难度:中        第30章
显示器上像素的点距,决定( )
A:图像显示的细腻程度
B:图像的清晰程度
C:决定显示器的分辨率
D:显示图像的大小


答案：B—**B**

第104题 （1.0分）        题号:8755        难度:中        第30章
在excel2010中要录入身份证号,数字分类应选择( )格式
A:常规
B:数字(值)
C:科学计数
D:文本


答案：D(D)—*DDD



第109题 （1.0分）        ***题号:8760        难度:中        第30章
播放演示文稿时,以下说法正确的是( )
A:只能按顺序播放
B:只能按幻灯片编号的顺序播放
C:可以按任意顺序播放
D:不能倒回去播放


答案：C—***

第113题 （1.0分）        题号:8764        难度:难        第30章
在 PC 机中的并口,其最早的用途是为了()
A:两台 PC 机
B:显示器
C:连接打印机
D:连接外置驱动器


答案：C—*CCC

第114题 （1.0分）        题号:8765        难度:中        第30章
用计算机采集数字化音频必须有以下设备的支持( )
A:声卡、话筒、采集软件
B:音响、采集软件
C:录音机和音响
D:声卡和话筒


答案：A(A)AAA

第116题 （1.0分）        题号:8767        难度:易        第30章
在Excel 2010中,日期和时间属于( )
A:数字类型
B:文字类型
C:逻辑类型
D:错误值


答案：A—**AA

第127题 （1.0分）        题号:8778        难度:中        第30章
在演示文稿中插入超级链接时,所链接的目标不能是()
A:另一个演示文稿
B:同一演示文稿的某一张幻灯片
C:其他应用程序的文档
D:幻灯片中的某一个对象


答案：D(D)—*DDD

第128题 （1.0分）        题号:8779        难度:中        第30章
身份认证中的证书由()
A:政府机构发行
B:银行发行
C:企业团体或行业协会发行
D:认证授权机构发行


答案：A—*AAA

第130题 （1.0分）        题号:8781        难度:较难        第30章
在Word2010中,下列关于目录的说法,正确的是( )
A:当新增了一些内容使页码发生变化时,生成的目录不会随之改变,需要手动更改
B:目录生成后有时目录文字下会有灰色底纹,打印时会打印出来
C:如果要把某一级目录文字字体改为"小三",需要一一手动修改
D:Word的目录提取是基于大纲级别和段落样式的


答案：D(D)DDD

第132题 （1.0分）        题号:8783        难度:中        第30章
在Excel 2010中,每张工作表是一个( )
A:一维表
B:二维表
C:三维表
D:树表


答案：B(B)BBB

第134题 （1.0分）        题号:8785        难度:中        第30章
若显示器的屏幕有严重的闪烁现象,则调整显示卡的( )是相应的解决方法之一
A:分辨率
B:对比度
C:色深
D:刷新频率


答案：D(D)DD*

第135题 （1.0分）        ***题号:8786        难度:较易        第30章
使用病毒扫描软件发现有带病毒的文件,在保护数据安全的前提下,有效的处理方式是( )
A:隔离带病毒的文件
B:清除文件中的病毒
C:删除带病毒的文件
D:不作处理


答案：B—*BB


第143题 （1.0分）        题号:8794        难度:中        第30章
下列不是授予专利权的实质条件的是( )
A:创造性
B:新颖性
C:时间性
D:实用性


答案：C—CCC

第145题 （1.0分）        ***题号:8796        难度:难        第30章
以下有关代理服务器说法中不正确的是( )
A:为工作站提供访问Internet的代理
B:代理服务器可用作防火墙
C:使用代理服务器可提高Internet的浏览速度
D:代理服务器是一种硬件技术,是建立在浏览器与Web服务器之间的服务器


答案：D—***

第149题 （1.0分）        ***题号:8800        难度:难        第30章
具有程序能力的处理机构成的计算机,它处理得到的输出,主要取决于( )
A:输入的数据
B:输入的信息
C:输入的数据和处理数据的程序
D:输入的数据和处理数据的硬件


答案：C(C)—**CC

第156题 （1.0分）        ***题号:8807        难度:难        第30章
在被屏蔽的主机体系中,堡垒主机位于( )中,所有的外部连接都经过滤路由器到它上面去
A:内部网络
B:周边网络
C:外部网络
D:自由连接


答案：A—AA

第157题 （1.0分）        题号:8808        难度:难        第30章
外部数据包经过过滤路由只能阻止( )唯一的ip欺骗
A:内部主机伪装成外部主机IP
B:内部主机伪装成内部主机IP
C:外部主机伪装成外部主机IP
D:外部主机伪装成内部主机IP


答案：D—DD

第172题 （1.0分）        题号:8823        难度:较难        第30章
有些URL前部的ftp表示( )
A:传输控制协议
B:超文本传输协议
C:文件传输协议
D:一种站点名


答案：C(C)CC

第174题 （1.0分）        题号:8825        难度:中        第30章
在空白幻灯片中不可以直接插入是( )
A:艺术字
B:公式
C:文字
D:文本框


答案：C(C)CC

第177题 （1.0分）        题号:8828        难度:中        第30章
在设备管理器中声卡显示"黄色底纹黑色叹号"表示什么意思?()
A:被安装了但是不能正常工作
B:没有正常工作
C:物理上已经存在了,但是系统没有检测到它
D:声卡驱动已经安装了,但是物理上声卡并不存在


答案：B—****

第179题 （1.0分）        题号:8830        难度:较易        第30章
Internet是一个( )
A:局部网络集合
B:国际性组织
C:系统软件
D:网络及主机的集合


答案：D—DD

第180题 （1.0分）        题号:8831        难度:中        第30章
为防止计算机病毒的传播,在读取外来U盘上的数据或软件前应该( )
A:先检查U盘有无计算机病毒,然后再用
B:把U盘加以写保护(只允许读,不允许写),然后再用
C:先用查毒软件检查该U盘有无计算机病毒,然后再用
D:事先不必做任何工作就可用


答案：C—CC

第186题 （1.0分）        题号:8837        难度:较难        第30章
主板的核心部件是 ( )
A:扩展槽
B:BIOS系统
C:芯片组
D:I/O接口


答案：B—*B

第194题 （1.0分）        题号:8845        难度:易        第30章
主机的IP地址和主机域名的关系是( )
A:必须一一对应
B:两者完全是一回事
C:一个IP地址可对应多个域名
D:一个域名可对应多个IP地址


答案：A—***AA

第203题 （1.0分）        ***题号:8854        难度:中        第30章
会话侦听与劫持技术属于( )技术
A:密码分析还原
B:协议漏洞渗透
C:应用漏洞分析与渗透
D:DOS攻击


答案：B—**B

第204题 （1.0分）        ***题号:8855        难度:中        第30章
实现对网络上共享资源的控制,需要()
A:网络操作系统
B:特殊的应用软件
C:硬本身支持共享
D:软件本身支持共享


答案：A—AA

第209题 （1.0分）        ***题号:8860        难度:较难        第30章
音频适配器的音箱插孔是( )
A:用于音频输入
B:用于音频输出
C:用于音频的输入和输出
D:就是接音箱


答案：B(B)BB

第211题 （1.0分）        题号:8862        难度:较易        第30章
域名服务器上存放着Internet主机的( ).
A:域名
B:IP地址
C:域名和IP地址
D:域名和IP地址的对照表


答案：D—DD

第212题 （1.0分）        ***题号:8863        难度:难        第30章
虚拟存储器的作用是( )
A:提高内存访问速度
B:允许程序访问比内存更大的地址空间
C:允许直接使用外存代替内存
D:通过增加地址字长来增加内存容量


答案：B(B)—**BB

第215题 （1.0分）        题号:8866        难度:中        第30章
以下说法中,不正确的是( )
A:在同一台PC上可以安装多个操作系统
B:在同一台PC上可以安装多个网卡
C:在PC的一个网卡上可以同时绑定多个IP地址
D:一个IP地址可以同时绑定到多个网卡上


答案：D(D)DD

第216题 （1.0分）        ***题号:8867        难度:中        第30章
在Word2010中,打印文档时,下列说法中不正确的是( )
A:在同一页上,可以同时设置纵向和横向两种页面方向
B:在同一文档中,可以同时设置纵向和横向两种页面方向
C:在打印预览时可以同时显示多页
D:在打印时可以指定打印的页面


答案：A(A)AA


第227题 （1.0分）        ***题号:8878        难度:难        第30章
开机后或重启时,电源指示灯亮但无显示,却有很长的一声报警,间断的响.最有可能是什么部件故障 ( )
A:内存
B:电源
C:主板
D:显卡


答案：A—**

第228题 （1.0分）        题号:8879        难度:难        第30章
开机有"一长两短"的报警,问题是 ()
A:内存
B:显卡
C:主板问题
D:CPU 问题


答案：B—*BB

第233题 （1.0分）        ***题号:8884        难度:较难        第30章
I/O接口位于( )
A:主机和I/O设备之间
B:主机和总线之间
C:总线和I/O设备之间
D:CPU与存储器之间


答案：C(C)—*****

第234题 （1.0分）        ***题号:8885        难度:中        第30章
著作权的产生和保护注重的是( )
A:作者的思想、理论、观念等思维
B:作品的内容和形式
C:作者对某一作品的特定表达
D:作品内容本身


答案：B(B)—*B

第242题 （1.0分）        题号:8893        难度:中        第30章
"64位机"中的"64位"指的是(    ).
A:微机型号
B:机器字长
C:内存容量
D:存储单位


答案：B(B)BB

第243题 （1.0分）        题号:8894        难度:中        第30章
1024×768像素的图像,每个像素占用2个字节的存储空间,为了存储这幅图像所需的字节数大约是(    ).
A:1.5K
B:192K
C:1.5M
D:3M


答案：C—CC
1024×768×2

第246题 （1.0分）        ***题号:8897        难度:中        第30章
1KB的存储容量最多可以存储(    )个字符.
A:500
B:512
C:1000
D:1024


答案：D—*D

第265题 （1.0分）        题号:8916        难度:中        第30章
衡量计算机存储容量的基本单位是(    ).
A:字长
B:位
C:字节
D:大小


答案：C—**

第294题 （1.0分）        题号:8945        难度:中        第30章
微计算机的字长取决于(    )的宽度.
A:地址总线
B:控制总线
C:通信总线
D:数据总线


答案：D(D)—*DD

第1题 （1.0分）        题号:8952        难度:中        第30章
下列叙述中,描述正确的是(    ).
A:字节通常用英文单词"bit"来表示
B:计算机存储器中将8个相邻的二进制位作为一个单位,这种单位成为字节
C:目前PC机广泛使用的操作系统是安卓系统
D:微型计算机的字长不一定是字节的倍数


答案：B—*B

第10题 （1.0分）        ***题号:8961        难度:中        第30章
以下描述不正确的是(    ).
A:2个字节可以存放1个汉字
B:1个字节可存放1个0~255之间的整数
C:1个字节可以存放1~2个英文字母
D:1个字节可以存放1个标点符号


答案：C—*C

第15题 （1.0分）        题号:8966        难度:中        第30章
在64位高档微机中,一个字长所占的二进制数为(    ).
A:8
B:16
C:32
D:64


答案：D—DD

第18题 （1.0分）        题号:8969        难度:中        第30章
在计算机领域中,通常用英文单词"BYTE"来表示(    ).
A:字
B:字长
C:二进制位
D:字节


答案：D(D)DD

第19题 （1.0分）        题号:8970        难度:中        第30章
在计算机中,存储的最小单位是(    ).
A:字节
B:位
C:字
D:KB


答案：B—*B


第20题 （1.0分）        题号:8971        难度:中        第30章
在计算机中,信息的最小单位是(    ).
A:字节
B:位
C:字
D:KB


答案：B—*B

第26题 （1.0分）        题号:8977        难度:中        第30章
BCD码是专门用二进制数表示(    )的编码.
A:字母符号
B:数字字符
C:十进制数
D:十六进制数


答案：C—CC

第30题 （1.0分）        题号:8981        难度:中        第30章
已知在计算机内字符"0"的ASCII码为30H,字符"9"的ASCII码前加上一个奇校验位后的数据信息为(    ).
A:B9H
B:39H
C:89H
D:09H


答案：A—AA
30H——>0011 0000
奇校验1011 1001——>B9

第33题 （1.0分）        题号:8984        难度:中        第30章
X与Y为两个逻辑变量,设X=11011,Y=10101,对这两个逻辑变量进行异或逻辑运算的结果是(    ).
A:11011
B:10101
C:1110
D:10001


答案：C—C

第41题 （1.0分）        题号:8992        难度:中        第30章
下列布尔运算中,正确的是(    ).
A:1+1=1
B:0+0=1
C:1+1=2
D:1+1=10


答案：A(A)—*A

第50题 （1.0分）        题号:9001        难度:中        第30章
BH到ABH的一段内存共有(    )个字节.
A:100
B:160
C:161
D:256


答案：C(C)CC

第52题 （1.0分）        题号:9003        难度:中        第30章
对于不同数制之间关系的描述,正确的描述为(    ).
A:任意的二进制有限小数,必定也是十进制有限小数.
B:任意的八进制有限小数,未必也是二进制有限小数.
C:任意的十六进制有限小数,不一定是十进制有限小数.
D:任意的十进制有限小数,必然也是八进制有限小数.


答案：A(A)AA

第65题 （1.0分）        题号:9016        难度:中        第30章
数据111H的最左边的1相当于2的(    )次方.
A:8
B:9
C:11
D:2


答案：A—AA

第89题 （1.0分）        题号:9040        难度:中        第30章
GB2312—80国家标准中一级汉字位于16区至55区,二级汉字位于56区至87区.若某汉字的机内码(十六进制)为DBAl,则该汉字是(    ).
A:图形字符
B:一级汉字
C:二级汉字
D:非法码


答案：C—*C
01—09区为特殊符号.
16—55区为一级汉字,按拼音排序.
56—87区为二级汉字,按部首／笔画排序.
DB—A0=3B=59,所以是二级汉字

第90题 （1.0分）        题号:9041        难度:中        第30章
按照GB2312—80标准,在计算机中,汉字系统把一个汉字表示为(    ).
A:汉语拼音字母的ASCII代码
B:十进制数的二进制编码
C:按字形笔划设计的二进制码
D:两个字节的二进制编码


答案：D—DD

第92题 （1.0分）        题号:9043        难度:中        第30章
从本质上说,汉字国标码属于(    )码.
A:拼音码
B:机内码
C:交换码
D:字形码


答案：C—*CC


第95题 （1.0分）        题号:9046        难度:中        第30章
根据汉字国标GB2312—80的规定,二级常用汉字个数是(    ).
A:3000个
B:7445个
C:3008个
D:3755个


答案：C—*C

第96题 （1.0分）        题号:9047        难度:中        第30章
根据汉字国标码GB2312—80的规定,各类符号和一、二级汉字总计为(    ).
A:6763个
B:7445个
C:3008个
D:3755个


答案：B—BB

第97题 （1.0分）        题号:9048        难度:中        第30章
根据汉字国标码GB2312—80的规定,将汉字分为常用汉字(一级)和次常用的汉字(二级)两级汉字.一级常用汉字按(    )排列.
A:偏旁部首
B:汉语拼音字母顺序
C:笔画
D:使用频率


答案：B—BB

第100题 （1.0分）        题号:9051        难度:中        第30章
国标码(GB2312—80)依据(    ),把汉字分成一级汉字和二级汉字两个部分.
A:偏旁部首
B:使用频度
C:拼音字母的顺序
D:笔划数


答案：B(B)BB

第103题 （1.0分）        题号:9054        难度:中        第30章
汉字的区位码由一个汉字的区号和位号组成.其区号和位号的范围各为(    ).
A:区号1~95,位号1~95
B:区号1~94,位号1~94
C:区号0~94,位号0~94
D:区号0~95,位号0~95


答案：B—BB

第105题 （1.0分）        题号:9056        难度:中        第30章
汉字系统中的汉字字库里存放的是汉字的(    ).
A:机内码
B:输入码
C:字形码
D:国标码


答案：C—CC

第108题 （1.0分）        题号:9059        难度:中        第30章
全拼输入法属于(    ).
A:音码输入法
B:形码输入法
C:音形结合输入法
D:联想输入法


答案：A(A)—AA

第114题 （1.0分）        题号:9065        难度:中        第30章
下列关于我国汉字编码的叙述中,不正确的是(    ).
A:GB2312国标字符集所包括的汉字许多情况下已不够使用
B:GB2312国标字符集只包括简体汉字不包括繁体字
C:GB2312国标码就是区位码
D:计算机中汉字内码的表示是惟一的


答案：C—CC

第117题 （1.0分）        题号:9068        难度:中        第30章
一个汉字的机内码与国标码之间的差别是(    ).
A:前者各字节的最高位二进制值各为1,而后者为0
B:前者各字节的最高位二进制值各为0,而后者为1
C:两者各字节的最高位二进制值均为0
D:两者各字节的最高位二进制值均为1


答案：A—*A
机内码=国标码+8080

第122题 （1.0分）        题号:9073        难度:中        第30章
在计算机中表示数据的连续2个字节为34H,51H,则表示(    ).
A:是2个西文字符的ASCII码
B:是1个汉字的国标码
C:不是1个汉字的国标码
D:可能是2个西文字符的ASCII码,也可能是1个汉字的国标码


答案：D—*D
34 51
0010 0010
0011 0011
34H和51H是十六进制，转成二进制，就分别是8位一组的，西文就是一个字节
国标双字节，每个字节的最高位必须都是0


第128题 （1.0分）        题号:9079        难度:中        第30章
对于R进制来说,其基数是(    ).
A:R—1
B:R
C:R+1
D:2R


答案：B(B)BB

第131题 （1.0分）        题号:9082        难度:中        第30章
对于R进制数,其意义错误的是(    ).
A:该数制有R个表示代码
B:该数制逢R进一
C:该数制最大代码为R—1
D:该数制借一当R


答案：C—CC

第132题 （1.0分）        ***题号:9083        难度:中        第30章
计算机内部信息的表示及存储往往采用二进制形式,采用这种形式的最主要原因是(    ).
A:计算方式简单
B:表示形式单一
C:避免与十进制相混淆
D:与逻辑电路硬件相适应


答案：D(D)—DD

第133题 （1.0分）        题号:9084        难度:中        第30章
进制数中基数的概念是指(    ).
A:该进制数采用了多少个表示代码
B:该进制数每位实际有多大
C:该进制数的进位规则
D:该进制数的借位规则


答案：A(A)—AA

第142题 （1.0分）        题号:9093        难度:中        第30章
下面有关八进制的认识,错误的是(    ).
A:八进制数每位的权值是8的i次方
B:八进制数每位只能出现0、1、2……7八个数字
C:八进制数在计数时每满八个就进一
D:八进制数小数点后第n位的权值是8的—(n—1)次方


答案：D—*D
8∧—1

第151题 （1.0分）        ***题号:9102        难度:中        第30章
用一组固定的符号和统一的规则来表示数值的方法叫(    ).
A:计数制
B:位权
C:基数制
D:转换规则


答案：A(A)—**

第153题 （1.0分）        ***题号:9104        难度:中        第30章
在计算机内部,使用二进制数,为电子计算机进行(    )提供了有利条件.
A:加法运算
B:减法运算
C:逻辑运算
D:逻辑判断


答案：C(C)—C*

第154题 （1.0分）        题号:9105        难度:中        第30章
在计算机中采用二进制,是因为(    ).
A:可以降低硬件成本
B:两个状态的系统具有稳定性
C:二进制的运算法则简单
D:上述三个原因


答案：D—DD

第155题 （1.0分）        题号:9106        难度:中        第30章
在进位计数制中,当某一位的值达到某个固定量时,就要向高位产生进位.这个固定量就是该种进位计数制的(    ).
A:阶码
B:尾数
C:原码
D:基数


答案：D(D)—DD

第159题 （1.0分）        题号:9110        难度:中        第30章
"溢出"一般是指计算机在运算过程中产生了(    ).
A:数据量超过内存容量
B:文件个数超过磁盘目录区规定的范围
C:数据超过了机器的位所能表示的范围
D:数据超过了变量的表示范围


答案：C(C)—CC

第161题 （1.0分）        题号:9112        难度:中        第30章
补码的设计目的是(    ).
A:使符号位能参与运算,简化运算规则
B:使减法转换为加法,简化运算器的线路设计
C:增加相同位的二进制数所能表示的数的范围
D:可以实现运算过程中的库加密


答案：B(B)—*B

第162题 （1.0分）        题号:9113        难度:中        第30章
当今的计算机已经能够处理文字?声音?图形图像等信息,这要归功于信息的(    ).
A:娱乐化
B:数字化
C:电子化
D:网络化


答案：B—BB

第165题 （1.0分）        题号:9116        难度:中        第30章
负数的补码是(    )各位求反,然后末位加1.
A:先对原码包括符号位
B:先对原码除符号位外
C:先对符号位除原码外
D:先对符号位,然后对原码


答案：B(B)—*B

第167题 （1.0分）        题号:9118        难度:中        第30章
计算机中,浮点数由两部分组成,它们是(    ).
A:整数部分和小数部分
B:阶码部分和基数部分
C:基数部分和尾数部分
D:阶码部分和尾数部分


答案：D(D)—DD

第177题 （1.0分）        ***题号:9128        难度:中        第30章
视频信号数字化存在的最大问题是(    ).
A:精度低
B:数据量大
C:过程复杂
D:失真度大


答案：B—***B

第178题 （1.0分）        题号:9129        难度:中        第30章
下列不能直接用浮点数表示的是(    ).
A:纯小数
B:负整数
C:分数
D:第一小数位是0的数


答案：C(C)—CC

第188题 （1.0分）        题号:9139        难度:中        第30章
在八位二进制整数的条件下,(    )的表示范围最大.
A:原码
B:反码
C:补码
D:BCD码


答案：C(C)CC

第189题 （1.0分）        ***题号:9140        难度:中        第30章
在定点二进制运算中,减法运算一般通过(    )来实现.
A:原码运算的二进制减法器
B:补码运算的二进制减法器
C:补码运算的十进制加法器
D:补码运算的二进制加法器


答案：D—DD

第190题 （1.0分）        ***题号:9141        难度:中        第30章
在二进制整数(    )中零的表示形式是唯一的.
A:原码
B:反码
C:补码
D:都不是

补码为反码加一
如00000000
反码11111111
补码11111111+1=00000000
答案：C—CC


第194题 （1.0分）        ***题号:9145        难度:中        第30章
在计算机中所有的数值采用二进制的(    )表示的.
A:原码
B:反码
C:补码
D:ASCII码


答案：C(C)CC

第195题 （1.0分）        题号:9146        难度:中        第30章
7位ASCII码共有(    )个不同的编码值.
A:126
B:124
C:127
D:128


答案：D(D)—DD

第198题 （1.0分）        题号:9149        难度:中        第30章
关于基本ASCII码,在计算机中的表示方法准确的描述是(    ).
A:使用8位二进制数,最右边一位为1
B:使用8位二进制数,最左边一位为1
C:使用8位二进制数,最右边一位为0
D:使用8位二进制数,最左边一位为0


答案：D—DD

第199题 （1.0分）        题号:9150        难度:中        第30章
计算机中的西文字符的标准ASCII码由(    )位二进制数组成.
A:16
B:4
C:7
D:8


答案：C—CC

第204题 （1.0分）        题号:9155        难度:中        第30章
微型计算机中,普遍使用的字符编码是(    ).
A:补码
B:原码
C:ASCII码
D:汉字编码


答案：C—CC

第212题 （1.0分）        题号:9163        难度:中        第30章
用ASCII码表示一个英文字母和国标GB2312—80码表示一个汉字,分别需要(    )个二进制位.
A:7和8
B:7和16
C:8和8
D:8和16


答案：B(B)BB

第215题 （1.0分）        题号:9166        难度:中        第30章
在七位ASCII码中,除了表示数字、英文大小写字母外,还有(    )个控制符号.
A:63
B:66
C:80
D:32


答案：B—*B
128—26—26—10=66

第220题 （1.0分）        题号:9171        难度:中        第30章
(    )是文学、艺术、科学技术作品的原创作者,依法对其作品所享有的一种民事权利.
A:法律法规
B:商标权
C:专利权
D:著作权


答案：D(D)DD

第221题 （1.0分）        题号:9172        难度:中        第30章
《计算机软件保护条例》是保护软件的(    ).
A:使用权
B:复制权
C:发行权
D:著作权


答案：D(D)DD

第223题 （1.0分）        题号:9174        难度:中        第30章
关于知识产权的概念,下列选项错误的是(    ).
A:知识产权,指"权利人对其所创作的智力劳动成果所享有的专有权利",一般只在有限时间期内有效
B:各种智力创造比如发明、文学和艺术作品,以及在商业中使用的标志、名称、图像以及外观设计,都可被认为是某一个人或组织所拥有的知识产权
C:知识产权是关于人类在社会实践中创造的智力劳动成果的专有权利
D:商标以及工业品外观设计不构成知识产权


答案：D(D)—DD

第225题 （1.0分）        题号:9176        难度:中        第30章
就知识产权中的财产权而言,具有法定保护期的限制是其一个基本特征,但并非知识产权中每一项财产权都具有时间限制.根据知识产权法的有关规定,正确的说法是(    ).
A:厂商名称权、商业秘密权、商标权均有法定保护期限
B:厂商名称权、商标权有法定保护期限,商业秘密权无法定保护期限
C:厂商名称权、商业秘密权和商标权均无法定保护期限
D:厂商名称权、商业秘密权无法定保护期限,商标权有法定保护期限


答案：D—DD

第227题 （1.0分）        题号:9178        难度:中        第30章
网络隐私权包括的范围(    ).
A:网络个人信息的保护
B:网络个人生活的保护
C:网络个人领域的保护
D:以上皆是


答案：D—DD

第234题 （1.0分）        题号:9185        难度:中        第30章
知识产权一般包括(    )两部分.
A:著作权、工业产权
B:著作权、专利权
C:著作权、商标权
D:商标权、专利权


答案：A(A)—AA

第235题 （1.0分）        题号:9186        难度:中        第30章
著作权保护的是作品的(    ).
A:思想内容
B:创作构思
C:创作题材
D:表达形式


答案：D(D)—DD

第237题 （1.0分）        ***题号:9188        难度:中        第30章
CIH病毒的类型为(    ).
A:引导区型病毒
B:文件型病毒
C:混合型病毒
D:宏病毒

File CIH
答案：B—BB

第238题 （1.0分）        题号:9189        难度:中        第30章
CIH病毒会破坏微机主板的(    ).
A:CPU
B:RAM
C:CMOS
D:ROM BIOS


答案：D—DD

第254题 （1.0分）        题号:9205        难度:中        第30章
计算机病毒的防治方针是(    ).
A:坚持以预防为主
B:发现病毒后将其清除
C:经常整理硬盘
D:经常清洗U盘


答案：A—*A

第264题 （1.0分）        题号:9215        难度:中        第30章
计算机病毒是一段特殊的计算机程序,一般隐藏在(    )中.
A:控制器
B:运算器
C:只读存储器
D:可执行文件


答案：D(D)—DD

第266题 （1.0分）        题号:9217        难度:中        第30章
计算机病毒是一种程序片段,通常它隐藏在(    ).
A:计算机的CPU中
B:计算机的内存储器中
C:磁盘的所有文件中
D:可执行文件中


答案：D(D)—DD

第271题 （1.0分）        题号:9222        难度:中        第30章
计算机病毒种类繁多,人们根据病毒的特征或危害性给病毒命名,下面(    )不是病毒名称.
A:震荡波
B:千年虫
C:欢乐时光
D:冲击波


答案：B—BB

第280题 （1.0分）        ***题号:9231        难度:中        第30章
如果U盘已染上病毒,能清除病毒的措施是(    ).
A:删除该U盘上的所有文件
B:格式化该U盘
C:删除该U盘上的所有可执行文件
D:暂停使用


答案：B(B)BB

第282题 （1.0分）        题号:9233        难度:中        第30章
蠕虫病毒攻击网络的主要方式是(    ).
A:修改网页
B:删除文件
C:造成拒绝服务
D:窃听密码


答案：C(C)CC

第283题 （1.0分）        题号:9234        难度:中        第30章
特洛伊木马攻击的威胁类型属于(    ).
A:授权侵犯威胁
B:植入威胁
C:渗入威胁
D:旁路控制威胁


答案：B—*B


第286题 （1.0分）        ***题号:9237        难度:中        第30章
计算机病毒按寄生方式分类不包括(    ).
A:文件型病毒
B:外壳性病毒
C:混合型病毒
D:系统引导型病毒


答案：B—**B

第291题 （1.0分）        题号:9242        难度:中        第30章
无论是文件型病毒还是引导型病毒,如果用户没有(    ),病毒是不会被激活的.
A:收到病毒邮件
B:打开病毒邮件
C:运行或打开附件
D:保存附件文件


答案：C—*C

第297题 （1.0分）        题号:9248        难度:中        第30章
下列选项中,不属于木马系统构成部分的是(    ).
A:硬件部分
B:软件部分
C:具体连接部分
D:文档资料部分


答案：D(D)DD

第2题 （1.0分）        ***题号:9253        难度:中        第30章
下面可能使得计算机无法启动的计算机病毒是(    ).
A:源码型病毒
B:入侵型病毒
C:操作系统型病毒
D:外壳型病毒


答案：C—**C

第8题 （1.0分）        题号:9259        难度:中        第30章
一种病毒的出现,使得人们对计算机病毒只破坏计算机软件的认识发生了改变,这种计算机病毒是(    ).
A:冲击波
B:木马病毒
C:backdoor
D:CIH


答案：D—DD

第17题 （1.0分）        题号:9268        难度:中        第30章
网络社会的主体既要遵守现实社会道德又要遵守(    ).
A:社会法则
B:法律
C:网络道德
D:道德规范


答案：C—CC

第18题 （1.0分）        题号:9269        难度:中        第30章
传统的文件型病毒以计算机操作系统作为攻击对象,而现在越来越多的网络蠕虫病毒将攻击范围扩大到了(    )等重要网络资源.
A:网络带宽
B:数据包
C:防火墙
D:LINUX


答案：A(A)AA

第20题 （1.0分）        题号:9271        难度:中        第30章
下列关于网络安全服务的叙述中,(    )是错误的.
A:应提供访问控制服务以防止用户否认已接收的信息
B:应提供认证服务以保证用户身份的真实性
C:应提供数据完整性服务以防止信息在传输过程中被删除
D:应提供保密性服务以防止传输的数据被截获或篡改


答案：A—A*

第23题 （1.0分）        题号:9274        难度:中        第30章
下面叙述,正确的是(    ).
A:网络安全服务体系中,安全服务包括:身份认证、访问控制、数据保密、数据完整和不可否认
B:网络安全服务体系中,安全服务包括:身份认证、访问控制、数据保密、数据合法性和不可否认
C:网络安全服务体系中,安全服务包括:身份认证、访问控制、语义正确性、数据完整和不可否认
D:网络安全服务体系中,安全服务包括:身份认证、访问控制、数据实时性、数据完整和不可否认


答案：A—AA

第24题 （1.0分）        题号:9275        难度:中        第30章
下面叙述,正确的是(    ).
A:计算机安全的属性包括:保密性、完整性、可靠性、不可抵赖性和可用性
B:计算机安全的属性包括:保密性、完整性、合理性、不可抵赖性和可用性
C:计算机安全的属性包括:实时性、完整性、可靠性、不可抵赖性和可用性
D:计算机安全的属性包括:保密性、合法性、可靠性、不可抵赖性和可用性


答案：A(A)A

第25题 （1.0分）        题号:9276        难度:中        第30章
信息安全的可用性是指(    ).
A:网络信息在规定条件下和规定时间内完成规定的功能的特性
B:网络信息可被授权实体访问并按需求使用的特性
C:可以控制授权范围内的信息流向及行为方式,对信息的传播及内容具有控制能力
D:网络信息未经授权不能进行改变的特性


答案：B(B)—BB

第26题 （1.0分）        题号:9277        难度:中        第30章
《互联网上网服务营业场所管理条例》规定,(    )负责互联网上网服务营业场所安全审核和对违反网络安全管理规定行为的查处.
A:人民法院
B:公安机关
C:工商行政管理部门
D:国家安全部门


答案：B(B)BB

第27题 （1.0分）        题号:9278        难度:中        第30章
《计算机病毒防治管理办法》规定,(    )主管全国的计算机病毒防治管理工作.
A:信息产业部
B:国家病毒防范管理中心
C:公安部公共信息网络安全监察
D:国务院信息化建设领导小组


答案：C—C

第29题 （1.0分）        题号:9280        难度:中        第30章
包过滤型防火墙原理上是基于(    )进行分析的技术.
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:应用层


答案：C(C)—C*

第30题 （1.0分）        题号:9281        难度:中        第30章
保证计算机信息运行的安全是计算机安全领域中最重要的环节之一,以下(    )不属于信息运行安全技术的范畴.
A:风险分析
B:审计跟踪技术
C:应急技术
D:防火墙技术


答案：B—BB

第32题 （1.0分）        题号:9283        难度:中        第30章
不对称加密通信中的用户认证是通过(    )确定的.
A:数字签名
B:数字证书
C:消息文摘
D:公私钥关系


答案：B—*B

 
第34题 （1.0分）        ***题号:9285        难度:中        第30章
从安全属性对各种网络攻击进行分类,截获攻击是针对(    )的攻击.
A:机密性
B:可用性
C:完整性
D:真实性


答案：A—**

第35题 （1.0分）        ***题号:9286        难度:中        第30章
从安全属性对各种网络攻击进行分类,阻断攻击是针对(    )的攻击.
A:机密性
B:可用性
C:完整性
D:真实性


答案：B—BB

第37题 （1.0分）        ***题号:9288        难度:中        第30章
篡改信息是攻击破坏信息的(    ).
A:可靠性
B:可用性
C:完整性
D:保密性


答案：C—C

第42题 （1.0分）        ***题号:9293        难度:中        第30章
防范网络监听最有效的方法是(    ).
A:进行漏洞扫描
B:采用无线网络传输
C:对传输的数据信息进行加密
D:安装防火墙


答案：C(C)CC

第43题 （1.0分）        ***题号:9294        难度:中        第30章
防火墙采用的最简单的技术是(    ).
A:安装保护卡
B:隔离
C:包过滤
D:设置进入密码


答案：C(C)C—*

第44题 （1.0分）        题号:9295        难度:中        第30章
防火墙的主要功能是(    ).
A:防止黑客入侵
B:防止火灾发生
C:使网络与外界隔离
D:防止计算机被盗


答案：A—**

第45题 （1.0分）        ***题号:9296        难度:中        第30章
防火墙是隔离内部网和外部网的一类安全系统.通常防火墙中使用的技术有过滤和代理两种,路由器可以根据(    )进行过滤,以阻挡某些非法访问.
A:网卡地址
B:IP地址
C:用户标识
D:加密方法


答案：B—BB

第46题 （1.0分）        题号:9297        难度:中        第30章
访问控制是指确定(    )以及实施访问权限的过程.
A:用户权限
B:可给予哪些主体访问权利
C:可被用户访问的资源
D:系统是否遭受入侵


答案：A—AA

第47题 （1.0分）        题号:9298        难度:中        第30章
非法接收者试图从密文分析出明文的过程称为(    ).
A:破译
B:解密
C:读取
D:翻译


答案：A(A)AA

第51题 （1.0分）        ***题号:9302        难度:中        第30章
宏病毒一般存储在(    ).
A:PDF文件中
B:DOCX文件中
C:通用模版Normal.dot文件中
D:存储在TXT文件中


答案：C—*C

第53题 （1.0分）        ***题号:9304        难度:中        第30章
计算机安全通常包括硬件、(    )安全.
A:数据和运行
B:软件和数据
C:软件、数据和操作
D:软件


答案：B—*B

第54题 （1.0分）        ***题号:9305        难度:中        第30章
计算机病毒主要破坏数据的(    ).
A:可审性
B:可靠性
C:完整性
D:可用性


答案：C—CC

第55题 （1.0分）        ***题号:9306        难度:中        第30章
计算机系统安全与保护是指计算机系统的全部资源具有(    )、完备性和可用性.
A:秘密性
B:公开性
C:系统性
D:先进性

保密性
答案：A(A)AA

第56题 （1.0分）        ***题号:9307        难度:中        第30章
假冒是破坏信息的(    ).
A:可靠性
B:可用性
C:完整性
D:保密性


答案：D(D)D*

第57题 （1.0分）        ***题号:9308        难度:中        第30章
拒绝服务是破坏信息的(    ).
A:可靠性
B:可用性
C:完整性
D:保密性


答案：B(B)BB

第59题 （1.0分）        题号:9310        难度:中        第30章
目前常用的加密方法主要有两种(    ).
A:密钥密码体系和公钥密码体系
B:DES和密钥密码体系
C:RES和公钥密码体系
D:加密密钥和解密密钥


答案：A(A)AA

第60题 （1.0分）        题号:9311        难度:中        第30章
目前最安全的防火墙是(    ).
A:由路由器实现的包过滤防火墙
B:由代理服务器实现的应用型防火墙
C:主机屏蔽防火墙
D:子网屏蔽防火墙


答案：D—DD

第63题 （1.0分）        题号:9314        难度:中        第30章
区域安全,首先应考虑(    ),用来识别来访问用户的身份,并对其合法性进行验证,主要通过特殊标识符、口令、指纹等实现.
A:来访者所持物
B:物理访问控制
C:来访者所具有特征
D:来访者所知信息


答案：B—BB

第68题 （1.0分）        题号:9319        难度:中        第30章
数字证书采用公钥体制进行加密和解密.每个用户有一个公钥,它用来进行(    ).
A:解密和验证
B:解密和签名
C:加密和签名
D:加密和验证


答案：D(D)DD

第69题 （1.0分）        题号:9320        难度:中        第30章
数字证书采用公钥体制进行加密和解密.每个用户有一个私钥,它用来进行(    ).
A:解密和验证
B:解密和签名
C:加密和签名
D:加密和验证


答案：B—BB

第70题 （1.0分）        题号:9321        难度:中        第30章
所谓信息系统安全是指对(    )进行保护.
A:计算机信息系统中的硬件、操作系统和数据
B:计算机信息系统中的硬件、软件和数据
C:计算机信息系统中的硬件、软件和用户信息
D:计算机信息系统中的主机、软件和数据


答案：B(B)BB

第71题 （1.0分）        ***题号:9322        难度:中        第30章
网上银行系统的一次转账操作过程中发生了转账金额被非法篡改的行为,这破坏了信息安全的(    )属性.
A:保密性
B:完整性
C:不可否认性
D:可用性


答案：B—B*

第73题 （1.0分）        题号:9324        难度:中        第30章
网站的安全协议是https时,该网站浏览时会进行(    )处理.
A:增加访问标记
B:身份验证
C:加密
D:口令验证


答案：C(C)—CC

第76题 （1.0分）        ***题号:9327        难度:中        第30章
为了防御网络监听,最常用的方法是(    ).
A:采用物理传输(非网络)
B:信息加密
C:无线网
D:使用专线传输


答案：B(B)—BB

第80题 （1.0分）        题号:9331        难度:中        第30章
下列(    )加密技术在加解密数据时采用的是双钥.
A:对称加密
B:不对称加密
C:Hash加密
D:文本加密


答案：B(B)BB

第91题 （1.0分）        题号:9342        难度:中        第30章
消息认证的内容不包括(    ).
A:证实消息发送者和接收者的真实性
B:消息内容是否曾受到偶然或有意的篡改
C:消息语义的正确性
D:消息的序号和时间


答案：C—*C

第95题 （1.0分）        题号:9346        难度:中        第30章
验证某个信息在传送过程中是否被篡改、重放等,这属于(    ).
A:认证技术
B:防病毒技术
C:加密技术
D:访问控制技术


答案：A—**

第98题 （1.0分）        题号:9349        难度:中        第30章
以下关于无线网络相对于有线网络的优势,不正确的是(    ).
A:维护费用低
B:可扩展性好
C:安全性更高
D:灵活度高


答案：C(C)—*

第100题 （1.0分）        题号:9351        难度:中        第30章
允许用户在输入正确的保密信息时才能进入系统,采用的方法是(    ).
A:口令
B:命令
C:序列号
D:公文


答案：A(A)—AA

第102题 （1.0分）        ***题号:9353        难度:中        第30章
在信息系统安全防护体系设计中,保证"信息系统中数据不被非法修改、破坏、丢失或延时"是为了达到防护体系的(    )目标.
A:可用
B:保密
C:可控
D:完整


答案：D—*DD

第106题 （1.0分）        ***题号:9357        难度:中        第30章
现代计算机之父是 (       ).
A:艾仑.图灵
B:冯.诺依曼
C:莫奇莱
D:比尔.盖茨


答案：B—B

第110题 （1.0分）        题号:9361        难度:中        第30章
在计算机专业术语中,LCD 是指 (    ).
A:阴极射线管显示器
B:等离子显示器
C:发光二极管显示器
D:液晶显示器


答案：D(D)—D*

第114题 （1.0分）        ***题号:9365        难度:中        第30章
在计算机工作时, (     ) 给运算器提供计算机所用的数据.
A:指令寄存器
B:控制器
C:存储器
D:I/O设备


答案：C—****

第116题 （1.0分）        题号:9367        难度:中        第30章
某显示器的最高分辨率为1024x1024,可显示的不同颜色的总数为65536种,则显示存储器中用于存储图像的存储容量是(     ).
A:2MB
B:16MB
C:1MB
D:0.5MB


答案：A—AA
颜色种数为65535,说明每种颜色用16(2^16==65536)位表示.
即:每个象素点要有16b==2B表示,
所以:1024*1024个象素点,用:
1024*1024*2B==2MB

第119题 （1.0分）        题号:9370        难度:中        第30章
计算机科学的奠基人是(    ).
A:巴贝奇
B:图灵
C:比尔.盖茨
D:冯.诺依曼


答案：B(B)BB

第120题 （1.0分）        题号:9371        难度:中        第30章
在以下设备中 , 存取速度最快的是 (     ).
A:硬盘
B:虚拟内存
C:内存
D:CPU 缓存


答案：D(D)—DD

第133题 （1.0分）        题号:9384        难度:中        第30章
决定计算机可以支持的内存数量、种类、引脚数目的是(  ).
A:南桥芯片组
B:北桥芯片组
C:内存芯片
D:内存颗粒


答案：B(B)—BB

第136题 （1.0分）        ***题号:9387        难度:中        第30章
(  ) 是指磁头从其它磁道移动到待读写磁道上后,可以稳定读写数据的时间.
A:寻道安顿时间
B:平均访问时间
C:道—道访问时
D:平均寻道时间


答案：D(D)DD

第137题 （1.0分）        题号:9388        难度:中        第30章
(  )决定计算机系统可访问的物理内存范围.
A:CPU的工作频率
B:数据总线的位数
C:地址总线的位数
D:指令的长度


答案：C—****CC

第140题 （1.0分）        题号:9391        难度:中        第30章
CPU的字长由()的位数决定.
A:数据总线
B:地址总线
C:控制总线
D:通信总线


答案：A—****AA

第154题 （1.0分）        题号:9405        难度:中        第30章
一般来讲,光驱的倍速越大(    ).
A:数据传输越快
B:纠错能力越强
C:读取信息的容量越大
D:输出效果越好


答案：A—****AA

第159题 （1.0分）        题号:9410        难度:中        第30章
20GB的硬盘表示容量约为().
A:20亿个字节
B:20亿个二进制位
C:200亿个字节
D:200亿个二进制位


答案：C—**
1000*1000*1000是9个0
1亿——>8个0

第160题 （1.0分）        ***题号:9411        难度:中        第30章
计算机安全是指计算机资产安全,即().
A:计算机信息系统资源不受自然有害因素的威胁和危害
B:信息资源不受自然和人为有害因素得威胁和危害
C:计算机硬件系统不受人为有害因素的威胁和危害
D:计算机信息系统资源和信息资源不受自然和人为有害因素的威胁和危害


答案：D(D)D*

第161题 （1.0分）        题号:9412        难度:中        第30章
度量计算机运算速度常用的单位是().
A:MIPS
B:MHz
C:MB/S
D:Mbps


答案：A—AA

第166题 （1.0分）        题号:9417        难度:中        第30章
下列选项属于"计算机安全设置"的是().
A:定期备份重要数据
B:不下载来路不明的软件及程序
C:停掉Guest帐号
D:安装杀(防)毒软件


答案：C(C)CC

第172题 （1.0分）        题号:9423        难度:中        第30章
计算机系统总线是计算机各部件间传递信息的公共通道,它分().
A:数据总线和控制总线
B:地址总线和数据总线
C:数据总线、控制总线和地址总线
D:地址总线和控制总线


答案：C—CC

第181题 （1.0分）        题号:9432        难度:中        第30章
下列关于指令系统的描述,正确的是().
A:指令由操作码和控制码两部分组成
B:指令的地址码部分可能是操作数,也可能是操作的内存单元地址
C:指令的地址码部分是不可缺少的
D:指令的操作码部分描述了完整指令所需要的操作数类型


答案：B—**

第191题 （1.0分）        题号:9442        难度:中        第30章
目前使用的硬磁盘,在其读/写寻址过程中().
A:盘片静止,磁头沿圆周方向选择
B:盘片选择,磁头静止
C:盘片旋转,磁头沿盘片径向运动
D:盘片与磁头静止不动


答案：C(C)C

第192题 （1.0分）        ***题号:9443        难度:中        第30章
下列关于计算机指令系统的描述正确的是().
A:指令系统是计算机所能执行的全部指令的集合
B:指令系统是构成计算机程序的全部指令的集合
C:指令系统是计算机中程序的集合
D:指令系统是计算机中指令和数据的集合


答案：A—*A

第193题 （1.0分）        题号:9444        难度:中        第30章
计算机工作流程,一般是(     )从存储器中取出指令,进行分析,然后发出控制信号.
A:运算器
B:控制器
C:接口电路
D:系统总线


答案：B—BB

第197题 （1.0分）        ***题号:9448        难度:中        第30章
CPU的控制器主要由指令部件、时序部件和(    )部件组成.
A:运算器
B:程序计数器
C:存储部件
D:控制部件


答案：D(D)D*

第199题 （1.0分）        题号:9450        难度:中        第30章
录制一个采样频率为44.1KHz,量化位数为32,四声道立体环绕的WAV格式音频数据40秒,需要的磁盘存储空间大约是 (    ).
A:27MB
B:225MB
C:7MB
D:27KB


答案：A—AA
44.1*1000*32*4*40/8=28224000

第203题 （1.0分）        题号:9454        难度:中        第30章
目前广泛使用的计算机绝大多数是微型计算机,属于第四代计算机,它是随着大规模集成电路和发展而发展起来的.美国英特尔公司制成的第一片微处理器(CPU)是在(    ).
A:40年代末
B:50年代初
C:70年代初
D:80年代初


答案：C(C)—*C

第206题 （1.0分）        题号:9457        难度:中        第30章
市面上常见的显示器,从显示管来分类,主要有(   )(CRT)显示器和(  )(LCD) 显示器,还有新出现的等离子体(PDP)显示器等.
A:阴极射线管;液晶
B:球面;液晶
C:纯平;液晶
D:液晶;阴极射线管


答案：A—AA

第209题 （1.0分）        题号:9460        难度:中        第30章
外设要通过接口电路与CPU相连,在PC中接口电路一般做成插卡的形式,下列部件中,一般不插在主板上的是(    ).
A:CPU
B:内存
C:显示卡
D:硬盘


答案：D(D)—DD

第210题 （1.0分）        ***题号:9461        难度:中        第30章
系统配置错误或丢失属于"软"故障,一般进行(  )处理.
A:关闭计算机的电源
B:使计算机重新启动
C:设置计算机的参数
D:双击鼠标的左键


答案：B—B*

第212题 （1.0分）        题号:9463        难度:中        第30章
下列关于双核技术的叙述中,正确的是().
A:双核是指主板上有两个CPU
B:双核是利用超线程技术实现的
C:双核是指CPU上集成两个运算核心
D:主板上最大的一块芯片就是核心


答案：C—****

第215题 （1.0分）        题号:9466        难度:中        第30章
下面关于USB的叙述中,错误的是(    ).
A:USB接口的外表尺寸比并行接口大得多
B:USB2.0的数据传输率大大高于USB1.1
C:USB具有热插拔与即插即用的功能
D:在Windows 7下,使用USB接口连接的外部设备(如移动硬盘、U盘等)不需要驱动程序


答案：D—DD

第216题 （1.0分）        题号:9467        难度:中        第30章
一般情况下显示器的维护有(    )
A:减轻显示器电源的负担
B:显示器四周保持通风
C:定期进行消磁
D:以上都是


答案：D(D)DD

第220题 （1.0分）        ***题号:9471        难度:中        第30章
硬盘中信息记录介质被称为(    ).
A:磁道
B:盘片
C:扇区
D:磁盘


答案：B—BB

第230题 （1.0分）        题号:9481        难度:中        第30章
在CPU的运算器中参加算术或逻辑运算的数据均保存在(   )中
A:主存单元
B:Cache
C:寄存器
D:控制器


答案：C(C)CC

 第231题 （1.0分）        ***题号:9482        难度:中        第30章
通常所说的CPU芯片内包括(   )等几个部件
A:控制器、运算器和寄存器组
B:控制器、运算器和内存储器
C:内存储器和运算器
D:控制器和内存储器


答案：A—A*

第232题 （1.0分）        题号:9483        难度:中        第30章
主存容量是影响PC机性能的要素之一,通常容量越大越好.但其容量受到下面多种因素的制约,其中不影响内存容量的因素是(   )
A:CPU数据线的宽度
B:主板芯片组的型号
C:主板内存条插座类型与数目
D:CPU地址线的宽度


答案：A—*A
计算机字长取决于数据总线总线的宽度。

第233题 （1.0分）        题号:9484        难度:中        第30章
数字音频采样和量化过程所用的主要硬件是(   )
A:数字编码器
B:数字解码器
C:模拟到数字的转换器(A/D转换器)
D:数字·到模拟的转换器(D/A转换器)


答案：C—CC
音信号数字化的过程是采样

第236题 （1.0分）        题号:9487        难度:中        第30章
在微型计算机中,通用寄存器的位数是(   )
A:8位
B:2个字节
C:计算机字长
D:32位


答案：C—CC

第241题 （1.0分）        题号:9492        难度:中        第30章
CPU调用硬盘中的数据需要通过(   )
A:Cache
B:U盘
C:光盘
D:内存


答案：D—*D

第244题 （1.0分）        题号:9495        难度:中        第30章
CPU中有一个程序计数器(又称指令计数器),它用于存放(   )
A:正在执行的指令的内容
B:下一条要执行的指令的内容
C:正在执行的指令的内存地址
D:下一条要执行的指令的内存地址


答案：D(D)—**

第256题 （1.0分）        题号:9507        难度:中        第30章
下面关于CPU字长的叙述,不正确的是(   )
A:字长越长,CPU可以同时处理的数据位数就越多
B:在其他指标不变的情况下,字长越长,计算机运算速度就越快
C:在其他指标不变的情况下,字长越长,计算机运算精度就越高
D:在其他指标不变的情况下,字长越长,CPU主频就越高


答案：D—**

第259题 （1.0分）        题号:9510        难度:中        第30章
硬盘驱动器之所以称为外部存储器,是因为(   )
A:可以装在主机箱之外
B:不能被CPU直接存取其中的信息
C:不是CPU 的一部分
D:和软盘一样使用磁盘作为存储介质


答案：B—BB

第264题 （1.0分）        ***题号:9515        难度:中        第30章
关于硬件系统和软件系统的概念,下列叙述中不正确的是(   )
A:计算机硬件系统的基本功能是接受计算机程序,并在程序控制下完成数据输入和数据输出任务
B:软件系统建立在硬件系统的基础上,它使硬件功能得以充分发挥,并为用户提供一个操作方便、工作轻松的环境
C:没有装配软件系统的计算机不能做任何工作,没有实际的使用价值
D:一台计算机只要装入系统软件后,即可进行文字处理或数据处理工作


答案：D—DD

第273题 （1.0分）        题号:9524        难度:中        第30章
下列叙述中,正确的一条是(   )
A:存储在任何存储器中的信息,断电后都不会丢失
B:操作系统是只对硬盘进行管理的程序
C:硬盘装在主机箱内,因此硬盘属于主存
D:磁盘驱动器属于外部设备


答案：D—DD

第277题 （1.0分）        ***题号:9528        难度:中        第30章
完整的计算机系统由(   )组成
A:运算器、控制器、存储器、输入设备和输出设备
B:主机和外部设备
C:硬件系统和软件系统
D:主机箱、显示器、键盘、鼠标、打印机


答案：C—CC

第281题 （1.0分）        题号:9532        难度:中        第30章
计算机的计算精度取决于计算机的(    )
A:字长位数
B:字节位数
C:工作频率
D:总线宽度


答案：A(A)AA

第287题 （1.0分）        ***题号:9538        难度:中        第30章
所谓"磁盘碎片",指的是(   )
A:磁盘上可用的但不能存放信息的存储空间
B:磁盘上损坏的存储空间
C:磁盘上两个文件之间的存储空间
D:磁盘上空闲的存储空间


答案：A—*A

第294题 （1.0分）        题号:9545        难度:中        第30章
我们通常说的打印机接口又叫什么口(   )
A:串口
B:COM口
C:并口
D:PS/2口


答案：C—CC

第297题 （1.0分）        ***题号:9548        难度:中        第30章
下列度量单位中,用来度量CPU时钟主频的是(   )
A:MB/s
B:MIPS
C:GHz
D:MB


答案：C(C)—****

第300题 （1.0分）        题号:9551        难度:中        第30章
在计算机中主机的输出信息转换成字符、图形和颜色等信息后,主要通过(   )传到显示器上显示
A:输入、输出接口
B:VGA总线
C:PCI扩展槽
D:显示适配卡


答案：D—***

第1题 （1.0分）        题号:9552        难度:中        第30章
以下每组部件中,全部属于计算机外设的是(   )
A:键盘、主存储器
B:硬盘、显示器
C:ROM、打印机
D:主板、音箱


答案：B—BB

第5题 （1.0分）        题号:9556        难度:中        第30章
当前流行的移动硬盘或优盘进行读/写利用的计算机接口是 (   )
A:串行接口
B:并行接口
C:USB
D:UBS


答案：C—CC

第6题 （1.0分）        ***题号:9557        难度:中        第30章
下面关于随机存取存储器(RAM)的叙述中,正确的是(   )
A:静态RAM(SRAM)集成度低,但存取速度快且无需"刷新"
B:DRAM的集成度高且成本高,常做Cache用
C:DRAM的存取速度比SRAM快
D:DRAM中存储的数据断电后不会丢失


答案：A(A)A*

第23题 （1.0分）        题号:9574        难度:中        第30章
为了安全地删除临时文件、Internet缓存文件和不需要的文件,以释放硬盘空间,提高系统的性能,可使用(   )
A:格式化命令
B:磁盘清理程序
C:磁盘碎片整理程序
D:磁盘扫描程序


答案：B—BB

第27题 （1.0分）        ***题号:9578        难度:中        第30章
以下不是磁盘扫描程序的作用是(   )
A:恢复丢失的文件
B:检查物理错误
C:检查磁盘中的逻辑错误
D:删除临时文件


答案：A—**

第28题 （1.0分）        ***题号:9579        难度:中        第30章
如果CPU的FSB频率为800MHz,数据宽度为64位,则CPU的带宽为(   )
A:6.4GB/s
B:6.4Gb/s
C:64MB/s
D:64Mb/s

前端总线带宽=系统外频x倍速x64位总线位宽/8
如果CPU的FSB频率为800MHz,数据宽度为64位,则CPU的带宽为：800*64/8=6400MB/s=6.4GB/s
答案：A—*A

第31题 （1.0分）        题号:9582        难度:中        第30章
下列叙述中正确的是(   )
A:计算机中所存储处理的信息是模拟信号
B:数字信息易受外界条件的影响而造成失真
C:光盘中所存储的信息是数字信息
D:模拟信息将逐步取代数字信息


答案：C(C)C*

第33题 （1.0分）        题号:9584        难度:中        第30章
CPU内通用寄存器的位数取决于(   )
A:存储器容量
B:机器字长
C:指令的长度
D:CPU的管脚数


答案：B(B)BB

第55题 （1.0分）        题号:9606        难度:中        第30章
与CPU工作电压密切相关的性能参数是(   )
A:主频
B:外频
C:生产工艺
D:指令集


答案：C(C)CC

第58题 （1.0分）        题号:9609        难度:中        第30章
以下四种类型的半导体存储器中,以传输同样多的字为比较条件,则读出数据传输率最高的是(   )
A:DRAM
B:SRAM
C:闪速存储器
D:EPROM


答案：B—**

第60题 （1.0分）        题号:9611        难度:中        第30章
主机中能对指令进行译码的部件是(   )
A:ALU
B:运算器
C:控制器
D:存储器


答案：C(C)—**

第62题 （1.0分）        题号:9613        难度:中        第30章
在表示存储容量时,1M表示2的(   )次方,或是(   )K
A:20,100
B:10,100
C:20,1024
D:10,1024


答案：C—CC

第70题 （1.0分）        题号:9621        难度:中        第30章
CPU的工作频率为2.66GHz,它的倍频为20,则它的外频应为(   )
A:133MHz
B:133Hz
C:1.33GHz
D:133GHz


答案：A(A)AA

第72题 （1.0分）        题号:9623        难度:中        第30章
目前市场上出售的硬盘用于微机上的主要有IDE和(   )两种类型
A:SATA
B:USB
C:PCI
D:AGP


答案：A(A)AA

第73题 （1.0分）        题号:9624        难度:中        第30章
声卡上有4个插孔,将有源音箱的双声道插头插入声卡的(   )
A:MIC
B:Line In
C:Line Out
D:Midi


答案：C(C)CC

第75题 （1.0分）        ***题号:9626        难度:中        第30章
在计算机的性能指标中CPI表示(   )
A:CPU执行时间
B:每秒执行指令数
C:每条指令周期数
D:吞吐率

procedure 程序指令
答案：C—***

第77题 （1.0分）        ***题号:9628        难度:中        第30章
下列有关计算机特点、应用等的叙述,不正确的是(   )
A:计算机具有运算速度快的特点,现在其运算速度已经达到每秒几亿亿次
B:计算机能控制导弹准确的击中目标,反映了计算机的计算精度高的特点
C:计算机的存储容量主要由内存的容量来决定
D:计算机具有逻辑运算能力强的特点


答案：C—**

第79题 （1.0分）        ***题号:9630        难度:中        第30章
虚拟存储系统能够为用户程序提供一个容量很大的虚拟地址空间,其大小受到(    )的限制
A:内存实际容量的大小
B:外存空间及CPU地址表示范围
C:交换信息量的大
D:CPU时针频率


答案：B(B)B*

第81题 （1.0分）        题号:9632        难度:中        第30章
RAM中有一类存储器,需要周期性地补充电荷以保证所存储信息的正确,这类RAM称为 (   )
A:SRAM
B:DRAM
C:RAM
D:Cache


答案：B(B)BB

第82题 （1.0分）        ***题号:9633        难度:中        第30章
下面哪一种光盘只能进行一次性的擦写(   )
A:CDROM
B:CD—R
C:CD—RW
D:DVDROM


答案：B—*B

第86题 （1.0分）        ***题号:9637        难度:中        第30章
闪速存储器一般用来做(   )
A:光盘
B:固态盘
C:硬盘
D:软盘


答案：B—BB

第87题 （1.0分）        题号:9638        难度:中        第30章
数字视频信息的数据量相当大,对存储、处理和传输都是极大的负担,为此必须对数字视频信息进行压缩.目前DVD光盘上存储的数字视频采用的压缩编码标准是(   )
A:MPEG—1
B:MPEG—2
C:MPEG—4
D:MPEG—7


答案：B(B)BB

第93题 （1.0分）        题号:9644        难度:中        第30章
内部存储器的机器指令,一般先读取数据到缓冲寄存器,然后再送到(   )
A:指令寄存器
B:程序记数器
C:地址寄存器
D:标志寄存器


答案：A(A)AA

第95题 （1.0分）        题号:9646        难度:中        第30章
内存参数"台式机/DDR II/256M/DDR 533/TinyBGA/CL=4"533MHz"是指(   )
A:内存的实际工作频率为533MHz
B:内存的数据传率为533MB/s
C:内存的数据传输率为533Mb/s
D:内存的理想工作频率为533MHz


答案：D—DD

第96题 （1.0分）        ***题号:9647        难度:中        第30章
在计算机结构中,接口位于(   )之间
A:CPU与内存
B:外部设备与微机系统总线
C:CPU与外部设备
D:内存与微机系统总线


答案：B(B)B*

第97题 （1.0分）        题号:9648        难度:中        第30章
单面单层的DVD碟片容量一般是多少(   )
A:4.7GB
B:9.4GB
C:18GB
D:650MB


答案：A(A)AA

第100题 （1.0分）        题号:9651        难度:中        第30章
计算机采用的三级存储结构是指(   )
A:缓存、内存、外存
B:内存、硬盘和软盘
C:缓存、内存和硬盘
D:L1、L2和内存


答案：A—AA

第101题 （1.0分）        题号:9652        难度:中        第30章
在微机系统中,最基本的输入输出块BIOS存放在(   )
A:RAM中
B:ROM中
C:硬盘中
D:寄存器中


答案：B(B)BB

第103题 （1.0分）        题号:9654        难度:中        第30章
计算机网络系统中的硬件包括(   )
A:网络连接设备和传输介质
B:服务器、工作站、连接设备和传输介质
C:服务器、工作站、连接设备
D:服务器、工作站和传输介质


答案：B(B)BB

第104题 （1.0分）        题号:9655        难度:中        第30章
衡量微型计算机价值的主要依据是(   )
A:功能
B:性能价格比
C:运算速度
D:操作次数


答案：B(B)BB

第111题 （1.0分）        题号:9662        难度:中        第30章
USB接口一般不能连接下面的哪种设备(   )
A:鼠标
B:打印机
C:显示器
D:mp3


答案：C—C*

第125题 （1.0分）        题号:9676        难度:中        第30章
CPU的字长由()的位数决定(   )
A:数据总线
B:地址总线
C:控制总线
D:通信总线


答案：A(A)AA

第126题 （1.0分）        题号:9677        难度:中        第30章
( )决定计算机系统可访问的物理内存范围
A:CPU的工作频率
B:数据总线的位数
C:地址总线的位数
D:指令的长度


答案：C(C)CC

第128题 （1.0分）        题号:9679        难度:中        第30章
主板的核心和灵魂是(   )
A:CPU插座
B:扩展槽
C:芯片组
D:BIOS和CMOS芯片


答案：C(C)CC

第134题 （1.0分）        题号:9685        难度:中        第30章
中央处理器能够访问的最大存储器的容量取决于(   )
A:数据总线
B:地址总线
C:控制总线
D:内存大小


答案：B—BB

第138题 （1.0分）        题号:9689        难度:中        第30章
计算机内存储器可分为RAM和ROM,其中,ROM又分为PROM和EPROM等,PROM和EPROM分别指(   )
A:可编程只读存储器;可擦写的可编程只读存储器
B:可擦写的可编程只读存储器;可编程只读存储器
C:可编程随机存储器;可擦写的可编程随机存储器
D:可擦写的可编程随机存储器;可编程随机存储器


答案：A(A)A*

第143题 （1.0分）        题号:9694        难度:中        第30章
下列半导体存储器中,以传输同样多的字为前提,则读出数据传输率最高的是(   )
A:DRAM
B:SRAM
C:闪速存储器
D:EPROM


答案：B(B)BB

第144题 （1.0分）        ***题号:9695        难度:中        第30章
与CPU工作电压密切相关的性能参数是(   )
A:物理
B:逻辑
C:虚拟
D:数字


答案：A(A)***AA

第146题 （1.0分）        ***题号:9697        难度:中        第30章
在CPU执行指令的过程中,指令的地址由()给出
A:程序计数器PC
B:指令的地址码字段
C:操作系统
D:程序员


答案：B—***B

第150题 （1.0分）        题号:9701        难度:中        第30章
CPU使用的Cache是用SRAM组成的一种高速缓冲存储器,下列有关Cache的叙述中,正确的是(   )
A:从功能上看,Cache实质上是CPU寄存器的扩展
B:Cache的存取速度接近于主存的存取速度
C:Cache的主要功能是提高主存与辅存之间数据交换的速度
D:Cache中的数据是主存很小一部分内容的映射(副本)


答案：D—DD

第158题 （1.0分）        题号:9709        难度:中        第30章
世界上第一台实现存储程序的电子数字计算机是(   )
A:EDSAC
B:UNIVAC
C:EDVAC
D:ENIAC


答案：C—*C

第166题 （1.0分）        题号:9717        难度:中        第30章
计算机上的内存包括随机存储器和只读存储器,内存条通常指的是()
A:ROM
B:DRAM
C:SRAM
D:EPROM


答案：B—***BB

第173题 （1.0分）        题号:9724        难度:中        第30章
将主机的输出信息转换成字母、图形和颜色等信息,主要通过()传到显示器上显示
A:输入/输出接口
B:VGA总线
C:PCI扩展槽
D:显示适配卡


答案：D—DD

第175题 （1.0分）        ***题号:9726        难度:中        第30章
计算机中的存储系统是指()
A:RAM
B:ROM
C:主存储器
D:主存储器和外存储器


答案：D—*D

第178题 （1.0分）        题号:9729        难度:中        第30章
与计算机的计算精度密切相关的是(  )
A:字节
B:处理速度
C:字长
D:主频


答案：C(C)CC

第180题 （1.0分）        题号:9731        难度:中        第30章
计算机的"逻辑判断能力"是指( )
A:计算机拥有很大的存储装置
B:计算机是由程序规定其操作过程
C:计算机的运算速度很高远远高于人的计算机速度
D:计算机能够进行逻辑运算,并根据逻辑运算的结果选择相应的处理


答案：D(D)—DD

第183题 （1.0分）        题号:9734        难度:中        第30章
cache的中文译名是( )
A:缓冲器
B:只读存储器
C:高速缓冲存储器
D:可编程只读存储器


答案：C—CC

第194题 （1.0分）        题号:9745        难度:中        第30章
微机系统的开机顺序是( )
A:先开主机再开外设
B:先开显示器再开打印机
C:先开主机再打开显示器
D:先开外部设备再开主机


答案：D(D)DD

第211题 （1.0分）        题号:9762        难度:中        第30章
静态RAM(即SRAM)的特点是( )
A:在不断电的情况下,其中的信息保持不变,因而不必定期刷新
B:在不断电的情况下,其中的信息不能长期保持,因而必须定期刷新
C:其中的信息只能读不能写
D:其中的信息断电后也不会丢失


答案：A(A)AA

第215题 （1.0分）        ***题号:9766        难度:中        第30章
微型计算机的发展史可以看做是( )的发展史
A:微处理器
B:存储器
C:电子芯片
D:操作系统


答案：A(A)—**

第218题 （1.0分）        ***题号:9769        难度:中        第30章
组成计算机硬件系统的基本部分是( )
A:CPU、键盘和显示器
B:主机和输入/输出设备
C:CPU和输入/输出设备
D:CPU、硬件、键盘、和显示器


答案：B—BB

第219题 （1.0分）        题号:9770        难度:中        第30章
运算器的组成部分不包括( )
A:译码器
B:加法器
C:寄存器
D:控制线路


答案：A—*A

第224题 （1.0分）        ***题号:9775        难度:中        第30章
构成计算机主机的三大部分是( )
A:CPU、内存和硬盘
B:控制器、运算器和内存储器
C:CPU、内存储器和外存
D:CPU、显示器和键盘


答案：B(B)—*B

第231题 （1.0分）        题号:9782        难度:中        第30章
I/O接口位于(   )之间
A:总线和设备之间
B:CPU和I/O设备之间
C:主机和总线之间
D:CPU和主存储器之间


答案：B(B)—BB

第238题 （1.0分）        ***题号:9789        难度:中        第30章
指出CPU下一次要执行的指令的地址的部件称为( )
A:程序计数器
B:指令寄存器
C:目标地址码
D:数据码


答案：A—AA

第239题 （1.0分）        题号:9790        难度:中        第30章
下列叙述中,正确的一条是(   )
A:存储在任何存储器中的信息,断电后都不会丢失
B:操作系统是对硬盘进行管理的程序
C:硬盘装在主机箱内,因此硬盘属于主存
D:磁盘驱动器属于外部设备


答案：D—DD

第242题 （1.0分）        题号:9793        难度:中        第30章
软盘不能写入只能读出的原因是( )
A:新盘未格式化
B:已使用过的软盘片
C:加了写保护
D:以上均不正确


答案：C—CC

第250题 （1.0分）        ***题号:9801        难度:中        第30章
B2C电子商务网站可分为综合类和专门类,其依据是(   ).
A:贸易方式
B:工作流程
C:商品种类
D:支付方式


答案：C—***C

第252题 （1.0分）        ***题号:9803        难度:中        第30章
对付网上黑客进入自己计算机的最有效手段是(   ).
A:选择人少时上网
B:设置防火墙
C:设置安全密码
D:向ISP要求提供保护


答案：D—*D

第253题 （1.0分）        题号:9804        难度:中        第30章
下列不属于系统安全的是(    ).
A:防火墙
B:加密狗
C:认证
D:防病毒


答案：B—BB

第254题 （1.0分）        题号:9805        难度:中        第30章
常见的网络信息系统安全因素不包括(   ).
A:网络因素
B:应用因素
C:经济政策
D:技术因素


答案：C(C)CC

第257题 （1.0分）        题号:9808        难度:中        第30章
基于对网络安全性的需求,网络操作系统一般采用4级安全保密机制、即注册安全、用户信任者权限、最大信任者权限屏蔽与(   ).
A:磁盘镜像
B:目录与文件属性
C:UPS监控
D:文件备份


答案：B—BB

第258题 （1.0分）        ***题号:9809        难度:中        第30章
在理论上,加密能够在OSI模型的任何一层上实现,但是实际上最适合于实现加密的有三层,它们是(    ) .
A:物理层、传输层、表示层
B:物理层、网络层、表示层
C:物理层、数据链路层、网络层
D:物理层、数据链路层、传输层


答案：A—*A

第264题 （1.0分）        题号:9815        难度:中        第30章
声音是一种波,它的两个基本参数为(      ).
A:振幅、频率
B:音色、音高
C:噪声、音质
D:采样率、量化位数


答案：A—AA

第271题 （1.0分）        题号:9822        难度:中        第30章
多媒体技术对计算机网络提出的基本要求是(     ).
A:声像同步
B:带宽要高、延时要小
C:实时播放
D:传输速度要快


答案：B—BB

第278题 （1.0分）        题号:9829        难度:中        第30章
目前,多媒体设计与制作有许多数据压缩方法,根据还原后的数据与压缩前的原始数据是否相同,可以把数据压缩方法分为(    ) 两种.
A:有损压缩方法和无损压缩方法
B:分形压缩和小波压缩
C:声音压缩和视频压缩
D:正弦压缩和余弦压缩


答案：A—AA

第280题 （1.0分）        题号:9831        难度:中        第30章
为了让人的眼不容易察觉到显示器刷新频率带来的闪烁感,因此最好能将您显卡刷新频率调到 (    ) Hz 以上.
A:60
B:75
C:85
D:100


答案：B(B)BB

第287题 （1.0分）        ***题号:9838        难度:中        第30章
图像处理技术主要包括图像的(   )等几个环节
A:采集、解释和播放
B:压缩、传输和播放
C:采集、处理和压缩
D:解释、处理和播放


答案：C(C)—***C*

第290题 （1.0分）        题号:9841        难度:中        第30章
在公共场所安装的多媒体计算机上,一般使用(   )替代鼠标器作为输入设备
A:操纵杆
B:触摸屏
C:触摸板
D:笔输入


答案：B—BB

第294题 （1.0分）        题号:9845        难度:中        第30章
多媒体计算机系统中音频卡(声卡)一般不具备的功能是(   )
A:录制和回放数字音频文件
B:混音
C:语音特征识别
D:实时解压缩数字音频文件


答案：C—CC

第297题 （1.0分）        题号:9848        难度:中        第30章
以下关于多媒体技术的描述中,正确的是(   )
A:多媒体技术中的"媒体"概念特指音频和视频
B:多媒体技术就是能用来观看的数字电影技术
C:多媒体技术是指将多种媒体进行有机组合而成的一种新的媒体应用系统
D:多媒体技术中的"媒体"概念不包括文本


答案：C(C)—CC

第2题 （1.0分）        题号:9853        难度:中        第30章
多媒体计算机内部处理的数据是(   )
A:模拟信号
B:音频信号
C:视频信号
D:数字信号


答案：D(D)DD

第3题 （1.0分）        题号:9854        难度:中        第30章
为了区别于使用数码相机、扫描仪得到的取样图像,矢量图形也称为(   )
A:3D图像
B:位图图像
C:点阵图像
D:计算机合成图像


答案：D—DD

第5题 （1.0分）        题号:9856        难度:中        第30章
扩展名为.asf的文件的类型是(   )
A:流媒体文件
B:文本文档
C:电子表格
D:压缩文件


答案：A(A)—AA

第6题 （1.0分）        题号:9857        难度:中        第30章
以下对音频格式的描述中,不正确的是(   )
A:.mid格式文件大小一般比其它音频文件要小
B:.ra、.ram、.rpm 格式文件大小一般要小于 MP3文件
C:Real Audio 格式文件大小一般要大于 MP3文件
D:.WAV格式文件大小一般比其它音频文件要大


答案：C(C)—CC

第13题 （1.0分）        ***题号:9864        难度:中        第30章
在()流式传输中,音、视频信息可被实时听到或观看到,用户可快进或后退以观看前面或后面的内容
A:线性
B:实时
C:任意
D:顺序


答案：B(B)—BB

第15题 （1.0分）        题号:9866        难度:中        第30章
在Photoshop中,当RGB模式转换为CMYK模式时,可以作为中间过渡模式的是(   )
A:灰度
B:Lab
C:多通道
D:索引颜色


答案：B(B)—BB

第18题 （1.0分）        题号:9869        难度:中        第30章
基于时间线的多媒体集成软件是(   )
A:Authorware
B:ToolBook
C:PowerPoint
D:Director


答案：D—*D

第20题 （1.0分）        题号:9871        难度:中        第30章
小明若想要创作一个多媒体作品,那么,第一步要做的是(   )
A:脚本编写
B:需求分析
C:调试信息
D:发布作品


答案：B—BB

第23题 （1.0分）        题号:9874        难度:中        第30章
下列用于多媒体作品集成的软件是(   )
A:PowerPoint
B:Windows Media Player
C:Acdsee
D:"我行我速"


答案：A(A)—*A

第28题 （1.0分）        ***题号:9879        难度:中        第30章
多媒体著作工具的特点是:具有集成性的开发环境、可大大缩短开发周期、具有()的面向对象的操作环境等
A:不可编辑性
B:非交互性
C:交互性
D:可编辑性


答案：C—CC

第32题 （1.0分）        题号:9883        难度:中        第30章
印刷采用的色彩模式是()
A:RGB
B:CMYK
C:Bitmap
D:Lab


答案：B(B)—BB

第34题 （1.0分）        ***题号:9885        难度:中        第30章
下列①多样性;②集成性;③交互性;④可扩充性四项中,属于多媒体的特性的是()
A:①
B:②③
C:①②③
D:①②③④


答案：C—***C*

第47题 （1.0分）        ***题号:9898        难度:中        第30章
请根据下列多媒体的特性( )属于多媒体的范畴(1)交互式视频游戏(2)有声图书(3)彩色画报(4)彩色电视
A:(1)
B:(1),(2)
C:(1),(2),(3)
D:全部


答案：A—***A

第50题 （1.0分）        题号:9901        难度:中        第30章
下列要素 中,( )不属于声音的三要素
A:音调
B:音色
C:音律
D:音强


答案：C(C)—***C

第51题 （1.0分）        题号:9902        难度:中        第30章
下列声音分类中,质量最好的是( )
A:数字激光唱盘
B:调频无线电广播
C:调幅无线电广播
D:电话


答案：A—*A

第52题 （1.0分）        题号:9903        难度:中        第30章
下列(1)—(4)中,( )需要多媒体创作工具.(1)简化多媒体创作过程(2)降低对多媒体创作者的要求,创作者不再需要了解多媒体程序的各个细节(3)比用多媒体程序设计的功能、效果更强(4)需要创作者懂得较多的多媒体程序设计
A:(1)
B:(1)(2)
C:(1)(2)(3)
D:全部


答案：B—B

第53题 （1.0分）        题号:9904        难度:中        第30章
下列( )是Authorware的功能特点.(1)跨平台体系结构(2)高效的多媒体集成环境(3)面向对象的脚本语言Lingo(4)灵活的交互方式
A:(1)(3)(4)
B:(1)(2)(4)
C:(1)(2)(3)
D:全部


答案：D(D)—*D

第55题 （1.0分）        题号:9906        难度:中        第30章
在"画图"程序窗口中,铅笔工具留下的痕迹,其( )
A:粗细和颜色都是可以调整的
B:粗细和颜色都不可调整
C:粗细可以调整,颜色不可以调整
D:粗细不可以调整,颜色可以调整


答案：A—AA

第57题 （1.0分）        题号:9908        难度:中        第30章
位图与矢量图比较,可以看出( )
A:对于复杂图形,位图比矢量图画对象更快
B:对于复杂图形,位图比矢量图画对象更慢
C:位图与矢量图占用空间相同
D:位图比矢量图占用空间更少


答案：A—AA

第58题 （1.0分）        题号:9909        难度:中        第30章
在"画图"程序窗口中,选定了铅笔工具后( )可以留下类似铅笔划过的痕迹
A:鼠标移动
B:鼠标移动操作
C:鼠标移动,辅以按下Alt键
D:鼠标拖动,辅以按下Ctrl键


答案：B—BB

第60题 （1.0分）        ***题号:9911        难度:中        第30章
多媒体视频会议系统的结构包括( ).(1)多点控制器(2)控制管理软件(3)数字通信接口(4)专用的计算机设备
A:(1)(2)(3)
B:(1)(2)(4)
C:(2)(3)
D:全部


答案：D(D)—*D

第61题 （1.0分）        题号:9912        难度:中        第30章
声音是一种波,它的两个基本参数是( )?
A:采样率、采样位数
B:振幅、频率
C:噪声、音质
D:音色、音高


答案：B—BB

第62题 （1.0分）        题号:9913        难度:中        第30章
媒体在计算机领域的含义是( )
A:存储信息的实体
B:传递信息的载体
C:A或B
D:A和B


答案：D—DD

第63题 （1.0分）        题号:9914        难度:中        第30章
在目前音频卡中,下述两个音频文件组合中( )能同时播放.(1)一个MIDI文件和一个波形文件(2)CD—CA数字音频光盘和一个MIDI文件(3)CD—CA数字音频光盘和一个波形文(4)两个MIDI文件
A:仅(1)
B:(1)(2)
C:(1)(2)(3)
D:全部


答案：D(D)—DD

第65题 （1.0分）        ***题号:9916        难度:中        第30章
波形文件的主要特点是( )
A:质量较差
B:产生文件太大
C:声音缺乏真实感
D:压缩方法复杂


答案：B—BB

第66题 （1.0分）        题号:9917        难度:中        第30章
基于内容检索要解决的关键技术是( )
A:多媒体特征提取和匹配
B:动态设计
C:多媒体数据管理技术
D:多媒体数据查询技术


答案：A(A)—***AA

第68题 （1.0分）        题号:9919        难度:中        第30章
在JPEG中使用的熵编码方法为
A:统计编码和算数编码
B:PCM编码和DPCM编码
C:预测编码和变换编码
D:哈夫曼编码和自适应二进制算数编码


答案：D(D)—***DD

第70题 （1.0分）        ***题号:9921        难度:中        第30章
全电视信号主要由( )组成
A:图像信号、同步信号、消隐信号
B:图像信号、亮度信号、色度信号
C:图像信号、复合同步信号、复合消隐信号
D:图像信号、复合同步信号、复合色度信号


答案：C—**
图像从同步到没有

第71题 （1.0分）        ***题号:9922        难度:中        第30章
下列说法中不正确的是( )
A:预测编码是一种只能针对空间冗余进行压缩的方法
B:预测编码是根据某一模型进行的
C:预测编码需将预测的误差进行存储或传输
D:预测编码中典型的压缩方法有DPCM、ADPCM


答案：A—AA

第73题 （1.0分）        ***题号:9924        难度:中        第30章
关于多媒体,下面描述不正确的是( )
A:多媒体由单媒体复合而成
B:多媒体是信息的表现形式和传递方式
C:多媒体包括文本、图片等媒体元素
D:多媒体是利用计算机把声音、文本等媒体集合而成一体的技术


答案：D—**

第76题 （1.0分）        ***题号:9927        难度:中        第30章
关于多媒体,下面描述不正确的是( )
A:多媒体技术是一个能够对多个媒体信息进行采集、存储、加工或继承的计算机技术
B:可以把外部的媒体信息通过计算机加工处理后以复杂方式输出
C:多媒体技术是一门综合性知识,是信息时代的产物
D:多媒体技术是存储信息的实体


答案：D(D)—***D*

第77题 （1.0分）        ***题号:9928        难度:中        第30章
下列不属于多媒体技术新的开发热点的是( )
A:虚拟现实
B:多媒体通信技术
C:视频会议系统
D:数据库


答案：D(D)—D

第78题 （1.0分）        ***题号:9929        难度:中        第30章
关于多媒体,以下说法正确的是( )
A:媒体技术就是多媒体
B:多媒体技术是指可以通过网络浏览的声音、动画、视频等
C:多媒体技术是指存储信息的实体,如磁盘、光盘、U盘等
D:多媒体技术是指以计算机为平台综合处理多种媒体信息,如文本、图像、声音、动画和视频等的技术


答案：D(D)—D*

第81题 （1.0分）        题号:9932        难度:中        第30章
传统的广播电视不属于多媒体系统,主要是因为它不具有多媒体技术的( )特征
A:实时性
B:集成性
C:交互性
D:多样性


答案：C(C)—CC

第88题 （1.0分）        题号:9939        难度:中        第30章
色彩的种类即( ),如红色、绿色、等
A:饱和度
B:色相
C:明度
D:对比度


答案：B(B)—*B

第91题 （1.0分）        ***题号:9942        难度:中        第30章
关于位图和矢量图,下列说法错误的是( )
A:图像都是由一些排成行列的点(像素)组成的,通常称为位图或点阵图
B:位图适用于照片,而矢量图常用于设计精细的线框型的美术作品
C:矢量图的优点是进行缩放或更改颜色等变换时不会降低图形的品质
D:位图文件中只记录生成图的算法指令和图上的某些特征点,数据量较大


答案：D—**

第97题 （1.0分）        题号:9948        难度:中        第30章
若想将活动窗口的画面复制到剪贴板上,最方便的方法是使用( )
A:PrintScreen键
B:Alt+PrintScreen键
C:Ctrl+PrintScreen键
D:利用抓图软件


答案：C—*C

第98题 （1.0分）        题号:9949        难度:中        第30章
利用PHOTOSHOP处理图片时,对选择区域的边缘进行模糊处理,使用边缘变成渐变融合,以便将其复制到"合成"图像后,能够自然融入,这一操作叫( )
A:模糊
B:渐变
C:融合
D:羽化


答案：D—DD

第108题 （1.0分）        题号:9959        难度:中        第30章
Flash和Ulead cool 3D都是制作动画的软件,对于二者正确的描述有( )
A:都能制作三维动画
B:都能导出SWF格式的影片
C:都有关键帧
D:都是制作二维动画的软件


答案：C(C)—CC

第109题 （1.0分）        题号:9960        难度:中        第30章
在FLASH动画制作中要是图形沿预定的路线运动,需要使用( )
A:遮罩层
B:逐帧动画
C:引导层
D:ALPHA


答案：C(C)—*C

第111题 （1.0分）        题号:9962        难度:中        第30章
某同学想制作一个自己家的全景视图,下列哪个软件能帮他实现( )
A:Ulead  cool  3D
B:photoshop
C:Ulead  cool  360
D:画图


答案：C(C)—CC

第114题 （1.0分）        ***题号:9965        难度:中        第30章
以下叙述错误的是( )
A:节点在超文本中信息块连接的桥梁
B:节点的内容可以分为文本图形、图像动画、视频和音频
C:链的结构分为涟源、链宿和链的属性
D:由节点和链构成的网路是一个有向图


答案：A—**

第115题 （1.0分）        题号:9966        难度:中        第30章
以下不属于多媒体静态图像文件格式的是( )
A:GIF
B:MPEG
C:BMP
D:PCX


答案：B—**

第116题 （1.0分）        题号:9967        难度:中        第30章
超文本是一个( )结构
A:顺序的树形
B:非线性的网状
C:线性的层次
D:随机的链式


答案：B(B)—BB

第117题 （1.0分）        ***题号:9968        难度:中        第30章
多媒体数据具有( )特点
A:数据量大和数据类型多
B:数据类型间区别大和数据类型少
C:数据量大、数据类型多、数据类型间区别小、输入和输出不复杂
D:数据量大、数据类型多、数据类型间区别大、输入和输出复杂


答案：D(D)—***DD

第118题 （1.0分）        题号:9969        难度:中        第30章
在世界上首次采用计算机进行图像处理的公司是( )?
A:IBM
B:Microsoft
C:Adobe
D:Apple


答案：D(D)DD

第120题 （1.0分）        ***题号:9971        难度:中        第30章
下列关于多媒体的定义,错误的是( )
A:多媒体技术也是一种计算机技术
B:电视技术也属于多媒体技术的范畴
C:多媒体技术可以用力来建立人、机之间的交互
D:多媒体技术面向对象进行综合处理,并建立逻辑关系


答案：D—**

第121题 （1.0分）        ***题号:9972        难度:中        第30章
不属于流媒体特点的是( )
A:启动延时大幅度缩短
B:对系统缓存容量的需求大大降低
C:流式传输的实现有特定是实时传输协议
D:一种新的媒体


答案：D—*D

第122题 （1.0分）        题号:9973        难度:中        第30章
流媒体的核心技术是( )
A:流媒体的网络传输
B:数据压缩/解压缩技术
C:媒体文件在流式传输中的版权保护问题
D:视音频技术


答案：B(B)—BB

第124题 （1.0分）        ***题号:9975        难度:中        第30章
不是流媒体关键技术的是( )
A:数据压缩技术
B:媒体文件在流式传输中的版权保护问题
C:MPEG压缩技术
D:流媒体的网络传输


答案：C—**

第125题 （1.0分）        题号:9976        难度:中        第30章
存储文件时,( )不会被存储
A:颜色通道
B:附加通道
C:路径
D:图案


答案：D(D)DD

第126题 （1.0分）        题号:9977        难度:中        第30章
CMYK模式的图象有多少个颜色通道( )
A:1
B:2
C:3
D:4


答案：D(D)DD

第128题 （1.0分）        题号:9979        难度:中        第30章
以下( )格式可以存储多幅图像文件并形成动态效果
A:jpg/jpeg
B:psd
C:gif
D:tiff/tif


答案：C(C)CC

第130题 （1.0分）        题号:9981        难度:中        第30章
用鼠标单击前景色图表会出现( )
A:颜色拾色器
B:颜色调色板
C:色板调色
D:什么都不能


答案：A—AA

第131题 （1.0分）        题号:9982        难度:中        第30章
平面设计以载体划分,不是印刷类平面设计的是( )
A:户外广告
B:书刊、杂志
C:画册、明信片
D:礼品袋


答案：A(A)—AA

第133题 （1.0分）        ***题号:9984        难度:中        第30章
CorelDRAW主要是用来处理( )的软件
A:图形
B:图像
C:文字
D:动画


答案：A(A)—***A*

第134题 （1.0分）        题号:9985        难度:中        第30章
图像分辨率的单位是( )
A:dpi
B:ppi
C:lpi
D:pixel


答案：B(B)—*B

第136题 （1.0分）        ***题号:9987        难度:中        第30章
图像必须是何种模式,才可以转换为位图模式( )
A:RGB
B:灰度
C:多通道
D:索引颜色


答案：B—BB

第138题 （1.0分）        题号:9989        难度:中        第30章
下列哪种色彩模式是不依赖于设备的( )
A:RGB
B:CMYK
C:Lab
D:索引颜色


答案：C(C)CC

第140题 （1.0分）        题号:9991        难度:中        第30章
下列哪个是流媒体视频播放格式( )
A:MP3
B:SWF
C:AVI
D:RMVB


答案：B(B)—*B

第141题 （1.0分）        题号:9992        难度:中        第30章
Photoshop生成的文件默认的文件格式扩展名为( )
A:JPG
B:PDF
C:PSD
D:TIF


答案：C(C)CC

第143题 （1.0分）        题号:9994        难度:中        第30章
HSB中的H是指( )
A:色相
B:明度
C:亮度
D:纯度


答案：A—A*

第146题 （1.0分）        ***题号:9997        难度:中        第30章
与单纯的下载方式相比,流媒体的特点不包括( )
A:启动延时大幅度缩短
B:流式传输的实现有特定的实时传输协议
C:对系统缓存容量的需求大大降低
D:传输过程中占用大量的空间


答案：D(D)—***D

第147题 （1.0分）        ***题号:9998        难度:中        第30章
常见的流媒体的应用不包括( )
A:视频点播
B:电视上网
C:网络游戏
D:远程教学


答案：C—***C

第150题 （1.0分）        题号:10001        难度:中        第30章
图像应用图层蒙版后使得当前图层的图像看不见,应该在该蒙版上涂( )
A:黑色
B:红色
C:白色
D:黄色


答案：A(A)AA

第151题 （1.0分）        题号:10002        难度:中        第30章
使选区边缘模糊,可以使用( )
A:渐变
B:羽化
C:柔化
D:图案


答案：C—***C*

第153题 （1.0分）        题号:10004        难度:中        第30章
如果要填充图像的一部分,请( )要填充的区域
A:羽化
B:选择
C:选色
D:删除


答案：B(B)BB

第154题 （1.0分）        题号:10005        难度:中        第30章
色调配色是指具有某种相同性质的色彩搭配在一起,最少要( )色相以上
A:两种
B:四种
C:一种
D:三种


答案：D—*D

第155题 （1.0分）        题号:10006        难度:中        第30章
不在图层样式菜单中的是( )
A:投影
B:内投影
C:3D
D:内发光


答案：C(C)CC

第158题 （1.0分）        题号:10009        难度:中        第30章
下面哪一个不属于3C技术(      ).
A:通信技术
B:微电子技术
C:计算机技术
D:控制技术


答案：B—**BB

第159题 （1.0分）        题号:10010        难度:中        第30章
支撑大数据业务的基础是(     ).
A:数据科学
B:数据应用
C:数据硬件
D:数据人才


答案：B—BB

第162题 （1.0分）        题号:10013        难度:中        第30章
(    ),IBM提出"智慧地球"概念.
A:2008.11
B:2008.12
C:2009.11
D:2009.12


答案：A(A)—AA

第164题 （1.0分）        题号:10015        难度:中        第30章
为了提高食品安全,使用物联网技术可以及时了解农产品生产、运输、存储、销售等各个环节,这其中没有使用的信息技术是(    ).
A:纳米技术
B:定位技术
C:网络技术
D:遥感技术


答案：A—AA

第165题 （1.0分）        题号:10016        难度:中        第30章
"物联网"概念是在哪一年第一次被提出来?(    ) .
A:1998
B:1999
C:2000
D:2001


答案：B—BB

第166题 （1.0分）        题号:10017        难度:中        第30章
"智慧地球"是由(     )公司提出的,并得到奥巴马总统的支持.
A:Intel
B:IBM
C:Google
D:MS


答案：B(B)BB

第168题 （1.0分）        题号:10019        难度:中        第30章
基于互联网的相关服务的增加、使用和交付模式,通常涉及通过互联网来提供动态易扩展且经常是虚拟化的资源.这种新的计算机应用领域称为 (    ).
A:嵌入式技术
B:云计算
C:虚拟现实技术
D:物联网技术


答案：B—BB

第170题 （1.0分）        题号:10021        难度:中        第30章
将计算机处理芯片嵌入到某些设备中,完成特定的处理任务,这些系统被称之为().
A:专家系统
B:嵌入式系统
C:物联网系统
D:智控系统


答案：B—BB

第172题 （1.0分）        ***题号:10023        难度:中        第30章
所谓信息高速公路的国家信息基础结构是由5个部分组成,除了信息及应用和开发信息的人员之外,其余3个组成部分是(    ).l、计算机等硬件设备 2、数字通信网 3、数据库 4、高速信息网 5、软件 6、www信息库
A:1、4、5
B:1、2、3
C:2、5、6
D:1、3、5


答案：A(A)—***A

第176题 （1.0分）        ***题号:10027        难度:中        第30章
下列哪一个是虚拟存储技术引入的前提?(    ).
A:页式存储管理
B:页面淘汰算法选择不合理
C:程序的局部性原理
D:分配给进程的物理页面数太少


答案：C—***

第179题 （1.0分）        题号:10030        难度:中        第30章
虚拟现实和虚拟制造技术是计算机应用的新领域,主要是由计算机应用领域中的 (    )结合成的.
A:科学计算与数据处理
B:多媒体技术与人工智能
C:数据处理与人工智能
D:网络与人工智能


答案：B(B)BB

第180题 （1.0分）        题号:10031        难度:中        第30章
云计算支持用户在任意位置、使用各种终端获取应用服务所请求的资源来自"云",而不是固定的有形的实体.应用在"云"中某处运行,但实际上用户无需了解、也不用担心应用运行的具体位置.这说明云计算具有(    )特点.
A:通用性
B:高可扩展性
C:高可靠性
D:虚拟化


答案：D(D)—*D

第196题 （1.0分）        ***题号:10047        难度:中        第30章
在家里我们可以通过电话线拨号上网,这说明(   )
A:信息载体可以交换
B:信息以模拟信息的形式传送
C:信息数据可以共享
D:通信线路要有兼容性


答案：B—BB

第198题 （1.0分）        题号:10049        难度:中        第30章
纵观现代计算机技术的发展,未来计算机技术发展的总趋势是(   )
A:微型化
B:巨型化
C:智能化
D:数字化


答案：C(C)CC

第202题 （1.0分）        题号:10053        难度:中        第30章
目前,被人们称为3C的技术是指(   )
A:通信技术,计算机技术和控制技术
B:微电子技术,通信技术和计算机技术
C:微电子技术,光电子技术和计算机技术
D:信息基础技术,信息系统技术和信息应用技术


答案：A(A)AA

第205题 （1.0分）        题号:10056        难度:中        第30章
下列叙述中正确的是(   )
A:算法就是程序
B:设计算法时只需要考虑数据结构的设计
C:设计算法时只需要结果的可靠性
D:以上三种说法都不对


答案：D(D)DD

第208题 （1.0分）        ***题号:10059        难度:中        第30章
下列选项中属于面向对象设计方法主要特征的是( )
A:继承
B:自顶向下
C:模块化
D:逐步求精


答案：A—***

第209题 （1.0分）        题号:10060        难度:中        第30章
数据库管理系统是( )
A:操作系统的一部分
B:在操作系统支持下的系统软件
C:一种编译系统
D:一种操作系统


答案：B—***B*

第210题 （1.0分）        题号:10061        难度:中        第30章
负责数据库中查询操作的数据库语言是( )
A:数据定义语言
B:数据管理语言
C:数据操纵语言
D:数据控制语言


答案：C(C)—CC

第211题 （1.0分）        ***题号:10062        难度:中        第30章
数据库应用系统中的核心问题是(  )
A:数据库设计
B:数据库系统设计
C:数据库维护
D:数据库管理员培训


答案：A—***A*

第212题 （1.0分）        题号:10063        难度:中        第30章
在数据管理技术发展的3个阶段中,数据共享最好的是( )
A:人工管理阶段
B:文件管理阶段
C:数据库系统阶段
D:3个阶段系统


答案：C—***CC

第213题 （1.0分）        题号:10064        难度:中        第30章
下列描述中不属于数据库特点的是( )
A:数据共享
B:数据完整性
C:数据冗余度高
D:数据独立性


答案：C(C)CC

第214题 （1.0分）        ***题号:10065        难度:中        第30章
数据库的三级模式不包含(  )
A:概念模式
B:内模式
C:外模式
D:数据模式


答案：D—DD

第215题 （1.0分）        ***题号:10066        难度:中        第30章
在下列模式中能够给出数据物理存储结构与物理存取方法的是( )
A:外模式
B:内模式
C:概念模式
D:逻辑模式


答案：B(B)BB

第216题 （1.0分）        ***题号:10067        难度:中        第30章
数据库设计中反映用户对数据要求的模式是( )
A:内模式
B:概念模式
C:外模式
D:设计模式


答案：C—CC

第219题 （1.0分）        题号:10070        难度:中        第30章
关系表中的每一横行称为一个(  )
A:字段
B:元组
C:行
D:码


答案：B(B)B

第220题 （1.0分）        题号:10071        难度:中        第30章
在E—R图中,用来表示实体联系的图形是( )
A:椭圆形
B:矩形
C:菱形
D:三角形


答案：C—C

第221题 （1.0分）        题号:10072        难度:中        第30章
层次型、网状型和关系型数据库划分原则是( )
A:记录长度
B:文件大小
C:联系的复杂度
D:数据之间的联系方式


答案：D(D)D

第222题 （1.0分）        ***题号:10073        难度:中        第30章
下列叙述正确的是(  )
A:数据库不需要操作系统的支持
B:数据库设计指设计数据库管理系统
C:数据库是存储在计算机存储设备中的结构化的相互数据的集合
D:数据库系统中,数据的物理结构必须与逻辑结构一致


答案：C(C)—***CC

第223题 （1.0分）        ***题号:10074        难度:中        第30章
在关系数据库中采用表示实体间联系的是( )
A:属性
B:二维表
C:网状结构
D:树状结构


答案：B(B)BB

第224题 （1.0分）        题号:10075        难度:中        第30章
在满足实体完整性约束的条件下( )
A:一个关系中应该有一个或多个候选关键字
B:一个关系中只能有一个候选关键字
C:一个关系中必须有多个候选关键字
D:一个关系中可以没有候选关键字


答案：A—A*A
连表

第225题 （1.0分）        题号:10076        难度:中        第30章
关于数据库设计的叙述正确的是( )
A:在需求分析阶段建立数据字典
B:在概念设计阶段建立数据字典
C:在逻辑设计阶段建立数据字典
D:在物理设计阶段建立数据字典


答案：A—AA

第226题 （1.0分）        题号:10077        难度:中        第30章
数据库设计过程不包括( )
A:概念设计
B:逻辑设计
C:物理设计
D:算法设计


答案：D—***DDD

第227题 （1.0分）        题号:10078        难度:中        第30章
将E—R图转换为关系模型时,实体和联系都可以表示为( )
A:属性
B:键
C:关系
D:域


答案：C—***CC*

第228题 （1.0分）        ***题号:10079        难度:中        第30章
在数据库设计中将E—R图转化为关系数据模型的过程属于( )
A:需求分析阶段
B:概念设计阶段
C:逻辑设计阶段
D:物理设计阶段


答案：C—***CC

第230题 （1.0分）        ***题号:10081        难度:中        第30章
Access数据表中的"记录",在关系数据模型中对应的概念是( )
A:字段
B:元组
C:属性
D:域


答案：B—B*B

第231题 （1.0分）        题号:10082        难度:中        第30章
下列不能建立索引的数据类型是( )
A:文本型
B:备注型
C:数字型
D:日期时间型


答案：B—BB*

第232题 （1.0分）        ***题号:10083        难度:中        第30章
从多个关系中抽取出所需要的属性组成新关系,应使用的操作是(  )
A:查询操作
B:连接操作
C:投影操作
D:选择操作


答案：B—**

第233题 （1.0分）        题号:10084        难度:中        第30章
在一个学生表中要找出全部姓张的学生组成一个新的表,应该使用的关系运算是( )
A:选择运算
B:自然连接运算
C:投影运算
D:连接运算


答案：A—AA

第234题 （1.0分）        ***题号:10085        难度:中        第30章
关系数据库的任何检索都是由三种基本运算组合而成的,这三种运算不包括( )
A:连接
B:关系
C:选择
D:投影


答案：B—***BB

第235题 （1.0分）        ***题号:10086        难度:中        第30章
在一个教师表中药找到全部属于计算机学院的教授组成一个新表,应该使用关系运算是(  )
A:选择运算
B:查询运算
C:投影运算
D:连接运算


答案：A—*A

第236题 （1.0分）        题号:10087        难度:中        第30章
下列选项中不是Access数据库对象的是( )
A:查询
B:表
C:窗体
D:记录


答案：D—DDD

第238题 （1.0分）        题号:10089        难度:中        第30章
Access数据库中的表是一个(  )
A:交叉表
B:线型表
C:报表
D:二维表


答案：D—DDD

第245题 （1.0分）        题号:10096        难度:中        第30章
Access表结构中,"字段"的要素包括()
A:字段名,数据类型,有效性规则
B:字段名,有数据性规则,索引
C:字段名,字段大小,有效性规则
D:字段名,数据类型,字段属性


答案：D—***DDD

第247题 （1.0分）        ***题号:10098        难度:中        第30章
在表设计视图中,能够使用"输入掩码向导"设置输入掩码的字段类型是()
A:数字和日期/时间
B:数字和文本
C:文本和货币
D:文本和日期/时间


答案：D—***

第248题 （1.0分）        题号:10099        难度:中        第30章
若限制字段只能输入数字0~9,则应使用的输入掩码字符是()
A:X
B:A
C:0
D:9


答案：C—CCC

第250题 （1.0分）        题号:10101        难度:中        第30章
若表A中的一条记录与表B中的多条记录相匹配,且表B中的一条记录在表A中最多只能找到一条记录与之相匹配,则表A与表B存在的关系是()
A:一对一
B:一对多
C:多对一
D:多对多


答案：B—BB

第252题 （1.0分）        题号:10103        难度:中        第30章
可以修改表结构的设计图是()
A:表设计视图
B:窗体设计视图
C:数据表视图
D:报表设计视图


答案：A—AAA

第254题 （1.0分）        题号:10105        难度:中        第30章
在数据表视图下,不能进行的操作是()
A:删除,修改,复制记录
B:移动记录
C:查找,替换数据
D:排序,筛选记录


答案：B—BBB

continue/6—255—300/7—1—250

第259题 （1.0分）        题号:10410        难度:中        第30章
为保护计算机软件著作权人的权益,国务院颁布实施了( )
A:《中华人民共和国著作权法》
B:《软件著作保护法规》
C:《计算机软件保护条例》
D:《中华人民共和国软件保护法》


答案：C—CCC

第267题 （1.0分）        题号:10418        难度:较难        第30章
下列各项中表示网站域名的是( )
A:http://www.163.com                   
B:www.163.com
C:124.185.56.88                   
D:liming@163.com


答案：B—BBB

第271题 （1.0分）        题号:10422        难度:中        第30章
我国《专利法》规定,实用新型专利权和外观设计专利权的期限自申请日之日起( )
A:5年
B:10年
C:15年
D:20年


答案：B—BBB

第275题 （1.0分）        题号:10426        难度:中        第30章
以下哪一个是用户仅可以在本地内部网络中使用的专用 IP 地址( )
A:192.168.1.1
B:20.10.1.1
C:202.113.1.1
D:203.5.1.1


答案：A—AAA

第279题 （1.0分）        题号:10430        难度:易        第30章
进制是( )
A:对于任何一种进制———X进制,就表示某一位置上的数运算时是逢X进X位.
B:二进制数有两个特点:它由两个基本数字12组成.
C:进制也就是进位制,是人们规定的一种进位方法.
D:十六进制数有两个基本特点:它由十六个字符0~15组成


答案：C—CC

第280题 （1.0分）        ***题号:10431        难度:较易        第30章
一个 SATA 接口最多可以连接( )台 Sata 设备
A:1
B:2
C:3
D:4


答案：A—AA

第282题 （1.0分）        题号:10433        难度:难        第30章
在 FAT 格式的分区中,单个文件最大不能超过( )
A:1 G
B:2G
C:3G
D:4G


答案：B—BB

第283题 （1.0分）        题号:10434        难度:较易        第30章
法人或者其他组织的软件著作权,保护期为( )年
A:20
B:30
C:40
D:50


答案：D—DDD

第290题 （1.0分）        题号:10441        难度:易        第30章
IP地址按节点计算机所在的网络规模的大小分为( )
A:A和B两类
B:A、B、C和D四类
C:A、B和C三类
D:A、B、C、D和E五类


答案：D—DDD

第291题 （1.0分）        题号:10442        难度:较易        第30章
以下哪个地址是 MAC 地址( )
A:0D—01—22—AA
B:00—01—22—0A—AD—01
C:A0.01.00
D:139.216.000.012.002


答案：B—BBB

第298题 （1.0分）        题号:10449        难度:较难        第30章
使用Cache可以提高计算机运行速度,这是因为( )
A:Cache增大了内存的容量
B:Cache扩大了硬盘的容量
C:Cache缩短了CPU的等待时间
D:Cache可以存放程序和数据


答案：C—CCC

第299题 （1.0分）        ***题号:10450        难度:较难        第30章
微机启动时使用的有关计算机硬件配置的重要参数保存在( )中
A:Cache
B:RAM
C:CD—RW
D:CMOS


答案：D—DD

第1题 （1.0分）        题号:10452        难度:易        第30章
在中文和英文输入法之间切换,最快的切换方式是( )
A:Ctrl+A
B:Ctrl+C
C:Ctrl+Shift
D:Ctrl+空格


答案：D—DD

第8题 （1.0分）        题号:10459        难度:较难        第30章
哪种恶意代码通过召集互联网上的服务器来通过发送大量的业务量攻击目标服务器?( )
A:蠕虫
B:特洛伊木马
C:DOS攻击
D:DDOS攻击


答案：D—DD

第13题 （1.0分）        题号:10464        难度:中        第30章
要安装Windows 7,系统磁盘分区必须为( )格式
A:Fat32
B:NTFS
C:ExFat
D:Fat64


答案：B—BBB

第26题 （1.0分）        ***题号:10477        难度:中        第30章
无线网常说的数据接入方式不包含下列哪一项( )
A:WiFi
B:2G,gprs
C:LAN
D:4G


答案：C—C**

第27题 （1.0分）        题号:10478        难度:中        第30章
由于 LCD 中的每个像素对应一个晶体管,所以( )
A:LCD上的显示像素是可变的
B:LCD上的显示像素数是固定的
C:LCD 显示分辨率固定
D:LCD 显示分辨率是可变的


答案：C—CC

第29题 （1.0分）        题号:10480        难度:中        第30章
在Internet中,按( )进行寻址
A:邮件地址
B:IP地址
C:MAC地址
D:网线接口地址


答案：B—B*B

第31题 （1.0分）        题号:10482        难度:较难        第30章
小张在M公司担任程序员,他执行本公司工作任务,独立完成了某应用程序的开发和设计,
那么该应用程序的软件著作权应当归属( )享有
A:小张
B:M公司
C:M公司和小张共同
D:购买此应用程序的用户


答案：B—BBB

第34题 （1.0分）        题号:10485        难度:难        第30章
以下哪个主机域名的写法是正确的( )
A:SCHOOL.X.Y.Z
B:202.19.16.80
C:SCHOOL @X.Y.Z
D:10001010.01000110.11100101.00011011


答案：A—A**

第37题 （1.0分）        ***题号:10488        难度:中        第30章
在 Word 中,进行中文标点符号与英文标点符号之间切换的快捷键是 ( )
A:Ctrl
B:Alt
C:Shift+空格键
D:Ctrl+.


答案：C—C*C

第42题 （1.0分）        题号:10493        难度:较难        第30章
WWW上的每一个网页都有一个独立的地址,这些地址称为( )
A:HTTP
B:MAC地址
C:URL
D:IP地址


答案：C—CC

第44题 （1.0分）        题号:10495        难度:难        第30章
哪一项不是后门的传播方式?( )
A:电子邮件
B:光盘、软盘等介质
C:WEB下载
D:IRC


答案：B—BB

第45题 （1.0分）        题号:10496        难度:中        第30章
在Windows 7操作系统中,显示3D桌面效果的快捷键是()
A:Win +D
B:Win +P
C:Win +Tab
D:Alt + Tab


答案：C—C*C

第46题 （1.0分）        题号:10497        难度:中        第30章
在Windows 7操作系统中,打开外接显示设置窗口的快捷键是( )
A:Win +D
B:Win +P
C:Win +Tab
D:Alt + Tab


答案：B—BBB

第47题 （1.0分）        题号:10498        难度:较难        第30章
下列域名中,表示科研机构的是()
A:ftp.bta.net.cn         
B:ftp.cnc.org.cn        
C:www.ioa.ac.cn         
D:www.buaa.edu.cn


答案：C—CCC

第48题 （1.0分）        ***题号:10499        难度:难        第30章
关于网络协议,下列说法正确的(  )
A:Internet网络协议采用TCP/IP协议
B:TCP/IP协议就是指传输控制协议
C:WWW浏览器使用的应用协议是IPX/SPX
D:没有网络协议,因特网也能可靠地传输数据


答案：A—AA*

第54题 （1.0分）        题号:10505        难度:难        第30章
使用IP电话打长途既经济又实惠,从数据交换技术来看,它采用的是( )
A:信号交换
B:电路交换
C:报文交换
D:分组交换


答案：D—DDD

第55题 （1.0分）        题号:10506        难度:难        第30章
主板性能的高低主要由()芯片决定
A:南桥                        
B:内存                        
C:北桥                        
D:CPU


答案：C—CCC

第63题 （1.0分）        题号:10514        难度:难        第30章
对于网络打印机的安装描述正确的是( )
A:安装步骤与本地打印机安装相同
B:网络打印机需要驱动
C:不可以使用通过网络连接的共享打印机
D:网络打印机和本地打印机没有区别


答案：B—BBB

第67题 （1.0分）        ***题号:10518        难度:中        第30章
PowerPoint2010中,要对PowerPoint2010幻灯片母版进行设计和修改时,应在()选项卡中操作
A:设计
B:审阅
C:插入
D:视图

母版视图
答案：D—**


第68题 （1.0分）        题号:10519        难度:易        第30章
好的防病毒软件的作用是( )
A:检查计算机是否染有病毒,消除已感染的任何病毒
B:杜绝病毒对计算机的感染
C:查出计算机已感染的任何病毒,消除其中的一部分
D:检查计算机是否染有病毒,消除已感染的病毒


答案：D—DD

第71题 （1.0分）        题号:10522        难度:中        第30章
所谓的程序存储的概念是( )
A:数据被输入到存储器中
B:程序和数据以同样的格式被存放在存储器中
C:程序和数据以不同的格式被存放在存储器中
D:程序在执行时放到存储器中


答案：B—BB

第73题 （1.0分）        题号:10524        难度:中        第30章
网卡工作在 OSI 模型的第几层? ( )
A:网络层
B:物理层
C:传输层
D:数据链路层


答案：B—BB

第76题 （1.0分）        题号:10527        难度:中        第30章
计算机工作最重要的特征是( )
A:高速度
B:高精度
C:存储程序和程序控制
D:记忆力强


答案：C—CCC

第78题 （1.0分）        ***题号:10529        难度:中        第30章
在Word2010的"页面设置"中,可以设置的内容有()
A:打印份数
B:打印的页数
C:打印的纸张方向
D:页边距


答案：D—***DDD

第79题 （1.0分）        ***题号:10530        难度:较难        第30章
网络的应用是( )技术和计算机技术的结合
A:通信
B:信息
C:打印机
D:CPU


答案：B—***B

第81题 （1.0分）        题号:10532        难度:中        第30章
下列哪一个是在 BIOS 中提供支持的 ( )
A:IDE 设备
B:鼠标
C:打印机
D:扫描仪


答案：A—AAA

第82题 （1.0分）        ***题号:10533        难度:较易        第30章
在Word2010中, ( )查看方式具有"所见即所得"的效果,页眉、页脚、分栏和图文框都能显示在真实的位置上,可用于检查文档的外观
A:普通视图
B:页面视图
C:大纲视图
D:主控文档


答案：B—BBB

第85题 （1.0分）        题号:10536        难度:难        第30章
下列哪一个组合是正确的启动顺序 ( )
A:上电自检导入程序
B:系统初始化、导入程序、上电自检
C:导入程序上电自检、系统初始化
D:上电自检、系统初始化、导入程序


答案：D—DDD

第88题 （1.0分）        题号:10539        难度:中        第30章
( )决定了计算机系统可访问的物理内存范围
A:CPU的工作频率
B:数据总线的位数
C:地址总线的位数            
D:指令的长度


答案：C—CCC

第94题 （1.0分）        题号:10545        难度:难        第30章
LCD 显示器是通过( )来显示影像的
A:电子束照射到液晶上
B:在电压的下发光
C:对光偏转作用
D:液晶通过电流后发光


答案：C—***CC

第97题 （1.0分）        ***题号:10548        难度:较难        第30章
防火墙的功能应包括( )
A:过滤进、出网络的数据
B:主要是防病毒
C:防止非法访问服务器
D:隔断进内部网的数据


答案：A—AAA

第100题 （1.0分）        题号:10551        难度:难        第30章
RIP(路由信息协议)采用了 ( ) 算法作为路由协议
A:距离向量
B:链路状态
C:分散通信量
D:固定查表


答案：A—AAA

第101题 （1.0分）        题号:10552        难度:较难        第30章
木马的信息反馈机制收集的信息中最重要的是( )
A:服务端系统口令
B:服务端IP
C:服务端硬盘分区情况
D:服务端系统目录


答案：B—BBB

第102题 （1.0分）        题号:10553        难度:难        第30章
木马在建立连接时,并非必须的条件是( )
A:服务端已安装了木马
B:控制端在线
C:服务端在线
D:已获取服务端系统口令


答案：D—***D**

第103题 （1.0分）        题号:10554        难度:难        第30章
李明家通过ADSL接入因特网,现有两台配有无线网卡的笔记本电脑,要求在家中任意房间可同时上网,需要再配置的设备是(  )
A:分配器
B:集线器
C:服务器
D:无线路由器


答案：D—DDD

第104题 （1.0分）        题号:10555        难度:较难        第30章
Internet应用中,访问网站的工作方式是( )
A:共享模式
B:客户机/服务器模式
C:服务器/工作站模式
D:TCP/IP模式


答案：B—BBB

第110题 （1.0分）        题号:10561        难度:难        第30章
软件详细设计的主要任务是确定每个模块的( )
A:算法和使用的数据结构
B:外部接口
C:功能
D:编程


答案：A—***AAA

第112题 （1.0分）        题号:10563        难度:中        第30章
安全性较低的信息备份是定期将数据保存到( )
A:移动硬盘
B:网络硬盘
C:光盘
D:同一硬盘的其他分区


答案：D—DDD

第118题 （1.0分）        题号:10569        难度:中        第30章
我国将计算机软件的知识产权列入()权保护范畴.
A:专利
B:技术
C:合同
D:著作


答案：D—***DD

第124题 （1.0分）        题号:10575        难度:中        第30章
要使幻灯片中的标题、图片、文字等按用户的要求顺序出现,应进行的设置是( )
A:设置放映方式
B:幻灯片切换
C:幻灯片链接
D:自定义动画


答案：D—DDD

第128题 （1.0分）        题号:10579        难度:中        第30章
在Excel 2010中,假定一个单元格的地址为D25,则该单元格的地址称为( )
A:绝对地址
B:相对地址
C:混合地址
D:三维地址


答案：B—BBB

第129题 （1.0分）        题号:10580        难度:中        第30章
物理安全不包括( )
A:信息
B:网络
C:机房
D:存储设备


答案：A—**

第135题 （1.0分）        题号:10586        难度:中        第30章
恶意代码是( )
A:病毒代码
B:广告代码
C:间谍代码
D:都是


答案：D—DD

第136题 （1.0分）        题号:10587        难度:中        第30章
文件感染病毒的常见症状有哪一项不是?()
A:文件大小增加
B:文件大小减少
C:减缓处理速度
D:内存降低


答案：B—BB

第140题 （1.0分）        ***题号:10591        难度:中        第30章
计算机与网络传输介质连接,必须具有的设备是( )
A:网卡
B:集线器
C:交换机
D:路由器


答案：A—A*

第141题 （1.0分）        题号:10592        难度:中        第30章
在OSI的七层参考模型中,工作在第二层上的网间连接设备是( )
A:集线器
B:路由器
C:交换机
D:网关


答案：C—*C

第142题 （1.0分）        ***题号:10593        难度:中        第30章
IP协议是基于( )
A:网络主机
B:路由器
C:交换机
D:网卡


答案：B—B*

第143题 （1.0分）        题号:10594        难度:难        第30章
网络安全的最后一道防线是()
A:数据加密
B:访问控制
C:接入控制
D:身份识别


答案：A—AAA

第148题 （1.0分）        题号:10599        难度:难        第30章
在网络受攻击方式中,对用户信息进行删改或插入,再发送给接收者称为( )
A:重传
B:伪造
C:拒绝服务
D:篡改


答案：D—DDD

第149题 （1.0分）        ***题号:10600        难度:中        第30章
显示器上像素的点距,决定( )
A:图像显示的细腻程度
B:图像的清晰程度
C:决定显示器的分辨率
D:显示图像的大小


答案：B—****

第150题 （1.0分）        题号:10601        难度:中        第30章
在excel2010中要录入身份证号,数字分类应选择( )格式
A:常规
B:数字(值)
C:科学计数
D:文本


答案：D—DDD

第154题 （1.0分）        题号:10605        难度:难        第30章
在软件生命周期中,能准确地确定软件系统必须做什么和必须具备哪些功能的阶段是( )
A:概要设计
B:详细设计
C:可行性分析
D:需求分析


答案：D—***DD*


第156题 （1.0分）        题号:10607        难度:较难        第30章
在美化演示文稿版面时,下列叙述不正确的是( )
A:套用模板后将使整套演示文稿有统一的风格
B:可以对某张幻灯片的背景进行设置
C:可以对某张幻灯片修改配色方法
D:套用模版.修改配色方案.设置背景,都只能使各张幻灯片风格统一


答案：D—DDD

第159题 （1.0分）        题号:10610        难度:难        第30章
在 PC 机中的并口,其最早的用途是为了()
A:两台 PC 机
B:显示器
C:连接打印机
D:连接外置驱动器


答案：C—C

第160题 （1.0分）        题号:10611        难度:中        第30章
用计算机采集数字化音频必须有以下设备的支持( )
A:声卡、话筒、采集软件
B:音响、采集软件
C:录音机和音响
D:声卡和话筒


答案：A—AAA

第162题 （1.0分）        题号:10613        难度:易        第30章
在Excel 2010中,日期和时间属于( )
A:数字类型
B:文字类型
C:逻辑类型
D:错误值


答案：A—***A*A

第163题 （1.0分）        题号:10614        难度:易        第30章
音频硬件的主要部件有( )
A:音频适配器硬件
B:喇叭/音箱
C:麦克风
D:以上都是


答案：D—D*D

第169题 （1.0分）        ***题号:10620        难度:中        第30章
用于描述内存性能优劣的两个重要指标是( )
A:存储容量和平均无故障工作时间
B:存储容量和平均修复时间
C:平均无故障工作时间和内存的字长
D:存储容量和存取时间


答案：D—***D**

第173题 （1.0分）        题号:10624        难度:中        第30章
在演示文稿中插入超级链接时,所链接的目标不能是()
A:另一个演示文稿
B:同一演示文稿的某一张幻灯片
C:其他应用程序的文档
D:幻灯片中的某一个对象


答案：D—DD

第174题 （1.0分）        题号:10625        难度:中        第30章
身份认证中的证书由()
A:政府机构发行
B:银行发行
C:企业团体或行业协会发行
D:认证授权机构发行


答案：A—AA

第176题 （1.0分）        题号:10627        难度:较难        第30章
在Word2010中,下列关于目录的说法,正确的是( )
A:当新增了一些内容使页码发生变化时,生成的目录不会随之改变,需要手动更改
B:目录生成后有时目录文字下会有灰色底纹,打印时会打印出来
C:如果要把某一级目录文字字体改为"小三",需要一一手动修改
D:Word的目录提取是基于大纲级别和段落样式的


答案：D—DDD

第181题 （1.0分）        题号:10632        难度:较易        第30章
使用病毒扫描软件发现有带病毒的文件,在保护数据安全的前提下,有效的处理方式是( )
A:隔离带病毒的文件
B:清除文件中的病毒
C:删除带病毒的文件
D:不作处理


答案：B—BB*

第188题 （1.0分）        ***题号:10639        难度:难        第30章
在Word2010中,可以通过( )功能区对不同版本的文档进行比较和合并
A:页面布局
B:引用
C:审阅
D:视图


答案：C—CC

第189题 （1.0分）        题号:10640        难度:中        第30章
下列不是授予专利权的实质条件的是( )
A:创造性
B:新颖性
C:时间性
D:实用性


答案：C—CC

第190题 （1.0分）        题号:10641        难度:中        第30章
在Word2010中,要输入下标,应进行的操作是( )
A:插入文本框,缩小文本框中的字体,拖放于下标位置
B:使用"格式"菜单中的"首字下沉"选项
C:使用"格式"菜单中的"字体"选项,并选择"下标"
D:Word中没有输入下标的功能


答案：C—CC

第191题 （1.0分）        ***题号:10642        难度:难        第30章
以下有关代理服务器说法中不正确的是( )
A:为工作站提供访问Internet的代理
B:代理服务器可用作防火墙
C:使用代理服务器可提高Internet的浏览速度
D:代理服务器是一种硬件技术,是建立在浏览器与Web服务器之间的服务器


答案：D—***D

第193题 （1.0分）        ***题号:10644        难度:难        第30章
显示器的尺寸代表的是()
A:显示器屏幕的大小
B:显像管屏幕大小
C:显示器屏幕的对角线尺寸
D:.显像管对角线尺寸


答案：D—****

第202题 （1.0分）        题号:10653        难度:难        第30章
在被屏蔽的主机体系中,堡垒主机位于( )中,所有的外部连接都经过滤路由器到它上面去
A:内部网络
B:周边网络
C:外部网络
D:自由连接


答案：A—AAA

第203题 （1.0分）        题号:10654        难度:难        第30章
外部数据包经过过滤路由只能阻止( )唯一的ip欺骗
A:内部主机伪装成外部主机IP
B:内部主机伪装成内部主机IP
C:外部主机伪装成外部主机IP
D:外部主机伪装成内部主机IP


答案：D—DDD

第205题 （1.0分）        题号:10656        难度:较难        第30章
交换机工作在( )
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:高层


答案：B—BB

第206题 （1.0分）        题号:10657        难度:较难        第30章
网桥是用于哪一层的设备( )
A:物理层
B:数据链路层
C:网络层
D:高层


答案：B—BBB

第224题 （1.0分）        题号:10675        难度:中        第30章
在Word中,如果在输入的文字或标点下面出现红色波浪线,表示(),可用"审阅"功能区中的
"拼写和语法"来检查.
A:拼写和语法错误
B:句法错误
C:系统错误
D:其他错误


答案：A—AAA

第225题 （1.0分）        题号:10676        难度:较易        第30章
Internet是一个( )
A:局部网络集合
B:国际性组织
C:系统软件
D:网络及主机的集合


答案：D—DDD

第226题 （1.0分）        题号:10677        难度:中        第30章
为防止计算机病毒的传播,在读取外来U盘上的数据或软件前应该( )
A:先检查U盘有无计算机病毒,然后再用
B:把U盘加以写保护(只允许读,不允许写),然后再用
C:先用查毒软件检查该U盘有无计算机病毒,然后再用
D:事先不必做任何工作就可用


答案：C—*C

第232题 （1.0分）        题号:10683        难度:较难        第30章
主板的核心部件是 ( )
A:扩展槽
B:BIOS系统
C:芯片组
D:I/O接口


答案：B—*B

第236题 （1.0分）        题号:10687        难度:易        第30章
Word的哪种视图方式下可以显示分页效果?( )
A:普通
B:大纲
C:页面
D:主控文档


答案：C—CC

第240题 （1.0分）        题号:10691        难度:易        第30章
主机的IP地址和主机域名的关系是( )
A:必须一一对应
B:两者完全是一回事
C:一个IP地址可对应多个域名
D:一个域名可对应多个IP地址


答案：A—*A

第241题 （1.0分）        题号:10692        难度:中        第30章
下列关于Windows操作系统文件名的说法,正确的是( )
A:给一个文件命名时必须使用扩展名
B:一个文件夹中可以有与该文件夹同名的文件
C:一个文件夹内ABC.doc文件和abc.doc文件可以作为两个文件同时存在
D:一个文件夹内ABC.doc文件和abc.txt文件不可以作为两个文件同时存在


答案：B—**

第244题 （1.0分）        ***题号:10695        难度:中        第30章
Windows 系统中,"控制面板"是( )
A:硬盘系统区域的一个文件
B:硬盘上的一个文件夹
C:一组系统管理程序
D:内存中的一个存储区域


答案：C—CC*

第246题 （1.0分）        ***题号:10697        难度:易        第30章
E—mail是( )
A:文件传输的应用
B:有一定格式的通信地址
C:以磁盘为载体的电子信件
D:网上一种信息交换的通信方式


答案：D—**

第249题 （1.0分）        ***题号:10700        难度:中        第30章
会话侦听与劫持技术属于( )技术
A:密码分析还原
B:协议漏洞渗透
C:应用漏洞分析与渗透
D:DOS攻击


答案：B—BBB

第252题 （1.0分）        题号:10703        难度:较难        第30章
当多个程序共享内存资源时,操作系统的存储管理程序将把内存与( )有机结合起来,提供一个容量比实际内存大得多的"虚拟存储器"
A:高速缓冲存储器
B:光盘存储器
C:硬盘存储器
D:离线后备存储器


答案：C—CC

第255题 （1.0分）        ***题号:10706        难度:较难        第30章
音频适配器的音箱插孔是( )
A:用于音频输入
B:用于音频输出
C:用于音频的输入和输出
D:就是接音箱


答案：B—BB

第258题 （1.0分）        题号:10709        难度:难        第30章
虚拟存储器的作用是( )
A:提高内存访问速度
B:允许程序访问比内存更大的地址空间
C:允许直接使用外存代替内存
D:通过增加地址字长来增加内存容量


答案：B—***B

第262题 （1.0分）        ***题号:10713        难度:中        第30章
在Word2010中,打印文档时,下列说法中不正确的是( )
A:在同一页上,可以同时设置纵向和横向两种页面方向
B:在同一文档中,可以同时设置纵向和横向两种页面方向
C:在打印预览时可以同时显示多页
D:在打印时可以指定打印的页面


答案：A—A*A

第265题 （1.0分）        题号:10716        难度:中        第30章
因特网中的 IP 地址由两部分组成,前面一个部分称为()
A:帧头
B:主机标识
C:正文
D:网络标识


答案：D—***D

第280题 （1.0分）        ***题号:10731        难度:中        第30章
著作权的产生和保护注重的是( )
A:作者的思想、理论、观念等思维
B:作品的内容和形式
C:作者对某一作品的特定表达
D:作品内容本身


答案：B—***B

第287题 （1.0分）        题号:10738        难度:中        第30章
(    )指的是计算机处理数据时一次所能存储、运算、传递的二进制位数.
A:字长
B:个数
C:字节
D:大小


答案：A—AAA

第11题 （1.0分）        题号:10762        难度:中        第30章
衡量计算机存储容量的基本单位是(    ).
A:字长
B:位
C:字节
D:大小


答案：C—**

第17题 （1.0分）       *** 题号:10768        难度:中        第30章
计算机在同一时间内处理的一组二进制数位数称为(    ).
A:位
B:字节
C:字
D:字长


答案：D—D*

第21题 （1.0分）        题号:10772        难度:中        第30章
决定计算机的计算精度的技术指标是(    ).
A:字长
B:主频
C:存储容量
D:进位数制


答案：A—*A

第24题 （1.0分）        题号:10775        难度:中        第30章
某计算机的字长是32,则表示该计算机同一时刻能同时处理(    )二进制位的信息.
A:4个
B:8个
C:16个
D:32个


答案：D—***DDD

第31题 （1.0分）        题号:10782        难度:中        第30章
屏幕上每个像素都用一个或多个二进制位描述其颜色信息,256种灰度等级的图像每个像素用(    )个二进制位描述其颜色信息.
A:1
B:4
C:8
D:24


答案：C—CC

第36题 （1.0分）        题号:10787        难度:中        第30章
若一台计算机的字长为4个字节,这意味着它(    ).
A:能处理的数值最大为4位十进制数 9999
B:能处理的字符串最多为4个英文字母组成
C:在CPU 中作为一个整体加以传送处理的代码为32位
D:在CPU 中运行的结果最大为2的32次方


答案：C—CC*

第38题 （1.0分）        题号:10789        难度:中        第30章
数以某种表示方式存储在计算机中,称为"机器数",(    )称为"字长.
A:机器数的表示范围
B:机器数的二进制位数
C:机器数的最大值
D:机器数的尾数的位数


答案：B—***B

第40题 （1.0分）        题号:10791        难度:中        第30章
微计算机的字长取决于(    )的宽度.
A:地址总线
B:控制总线
C:通信总线
D:数据总线


答案：D—DDD

第47题 （1.0分）        题号:10798        难度:中        第30章
下列叙述中,描述正确的是(    ).
A:字节通常用英文单词"bit"来表示
B:计算机存储器中将8个相邻的二进制位作为一个单位,这种单位成为字节
C:目前PC机广泛使用的操作系统是安卓系统
D:微型计算机的字长不一定是字节的倍数


答案：B—BB

第52题 （1.0分）        题号:10803        难度:中        第30章
一个ASCII码字符的ASCII码值占用一个字节中的(    ).
A:全部
B:高7位
C:低7位
D:低6位


答案：C—CCC

第56题 （1.0分）        题号:10807        难度:中        第30章
以下描述不正确的是(    ).
A:2个字节可以存放1个汉字
B:1个字节可存放1个0~255之间的整数
C:1个字节可以存放1~2个英文字母
D:1个字节可以存放1个标点符号


答案：C—C

第60题 （1.0分）        题号:10811        难度:中        第30章
在32位计算机中,一个字长所占的字节数为(    ).
A:1
B:2
C:4
D:8


答案：C—CC

第61题 （1.0分）        题号:10812        难度:中        第30章
在64位高档微机中,一个字长所占的二进制数为(    ).
A:8
B:16
C:32
D:64


答案：D—DDD

第64题 （1.0分）        题号:10815        难度:中        第30章
在计算机领域中,通常用英文单词"BYTE"来表示(    ).
A:字
B:字长
C:二进制位
D:字节


答案：D—DDD

第66题 （1.0分）        题号:10817        难度:中        第30章
在计算机中,信息的最小单位是(    ).
A:字节
B:位
C:字
D:KB


答案：B—*B
最小位，基本字节

第71题 （1.0分）        题号:10822        难度:中        第30章
字与字节的关系是(    ).
A:字的长度一定是字节的正整数倍
B:字的长度可以小于字节的长度
C:字的长度可以不是字节的整数倍
D:字的长度一定大于字节的长度


答案：A—ASA

第72题 （1.0分）        题号:10823        难度:中        第30章
BCD码是专门用二进制数表示(    )的编码.
A:字母符号
B:数字字符
C:十进制数
D:十六进制数


答案：C—CC

第73题 （1.0分）        题号:10824        难度:中        第30章
某数在计算机中用8421BCD码表示为011110001001,则其真值为(    ).
A:789
B:789H
C:1929
D:11110001001B


答案：A—AAA

第79题 （1.0分）        题号:10830        难度:中        第30章
X与Y为两个逻辑变量,设X=11011,Y=10101,对这两个逻辑变量进行异或逻辑运算的结果是(    ).
A:11011
B:10101
C:1110
D:10001


答案：C—***C*C

第87题 （1.0分）        题号:10838        难度:中        第30章
下列布尔运算中,正确的是(    ).
A:1+1=1
B:0+0=1
C:1+1=2
D:1+1=10


答案：A—AAA

第96题 （1.0分）        题号:10847        难度:中        第30章
BH到ABH的一段内存共有(    )个字节.
A:100
B:160
C:161
D:256


答案：C—CCC

第106题 （1.0分）        题号:10857        难度:中        第30章
某个内存单元的地址编码为A199H,那么它的下一个单元的地址编码为(    ).
A:A19AH
B:A190H
C:A200H
D:A198H


答案：A—AAA

第111题 （1.0分）        题号:10862        难度:中        第30章
数据111H的最左边的1相当于2的(    )次方.
A:8
B:9
C:11
D:2


答案：A—AA
16*16=256
2^8=256

第135题 （1.0分）        题号:10886        难度:中        第30章
GB2312—80国家标准中一级汉字位于16区至55区,二级汉字位于56区至87区.若某汉字的机内码(十六进制)为DBAl,则该汉字是(    ).
A:图形字符
B:一级汉字
C:二级汉字
D:非法码


答案：C—*C
DB—A0=3B=3*16+11=59

第137题 （1.0分）        题号:10888        难度:中        第30章
按照汉字的"输入→处理→输出打印"的处理流程,不同阶段使用的汉字编码分别是(    ).
A:国际码→交换码→字型码
B:输入码→国际码→机内码
C:输入码→机内码→字型码
D:拼音码→交换码→字型码


答案：C—***CC

第138题 （1.0分）        题号:10889        难度:中        第30章
从本质上说,汉字国标码属于(    )码.
A:拼音码
B:机内码
C:交换码
D:字形码


答案：C—CCC

第139题 （1.0分）        题号:10890        难度:中        第30章
存储一个汉字内码需占2个字节,这两个字节的最高位二进制值依次分别是(    ).
A:1 和 1
B:1 和 0
C:0 和 1
D:0 和 0


答案：A—AA

第141题 （1.0分）        题号:10892        难度:中        第30章
根据汉字国标GB2312—80的规定,二级常用汉字个数是(    ).
A:3000个
B:7445个
C:3008个
D:3755个


答案：C—CC

第143题 （1.0分）        题号:10894        难度:中        第30章
根据汉字国标码GB2312—80的规定,将汉字分为常用汉字(一级)和次常用的汉字(二级)两级汉字.一级常用汉字按(    )排列.
A:偏旁部首
B:汉语拼音字母顺序
C:笔画
D:使用频率


答案：B—BBB

第144题 （1.0分）        题号:10895        难度:中        第30章
根据汉字国标码GB2312—80的规定,将汉字分为常用汉字(一级)和非常用汉字(二级)两级汉字.二级汉字按(    )排列.
A:偏旁部首笔画多少
B:汉语拼音字母
C:每个字的笔划多少
D:使用频率多少


答案：A—AAA

第145题 （1.0分）        题号:10896        难度:中        第30章
根据汉字国标码GB2312—80的规定,一级常用汉字数是(    ).
A:3477个
B:3575个
C:3755个
D:7445个


答案：C—CCC

第146题 （1.0分）        题号:10897        难度:中        第30章
国标码(GB2312—80)依据(    ),把汉字分成一级汉字和二级汉字两个部分.
A:偏旁部首
B:使用频度
C:拼音字母的顺序
D:笔划数


答案：B—BBB

第149题 （1.0分）        题号:10900        难度:中        第30章
汉字的区位码由一个汉字的区号和位号组成.其区号和位号的范围各为(    ).
A:区号1~95,位号1~95
B:区号1~94,位号1~94
C:区号0~94,位号0~94
D:区号0~95,位号0~95


答案：B—BBB

第154题 （1.0分）        题号:10905        难度:中        第30章
全拼输入法属于(    ).
A:音码输入法
B:形码输入法
C:音形结合输入法
D:联想输入法


答案：A—AAA

第156题 （1.0分）        题号:10907        难度:中        第30章
下列编码中,属于正确的汉字内码的是(    ).
A:5EF6H
B:FB67H
C:A3B3H
D:C97DH


答案：C—CC

第161题 （1.0分）        题号:10912        难度:中        第30章
下列十进制数中,属于正确的汉字区位码的是(    ).
A:5601
B:9596
C:9678
D:8799


答案：A—***A

第163题 （1.0分）        题号:10914        难度:中        第30章
一个汉字的机内码与国标码之间的差别是(    ).
A:前者各字节的最高位二进制值各为1,而后者为0
B:前者各字节的最高位二进制值各为0,而后者为1
C:两者各字节的最高位二进制值均为0
D:两者各字节的最高位二进制值均为1


答案：A—*A

第168题 （1.0分）        题号:10919        难度:中        第30章
在计算机中表示数据的连续2个字节为34H,51H,则表示(    ).
A:是2个西文字符的ASCII码
B:是1个汉字的国标码
C:不是1个汉字的国标码
D:可能是2个西文字符的ASCII码,也可能是1个汉字的国标码


答案：A—*****
34H——>0011 0100
51H——>0101 0001

第177题 （1.0分）        题号:10928        难度:中        第30章
对于R进制数,其意义错误的是(    ).
A:该数制有R个表示代码
B:该数制逢R进一
C:该数制最大代码为R—1
D:该数制借一当R


答案：C—CCC

第185题 （1.0分）        题号:10936        难度:中        第30章
下列关于进制的理解正确的是(    ).
A:在一种进制数可使用数字符号的数目称为基数
B:基数为n个表示可使用的代码有n—1 个
C:在n进制中基数为n+1
D:在n进制中第i位的权值为ni


答案：A—AAA

第193题 （1.0分）        ***题号:10944        难度:中        第30章
以下不是计算机使用二进制数的优点的是(    ).
A:易于物理实现
B:计算简单准确,精确度高
C:机器可靠性高
D:逻辑判断方便


答案：B—***B

第194题 （1.0分）        题号:10945        难度:中        第30章
因为有不同的进位计数制,那么在给出一个数的同时,就必须指明它是哪种进制的数.除了用下标表示之外,还可以用后缀字母来表示不同的数制,其中表示八进制数的字母是(    ).
A:H
B:O
C:B
D:D


答案：B—BBB

第197题 （1.0分）        题号:10948        难度:中        第30章
用一组固定的符号和统一的规则来表示数值的方法叫(    ).
A:计数制
B:位权
C:基数制
D:转换规则


答案：A—***A*A

第199题 （1.0分）        ***题号:10950        难度:中        第30章
在计算机内部,使用二进制数,为电子计算机进行(    )提供了有利条件.
A:加法运算
B:减法运算
C:逻辑运算
D:逻辑判断


答案：C—****

第205题 （1.0分）        题号:10956        难度:中        第30章
"溢出"一般是指计算机在运算过程中产生了(    ).
A:数据量超过内存容量
B:文件个数超过磁盘目录区规定的范围
C:数据超过了机器的位所能表示的范围
D:数据超过了变量的表示范围


答案：C—CCC

第207题 （1.0分）        题号:10958        难度:中        第30章
补码的设计目的是(    ).
A:使符号位能参与运算,简化运算规则
B:使减法转换为加法,简化运算器的线路设计
C:增加相同位的二进制数所能表示的数的范围
D:可以实现运算过程中的库加密


答案：B—BBB

第208题 （1.0分）        题号:10959        难度:中        第30章
当今的计算机已经能够处理文字?声音?图形图像等信息,这要归功于信息的(    ).
A:娱乐化
B:数字化
C:电子化
D:网络化


答案：B—BB

第211题 （1.0分）        题号:10962        难度:中        第30章
负数的补码是(    )各位求反,然后末位加1.
A:先对原码包括符号位
B:先对原码除符号位外
C:先对符号位除原码外
D:先对符号位,然后对原码


答案：B—BB

第213题 （1.0分）        题号:10964        难度:中        第30章
计算机中,浮点数由两部分组成,它们是(    ).
A:整数部分和小数部分
B:阶码部分和基数部分
C:基数部分和尾数部分
D:阶码部分和尾数部分


答案：D—DDD

第218题 （1.0分）        题号:10969        难度:中        第30章
如果用16位二进制位表示一个有符号的定点数,则用补码表示的数的范围应在(    )之间.
A:—32767至+32768
B:—32768至+32767
C:—65535至+65536
D:—65536至+65535


答案：B—BBB

第223题 （1.0分）        题号:10974        难度:中        第30章
视频信号数字化存在的最大问题是(    ).
A:精度低
B:数据量大
C:过程复杂
D:失真度大


答案：B—BB

第233题 （1.0分）        题号:10984        难度:中        第30章
用补码表示带符号的八位二进制数,可以表示的整数范围是(    ).
A:—128至127
B:—127至+127
C:—128至+128
D:—127至+128


答案：A—AA*

第234题 （1.0分）        题号:10985        难度:中        第30章
在八位二进制整数的条件下,(    )的表示范围最大.
A:原码
B:反码
C:补码
D:BCD码


答案：C—CCC

第236题 （1.0分）        题号:10987        难度:中        第30章
在二进制整数(    )中零的表示形式是唯一的.
A:原码
B:反码
C:补码
D:都不是


答案：C—CC

第241题 （1.0分）        题号:10992        难度:中        第30章
7位ASCII码共有(    )个不同的编码值.
A:126
B:124
C:127
D:128


答案：D—DDD

第245题 （1.0分）        题号:10996        难度:中        第30章
计算机中的西文字符的标准ASCII码由(    )位二进制数组成.
A:16
B:4
C:7
D:8


答案：C—CCC

第250题 （1.0分）        ***题号:11001        难度:中        第30章
微型计算机中,普遍使用的字符编码是(    ).
A:补码
B:原码
C:ASCII码
D:汉字编码


答案：C—CCC

第260题 （1.0分）        题号:11011        难度:中        第30章
在计算机中,使用8位ASCII码表示字符的二进制代码,其十六进制值小于(    ).
A:3F
B:CF
C:7F
D:FF


答案：C—CC

第261题 （1.0分）        题号:11012        难度:中        第30章
在七位ASCII码中,除了表示数字、英文大小写字母外,还有(    )个控制符号.
A:63
B:66
C:80
D:32


答案：B—BB

第266题 （1.0分）        题号:11017        难度:中        第30章
(    )是文学、艺术、科学技术作品的原创作者,依法对其作品所享有的一种民事权利.
A:法律法规
B:商标权
C:专利权
D:著作权


答案：D—DDD

第267题 （1.0分）        题号:11018        难度:中        第30章
《计算机软件保护条例》是保护软件的(    ).
A:使用权
B:复制权
C:发行权
D:著作权


答案：D—***D

第270题 （1.0分）        题号:11021        难度:中        第30章
计算机软件的著作权属于(    ).
A:销售商
B:使用者
C:软件开发者
D:购买者


答案：C—CCC

第271题 （1.0分）        题号:11022        难度:中        第30章
就知识产权中的财产权而言,具有法定保护期的限制是其一个基本特征,但并非知识产权中每一项财产权都具有时间限制.根据知识产权法的有关规定,正确的说法是(    ).
A:厂商名称权、商业秘密权、商标权均有法定保护期限
B:厂商名称权、商标权有法定保护期限,商业秘密权无法定保护期限
C:厂商名称权、商业秘密权和商标权均无法定保护期限
D:厂商名称权、商业秘密权无法定保护期限,商标权有法定保护期限


答案：D—DD

第272题 （1.0分）        题号:11023        难度:中        第30章
某部门委托他人开发软件,如无书面协议明确规定,则该软件的著作权属于(    ).
A:受委托者
B:委托者
C:双方共有
D:进入公有领域


答案：A—AAA

第273题 （1.0分）        题号:11024        难度:中        第30章
网络隐私权包括的范围(    ).
A:网络个人信息的保护
B:网络个人生活的保护
C:网络个人领域的保护
D:以上皆是


答案：D—DDD

第278题 （1.0分）        题号:11029        难度:中        第30章
知识产权法属于(    )的范畴.
A:经济法
B:民法
C:商法
D:行政法


答案：B—BBB

第279题 （1.0分）        题号:11030        难度:中        第30章
知识产权是(    ).
A:指"权利人对其所创作的智力劳动成果所享有的专有权利",永久有效
B:各种智力创造比如发明、文学和艺术作品,但不包括商业中使用的标志、名称、图像以及外观设计,可被认为是某一个人或组织所拥有的知识产权
C:知识产权是关于人类在社会实践中创造的智力劳动成果的专有权利
D:发明专利、商标以及工业品外观设计等方面组成工业产权,不构成知识产权


答案：C—*C

第280题 （1.0分）        题号:11031        难度:中        第30章
知识产权一般包括(    )两部分.
A:著作权、工业产权
B:著作权、专利权
C:著作权、商标权
D:商标权、专利权


答案：A—AA

第281题 （1.0分）        题号:11032        难度:中        第30章
著作权保护的是作品的(    ).
A:思想内容
B:创作构思
C:创作题材
D:表达形式


答案：D—DDD

第283题 （1.0分）        题号:11034        难度:中        第30章
CIH病毒的类型为(    ).
A:引导区型病毒
B:文件型病毒
C:混合型病毒
D:宏病毒


答案：B—BB

第284题 （1.0分）        题号:11035        难度:中        第30章
CIH病毒会破坏微机主板的(    ).
A:CPU
B:RAM
C:CMOS
D:ROM BIOS


答案：D—DDD

第291题 （1.0分）        ***题号:11042        难度:中        第30章
对于密码,下列描述不正确的是(    ).
A:密码是一种用来混淆的技术
B:用以对通信双方的信息进行明文与密文变换的符号
C:登录网站、应用系统时输入的"密码"也属于加密密码
D:按特定法则编成


答案：C—CC

第294题 （1.0分）        题号:11045        难度:中        第30章
关于计算机病毒的特点,不正确的是(    ).
A:具有破坏性
B:具有潜伏性
C:具有传染性
D:具有再生性


答案：D—DD

第298题 （1.0分）        ***题号:11049        难度:中        第30章
计算机病毒的常见传染方式是通过U盘、光盘和(    ).
A:显示器
B:CPU
C:内存
D:计算机网络


答案：D—DDD

第300题 （1.0分）        ***题号:11051        难度:中        第30章
计算机病毒的防治方针是(    ).
A:坚持以预防为主
B:发现病毒后将其清除
C:经常整理硬盘
D:经常清洗U盘


答案：A—AAA


第11题 （1.0分）        ***题号:11062        难度:中        第30章
计算机病毒是一种(    ).
A:机器部件
B:计算机文件
C:微生物"病源体"
D:程序


答案：D—DD

第17题 （1.0分）        题号:11068        难度:中        第30章
计算机病毒种类繁多,人们根据病毒的特征或危害性给病毒命名,下面(    )不是病毒名称.
A:震荡波
B:千年虫
C:欢乐时光
D:冲击波


答案：B—BB

第21题 （1.0分）        题号:11072        难度:中        第30章
木马在建立连接时,并非必须的条件是(    ).
A:服务端已安装了木马
B:控制端在线
C:服务端在线
D:已获取服务端系统口令


答案：D—DD

第28题 （1.0分）        题号:11079        难度:中        第30章
蠕虫病毒攻击网络的主要方式是(    ).
A:修改网页
B:删除文件
C:造成拒绝服务
D:窃听密码


答案：C—CCC

第29题 （1.0分）        题号:11080        难度:中        第30章
特洛伊木马攻击的威胁类型属于(    ).
A:授权侵犯威胁
B:植入威胁
C:渗入威胁
D:旁路控制威胁


答案：B—BBB

第32题 （1.0分）        ***题号:11083        难度:中        第30章
计算机病毒按寄生方式分类不包括(    ).
A:文件型病毒
B:外壳性病毒
C:混合型病毒
D:系统引导型病毒


答案：B—***B

第33题 （1.0分）        ***题号:11084        难度:中        第30章
为防止计算机硬件突发故障或病毒入侵的破坏,对于重要的数据文件和资料应(    ).
A:做定期备份,可保存到U盘中
B:保存在硬盘中
C:加密保存到硬盘中
D:压缩后保存到硬盘中


答案：A—***AA*

第36题 （1.0分）        题号:11087        难度:中        第30章
文件型病毒传染的对象主要是(    )文件.
A:.DBF
B:.WPS
C:.COM和.EXE
D:.EXE和.WP


答案：C—C*C

第39题 （1.0分）        题号:11090        难度:中        第30章
下列关于计算机病毒的说法中,错误的是(    ).
A:计算机病毒是一个程序或一段可执行代码
B:计算机病毒具有可执行性、破坏性等特点
C:计算机病毒可按其破坏后果的严重性可分为良性病毒和恶性病毒
D:计算机病毒只攻击可执行文件


答案：D—*D

第43题 （1.0分）        题号:11094        难度:中        第30章
下列选项中,不属于木马系统构成部分的是(    ).
A:硬件部分
B:软件部分
C:具体连接部分
D:文档资料部分


答案：D—DD

第45题 （1.0分）        题号:11096        难度:中        第30章
下面关于计算机病毒的说法,正确的是(    ).
A:是在生产计算机硬件时不注意产生的
B:是计算机黑客制造的,专门用来攻击网络的
C:必须清除,计算机才能正常使用
D:是计算机程序员为了某种目的制造的,用来破坏计算机系统的程序


答案：D—DD

第48题 （1.0分）        ***题号:11099        难度:中        第30章
下面可能使得计算机无法启动的计算机病毒是(    ).
A:源码型病毒
B:入侵型病毒
C:操作系统型病毒
D:外壳型病毒


答案：C—C*C

第54题 （1.0分）        题号:11105        难度:中        第30章
一种病毒的出现,使得人们对计算机病毒只破坏计算机软件的认识发生了改变,这种计算机病毒是(    ).
A:冲击波
B:木马病毒
C:backdoor
D:CIH


答案：D—DDD

第56题 （1.0分）        ***题号:11107        难度:中        第30章
以下叙述正确的是(    ).
A:计算机病毒一旦运行即进行破坏活动
B:计算机病毒只会破坏磁盘上的程序和数据
C:计算机病毒会干扰或破坏计算机运行
D:防病毒程序不会携带病毒


答案：C—***C

第59题 （1.0分）        题号:11110        难度:中        第30章
在安全模式下杀毒,最主要的理由是(    ).
A:安全模式下查杀病毒速度快
B:安全模式下查杀病毒比较彻底
C:安全模式下不通网络
D:安全模式下杀毒不容易死机


答案：B—BBB

第64题 （1.0分）        题号:11115        难度:中        第30章
传统的文件型病毒以计算机操作系统作为攻击对象,而现在越来越多的网络蠕虫病毒将攻击范围扩大到了(    )等重要网络资源.
A:网络带宽
B:数据包
C:防火墙
D:LINUX


答案：A—AA

第69题 （1.0分）        题号:11120        难度:中        第30章
下面叙述,正确的是(    ).
A:网络安全服务体系中,安全服务包括:身份认证、访问控制、数据保密、数据完整和不可否认
B:网络安全服务体系中,安全服务包括:身份认证、访问控制、数据保密、数据合法性和不可否认
C:网络安全服务体系中,安全服务包括:身份认证、访问控制、语义正确性、数据完整和不可否认
D:网络安全服务体系中,安全服务包括:身份认证、访问控制、数据实时性、数据完整和不可否认


答案：A—AAA

第70题 （1.0分）        题号:11121        难度:中        第30章
下面叙述,正确的是(    ).
A:计算机安全的属性包括:保密性、完整性、可靠性、不可抵赖性和可用性
B:计算机安全的属性包括:保密性、完整性、合理性、不可抵赖性和可用性
C:计算机安全的属性包括:实时性、完整性、可靠性、不可抵赖性和可用性
D:计算机安全的属性包括:保密性、合法性、可靠性、不可抵赖性和可用性


答案：A—AAA

第72题 （1.0分）        题号:11123        难度:中        第30章
《互联网上网服务营业场所管理条例》规定,(    )负责互联网上网服务营业场所安全审核和对违反网络安全管理规定行为的查处.
A:人民法院
B:公安机关
C:工商行政管理部门
D:国家安全部门


答案：B—BVB

第73题 （1.0分）        题号:11124        难度:中        第30章
《计算机病毒防治管理办法》规定,(    )主管全国的计算机病毒防治管理工作.
A:信息产业部
B:国家病毒防范管理中心
C:公安部公共信息网络安全监察
D:国务院信息化建设领导小组


答案：C—CCC

第74题 （1.0分）        题号:11125        难度:中        第30章
Windows 操作系统中受限用户在默认的情况下可以访问和操作自己的文件,使用部分被允许的程序,一般不能对系统配置进行设置和安装程序,这种限制策略被称为"(    )".
A:特权受限原则
B:最大特权原则
C:最小特权原则
D:最高特权原则


答案：C—CCC

第76题 （1.0分）        ***题号:11127        难度:中        第30章
保证计算机信息运行的安全是计算机安全领域中最重要的环节之一,以下(    )不属于信息运行安全技术的范畴.
A:风险分析
B:审计跟踪技术
C:应急技术
D:防火墙技术


答案：B—BB

第77题 （1.0分）        题号:11128        难度:中        第30章
不暴露给未经授权的实体的属性指的是(    ).
A:保密性
B:完整性
C:可用性
D:可靠性


答案：A—AAA

第78题 （1.0分）        题号:11129        难度:中        第30章
不对称加密通信中的用户认证是通过(    )确定的.
A:数字签名
B:数字证书
C:消息文摘
D:公私钥关系


答案：B—*B

第81题 （1.0分）        ***题号:11132        难度:中        第30章
从安全属性对各种网络攻击进行分类,阻断攻击是针对(    )的攻击.
A:机密性
B:可用性
C:完整性
D:真实性


答案：B—BB

第83题 （1.0分）        ***题号:11134        难度:中        第30章
篡改信息是攻击破坏信息的(    ).
A:可靠性
B:可用性
C:完整性
D:保密性


答案：C—CC


第85题 （1.0分）        题号:11136        难度:中        第30章
当计算机A要访问计算机B时,计算机C要成功进行ARP欺骗攻击,C操作如下(    ).
A:冒充B并将B的物理地址回复给A
B:将C的IP和一个错误的物理地址回复给A
C:冒充B并将B的IP和物理地址回复给A
D:冒充B并将B的IP和一个错误的物理地址回复给A


答案：D—DDD

第86题 （1.0分）        ***题号:11137        难度:中        第30章
到目前为止,人们达成共识的信息安全包括多个方面,但其中不包括(    ).
A:信息的时效性和冗余性
B:信息的保密性和完整性
C:信息的不可抵赖性和可控性
D:信息的可靠性和可用性


答案：A—AA

第89题 （1.0分）        ***题号:11140        难度:中        第30章
防火墙采用的最简单的技术是(    ).
A:安装保护卡
B:隔离
C:包过滤
D:设置进入密码


答案：C—***C

第91题 （1.0分）        题号:11142        难度:中        第30章
防火墙是隔离内部网和外部网的一类安全系统.通常防火墙中使用的技术有过滤和代理两种,路由器可以根据(    )进行过滤,以阻挡某些非法访问.
A:网卡地址
B:IP地址
C:用户标识
D:加密方法


答案：B—BBB

第92题 （1.0分）        题号:11143        难度:中        第30章
访问控制是指确定(    )以及实施访问权限的过程.
A:用户权限
B:可给予哪些主体访问权利
C:可被用户访问的资源
D:系统是否遭受入侵


答案：A—A*

第97题 （1.0分）        题号:11148        难度:中        第30章
宏病毒一般存储在(    ).
A:PDF文件中
B:DOCX文件中
C:通用模版Normal.dot文件中
D:存储在TXT文件中


答案：C—***C

第98题 （1.0分）        题号:11149        难度:中        第30章
计算机安全不包括(    ).
A:实体安全
B:操作安全
C:系统安全
D:信息安全


答案：B—BB

第100题 （1.0分）        ***题号:11151        难度:中        第30章
计算机病毒主要破坏数据的(    ).
A:可审性
B:可靠性
C:完整性
D:可用性


答案：C—***C

第101题 （1.0分）        ***题号:11152        难度:中        第30章
计算机系统安全与保护是指计算机系统的全部资源具有(    )、完备性和可用性.
A:秘密性
B:公开性
C:系统性
D:先进性


答案：A—AA

第105题 （1.0分）        题号:11156        难度:中        第30章
目前常用的加密方法主要有两种(    ).
A:密钥密码体系和公钥密码体系
B:DES和密钥密码体系
C:RES和公钥密码体系
D:加密密钥和解密密钥


答案：A—AA

第106题 （1.0分）        题号:11157        难度:中        第30章
目前最安全的防火墙是(    ).
A:由路由器实现的包过滤防火墙
B:由代理服务器实现的应用型防火墙
C:主机屏蔽防火墙
D:子网屏蔽防火墙


答案：D—DDD

第109题 （1.0分）        题号:11160        难度:中        第30章
区域安全,首先应考虑(    ),用来识别来访问用户的身份,并对其合法性进行验证,主要通过特殊标识符、口令、指纹等实现.
A:来访者所持物
B:物理访问控制
C:来访者所具有特征
D:来访者所知信息


答案：B—***BB*

第112题 （1.0分）        ***题号:11163        难度:中        第30章
数据在存储过程中发生了非法访问行为,这破坏了信息安全的(    )属性.
A:保密性
B:完整性
C:不可否认性
D:可用性


答案：A—AAA

第114题 （1.0分）        题号:11165        难度:中        第30章
数字证书采用公钥体制进行加密和解密.每个用户有一个公钥,它用来进行(    ).
A:解密和验证
B:解密和签名
C:加密和签名
D:加密和验证


答案：D—DD

第115题 （1.0分）        题号:11166        难度:中        第30章
数字证书采用公钥体制进行加密和解密.每个用户有一个私钥,它用来进行(    ).
A:解密和验证
B:解密和签名
C:加密和签名
D:加密和验证


答案：B—BBB

第119题 （1.0分）        题号:11170        难度:中        第30章
网站的安全协议是https时,该网站浏览时会进行(    )处理.
A:增加访问标记
B:身份验证
C:加密
D:口令验证


答案：C—CCC

第126题 （1.0分）        题号:11177        难度:中        第30章
下列(    )加密技术在加解密数据时采用的是双钥.
A:对称加密
B:不对称加密
C:Hash加密
D:文本加密


答案：B—BBB

第134题 （1.0分）        题号:11185        难度:中        第30章
下面关于有写保护功能的U盘说法不正确的是(    ).
A:可以避免公用计算机上的病毒和恶意代码自动存U盘,借助U盘传播
B:可以避免病毒或恶意代码删除U盘上的文件
C:写保护功能启用时可以读出U盘的数据,也可以将修改的数据存入U盘
D:上面一般有一个可以拔动的键,来选择是否启用写保护功能


答案：C—CC

第137题 （1.0分）        ***题号:11188        难度:中        第30章
消息认证的内容不包括(    ).
A:证实消息发送者和接收者的真实性
B:消息内容是否曾受到偶然或有意的篡改
C:消息语义的正确性
D:消息的序号和时间


答案：C—CCC

第139题 （1.0分）        题号:11190        难度:中        第30章
信息隐藏是指(    ).
A:加密存储
B:把秘密信息隐藏在大量信息中不让对方发觉的一种技术
C:对信息加密
D:以上答案都不对


答案：B—***B*B

第141题 （1.0分）        ***题号:11192        难度:中        第30章
验证某个信息在传送过程中是否被篡改、重放等,这属于(    ).
A:认证技术
B:防病毒技术
C:加密技术
D:访问控制技术


答案：A—****

第143题 （1.0分）        题号:11194        难度:中        第30章
以下关于防火墙说法,正确的是(    ).
A:防火墙通常处于企业局域网内部
B:防火墙用于限制局域网内用户访问Internet
C:所有的防火墙是纯软件实现的
D:防火墙是一个或一组在两个不同安全等级的网络之间执行访问控制策略的系统


答案：D—***DD

第144题 （1.0分）        题号:11195        难度:中        第30章
以下关于无线网络相对于有线网络的优势,不正确的是(    ).
A:维护费用低
B:可扩展性好
C:安全性更高
D:灵活度高


答案：C—***C

第146题 （1.0分）        题号:11197        难度:中        第30章
允许用户在输入正确的保密信息时才能进入系统,采用的方法是(    ).
A:口令
B:命令
C:序列号
D:公文


答案：A—AAA

第147题 （1.0分）        题号:11198        难度:中        第30章
在无线网络的攻击中,(    )是指攻击节点在某一工作频段上不断发送无用信号,使该频段的其他节点无法进行正常工作.
A:拥塞攻击
B:信号干扰
C:网络窃听
D:篡改攻击


答案：A—AAA

第148题 （1.0分）        ***题号:11199        难度:中        第30章
在信息系统安全防护体系设计中,保证"信息系统中数据不被非法修改、破坏、丢失或延时"是为了达到防护体系的(    )目标.
A:可用
B:保密
C:可控
D:完整


答案：D—D*

第149题 （1.0分）        题号:11200        难度:中        第30章
在以下网络威胁中,哪个不属于信息泄露(    ).
A:数据窃听
B:流量分析
C:拒绝服务攻击
D:偷窃用户帐号


答案：C—C*C

第152题 （1.0分）        ***题号:11203        难度:中        第30章
现代计算机之父是 (       ).
A:艾仑.图灵
B:冯.诺依曼
C:莫奇莱
D:比尔.盖茨


答案：B—BB

第154题 （1.0分）        ***题号:11205        难度:中        第30章
汉字在磁盘文件中是以(      )形式存在的.
A:内码
B:字形码
C:交换码
D:外码


答案：A—A*A

第160题 （1.0分）        题号:11211        难度:中        第30章
在计算机工作时, (     ) 给运算器提供计算机所用的数据.
A:指令寄存器
B:控制器
C:存储器
D:I/O设备


答案：C—***CC*

第162题 （1.0分）        题号:11213        难度:中        第30章
某显示器的最高分辨率为1024x1024,可显示的不同颜色的总数为65536种,则显示存储器中用于存储图像的存储容量是(     ).
A:2MB
B:16MB
C:1MB
D:0.5MB


答案：A—AAA

第164题 （1.0分）        题号:11215        难度:中        第30章
一般组装电脑可分为四步曲,下列哪一组的顺序是正确的 (    ).
A:硬件组装→安装操作系统→分区硬盘→格式化硬盘
B:硬件组装→格式化硬盘→安装操作系统→分区硬盘
C:硬件组装→格式化硬盘→分区硬盘→安装操作系统
D:硬件组装→分区硬盘→格式化硬盘→安装操作系


答案：D—*D

第168题 （1.0分）        题号:11219        难度:中        第30章
关于"指令",正确的说法是(   ).
A:指令就是计算机语言
B:指令是全部命令的集合
C:指令是专门用于人机交互的命令
D:指令通常由操作码和操作数组成


答案：D—DD

第171题 （1.0分）        题号:11222        难度:中        第30章
构成微型机主机的三个主要部分是(      ).
A:CPU、内存和硬盘
B:控制器、运算器和内存储器
C:CPU、内存储器和外存
D:CPU、显示器和键盘


答案：B—BB

第179题 （1.0分）        题号:11230        难度:中        第30章
决定计算机可以支持的内存数量、种类、引脚数目的是(  ).
A:南桥芯片组
B:北桥芯片组
C:内存芯片
D:内存颗粒


答案：B—BBB

第182题 （1.0分）        ***题号:11233        难度:中        第30章
(  ) 是指磁头从其它磁道移动到待读写磁道上后,可以稳定读写数据的时间.
A:寻道安顿时间
B:平均访问时间
C:道—道访问时
D:平均寻道时间


答案：D—DD

第183题 （1.0分）        题号:11234        难度:中        第30章
(  )决定计算机系统可访问的物理内存范围.
A:CPU的工作频率
B:数据总线的位数
C:地址总线的位数
D:指令的长度


答案：C—CCC

对微机配置描述为"Intel core3.0G/4G/500G/52X/19/多媒体",其中内存为(    ).
A:3.0G
B:4G
C:500GB
D:52X


答案：B—****

第200题 （1.0分）        题号:11251        难度:中        第30章
一般来讲,光驱的倍速越大(    ).
A:数据传输越快
B:纠错能力越强
C:读取信息的容量越大
D:输出效果越好


答案：A—***AAA

第202题 （1.0分）        题号:11253        难度:中        第30章
如果光驱出现读盘不畅,甚至不读盘的故障,不宜采取的维修措施是 (    ).
A:使用专用清洗盘对光驱进行清洁处理
B:适当调节激光头的输出功率
C:调整激光头附近的电位器的阻值
D:彻底拆装激光头、活动机构等内部部件


答案：D—DD

第203题 （1.0分）        题号:11254        难度:中        第30章
鼠标在使用过程中出现定位不准,移动不灵活的现象,引发故障的原因不可能是 (    ).
A:鼠标有关触点受灰尘污物污染
B:鼠标与机箱的连接不良或鼠标线有断裂
C:计算机感染病毒
D:主板CPU 出现严重故障


答案：D—DD

第205题 （1.0分）        题号:11256        难度:中        第30章
20GB的硬盘表示容量约为().
A:20亿个字节
B:20亿个二进制位
C:200亿个字节
D:200亿个二进制位


答案：C—CCC

第206题 （1.0分）        题号:11257        难度:中        第30章
计算机安全是指计算机资产安全,即().
A:计算机信息系统资源不受自然有害因素的威胁和危害
B:信息资源不受自然和人为有害因素得威胁和危害
C:计算机硬件系统不受人为有害因素的威胁和危害
D:计算机信息系统资源和信息资源不受自然和人为有害因素的威胁和危害


答案：D—DDD

第207题 （1.0分）        题号:11258        难度:中        第30章
度量计算机运算速度常用的单位是().
A:MIPS
B:MHz
C:MB/S
D:Mbps


答案：A—AAA

第209题 （1.0分）        ***题号:11260        难度:中        第30章
计算机软件的确切含义是().
A:计算机程序、数据与相应文档的总称
B:系统软件与应用软件的总和
C:操作系统、数据库管理软件与应用软件的总和
D:各类应用软件的总称


答案：A—AAA

第212题 （1.0分）        题号:11263        难度:中        第30章
下列选项属于"计算机安全设置"的是().
A:定期备份重要数据
B:不下载来路不明的软件及程序
C:停掉Guest帐号
D:安装杀(防)毒软件


答案：C—CCC

第223题 （1.0分）        题号:11274        难度:中        第30章
计算机操作系统通常具有的五大功能是().
A:CPU管理、显示管理、键盘管理、打印机管理和鼠标器管理
B:硬盘管理、U盘管理、CPU管理、显示器管理和键盘管理
C:处理器(CPU)管理、存储管理、文件管理、设备管理和作业管理
D:启动、打印、显示、文件存取和关机


答案：C—CCC

第227题 （1.0分）        题号:11278        难度:中        第30章
下列关于指令系统的描述,正确的是().
A:指令由操作码和控制码两部分组成
B:指令的地址码部分可能是操作数,也可能是操作的内存单元地址
C:指令的地址码部分是不可缺少的
D:指令的操作码部分描述了完整指令所需要的操作数类型


答案：B—***BB

第237题 （1.0分）        题号:11288        难度:中        第30章
目前使用的硬磁盘,在其读/写寻址过程中().
A:盘片静止,磁头沿圆周方向选择
B:盘片选择,磁头静止
C:盘片旋转,磁头沿盘片径向运动
D:盘片与磁头静止不动


答案：C—CCC

第238题 （1.0分）        ***题号:11289        难度:中        第30章
下列关于计算机指令系统的描述正确的是().
A:指令系统是计算机所能执行的全部指令的集合
B:指令系统是构成计算机程序的全部指令的集合
C:指令系统是计算机中程序的集合
D:指令系统是计算机中指令和数据的集合


答案：A—***A

第240题 （1.0分）        题号:11291        难度:中        第30章
假设机箱内已正确插入了完好的声卡,但却始终没有声音,其原因可能是(  ).
A:没有安装音响或音响没有打开
B:音量调节过低
C:没有安装相应的驱动程序
D:以上都有可能


答案：D—DDD

第243题 （1.0分）        ***题号:11294        难度:中        第30章
CPU的控制器主要由指令部件、时序部件和(    )部件组成.
A:运算器
B:程序计数器
C:存储部件
D:控制部件


答案：D—***DD

第245题 （1.0分）        题号:11296        难度:中        第30章
录制一个采样频率为44.1KHz,量化位数为32,四声道立体环绕的WAV格式音频数据40秒,需要的磁盘存储空间大约是 (    ).
A:27MB
B:225MB
C:7MB
D:27KB


答案：A—AAA

第248题 （1.0分）        题号:11299        难度:中        第30章
某音频信号的采样频率为44.1 kHz,每个样值的比特数是8位,则每秒存储数字音频信号的字节数是().
A:705.6k
B:43.066k
C:88.2k
D:352.8k


答案：B—BB

第249题 （1.0分）        题号:11300        难度:中        第30章
目前广泛使用的计算机绝大多数是微型计算机,属于第四代计算机,它是随着大规模集成电路和发展而发展起来的.美国英特尔公司制成的第一片微处理器(CPU)是在(    ).
A:40年代末
B:50年代初
C:70年代初
D:80年代初


答案：C—CC

第256题 （1.0分）        ***题号:11307        难度:中        第30章
系统配置错误或丢失属于"软"故障,一般进行(  )处理.
A:关闭计算机的电源
B:使计算机重新启动
C:设置计算机的参数
D:双击鼠标的左键


答案：B—BB

第258题 （1.0分）        题号:11309        难度:中        第30章
下列关于双核技术的叙述中,正确的是().
A:双核是指主板上有两个CPU
B:双核是利用超线程技术实现的
C:双核是指CPU上集成两个运算核心
D:主板上最大的一块芯片就是核心


答案：C—CC

第260题 （1.0分）        题号:11311        难度:中        第30章
下面关于USB的叙述中,错误的是(    ).
A:USB的中文名为"通用串行总线"
B:USB3.0的数据传输率大大高于USB2.0
C:USB具有热插拔与即插即用的功能
D:USB接口连接的外部设备(如移动硬盘、U盘等)必须另外供应电源


答案：D—DDD

第261题 （1.0分）        题号:11312        难度:中        第30章
下面关于USB的叙述中,错误的是(    ).
A:USB接口的外表尺寸比并行接口大得多
B:USB2.0的数据传输率大大高于USB1.1
C:USB具有热插拔与即插即用的功能
D:在Windows 7下,使用USB接口连接的外部设备(如移动硬盘、U盘等)不需要驱动程序


答案：D—DD

第262题 （1.0分）        题号:11313        难度:中        第30章
一般情况下显示器的维护有(    )
A:减轻显示器电源的负担
B:显示器四周保持通风
C:定期进行消磁
D:以上都是


答案：D—DDD

第266题 （1.0分）        ***题号:11317        难度:中        第30章
硬盘中信息记录介质被称为(    ).
A:磁道
B:盘片
C:扇区
D:磁盘


答案：B—BB
硬盘中信息记录介质被称为盘片，盘片是硬盘中承载数据存储的介质。

第267题 （1.0分）        ***题号:11318        难度:中        第30章
运算器运算的结果要存储在(     )中.
A:指令寄存器
B:存储器
C:控制器
D:CPU


答案：B—BBB

第276题 （1.0分）        题号:11327        难度:中        第30章
在CPU的运算器中参加算术或逻辑运算的数据均保存在(   )中
A:主存单元
B:Cache
C:寄存器
D:控制器


答案：C—CC

第277题 （1.0分）        ***题号:11328        难度:中        第30章
通常所说的CPU芯片内包括(   )等几个部件
A:控制器、运算器和寄存器组
B:控制器、运算器和内存储器
C:内存储器和运算器
D:控制器和内存储器


答案：A—AA

第278题 （1.0分）        题号:11329        难度:中        第30章
主存容量是影响PC机性能的要素之一,通常容量越大越好.但其容量受到下面多种因素的制约,其中不影响内存容量的因素是(   )
A:CPU数据线的宽度
B:主板芯片组的型号
C:主板内存条插座类型与数目
D:CPU地址线的宽度


答案：A—****
数据线的宽度应该不影响数据的传输

第282题 （1.0分）        题号:11333        难度:中        第30章
在微型计算机中,通用寄存器的位数是(   )
A:8位
B:2个字节
C:计算机字长
D:32位


答案：C—CCC

第284题 （1.0分）        题号:11335        难度:中        第30章
下列关于第一代计算机的特点,错误的是(   )
A:第一代计算机基于电子管技术
B:第一代机无操作系统
C:第一代机采用机器指令或汇编语言
D:第一代计算机上不能运行程序


答案：D—DD

第286题 （1.0分）        题号:11337        难度:中        第30章
人们通常说的扩充计算机的内存,指的是扩充(   )的存储容量
A:ROM
B:CMOS
C:CPU
D:RAM


答案：D—DDD

第287题 （1.0分）        题号:11338        难度:中        第30章
CPU调用硬盘中的数据需要通过(   )
A:Cache
B:U盘
C:光盘
D:内存


答案：D—***D

第289题 （1.0分）        题号:11340        难度:中        第30章
冯?诺依曼结构计算机的工作原理是存储程序和(   )
A:采用二进制
B:程序控制
C:高速运算
D:网络通信


答案：B—BB

第290题 （1.0分）        题号:11341        难度:中        第30章
CPU中有一个程序计数器(又称指令计数器),它用于存放(   )
A:正在执行的指令的内容
B:下一条要执行的指令的内容
C:正在执行的指令的内存地址
D:下一条要执行的指令的内存地址


答案：D—****

第293题 （1.0分）        题号:11344        难度:中        第30章
下列外部存储器中,常用于手机等移动设备的是(   )
A:U盘
B:固态硬盘
C:闪存卡
D:光盘


答案：C—CC

第294题 （1.0分）        题号:11345        难度:中        第30章
下列不属于存储程序核心思想的是(   )
A:人在存储程序中处于核心地位
B:事先编制程序
C:存储程序
D:将程序自动从存储位置取出并自动逐条执行


答案：A—AAA

第298题 （1.0分）        题号:11349        难度:中        第30章
计算机硬件的所谓"即插即用"是指(   )
A:可以将此硬件安放到任何I/O插槽中
B:可以不装此硬件的驱动程序就能使用
C:操作系统将可以自动识别此硬件,并自动安装相应的驱动程序
D:操作系统将可以自动识别此硬件,但需要手工安装相应的驱动程序


答案：C—CCC

第299题 （1.0分）        题号:11350        难度:中        第30章
计算机各部件传输信息的公共通路称为总线,一次传输信息的位数称为总线的(   )
A:长度
B:粒度
C:宽度
D:深度


答案：C—CCC

———
play10—end—134~300
———
第2题 （1.0分）       ***题号:11353        难度:中        第30章
下面关于CPU字长的叙述,不正确的是(   )
A:字长越长,CPU可以同时处理的数据位数就越多
B:在其他指标不变的情况下,字长越长,计算机运算速度就越快
C:在其他指标不变的情况下,字长越长,计算机运算精度就越高
D:在其他指标不变的情况下,字长越长,CPU主频就越高


答案：D—***D

第10题 （1.0分）        ***题号:11361        难度:中        第30章
关于硬件系统和软件系统的概念,下列叙述中不正确的是(   )
A:计算机硬件系统的基本功能是接受计算机程序,并在程序控制下完成数据输入和数据输出任务
B:软件系统建立在硬件系统的基础上,它使硬件功能得以充分发挥,并为用户提供一个操作方便、工作轻松的环境
C:没有装配软件系统的计算机不能做任何工作,没有实际的使用价值
D:一台计算机只要装入系统软件后,即可进行文字处理或数据处理工作


答案：D—DD

第11题 （1.0分）        题号:11362        难度:中        第30章
目前使用的打印机,需使用硒鼓的通常是(   ) 打印机
A:针式
B:喷墨
C:热敏
D:激光


答案：D—DDD

第33题 （1.0分）        题号:11384        难度:中        第30章
所谓"磁盘碎片",指的是(   )
A:磁盘上可用的但不能存放信息的存储空间
B:磁盘上损坏的存储空间
C:磁盘上两个文件之间的存储空间
D:磁盘上空闲的存储空间


答案：A—AA

第42题 （1.0分）        题号:11393        难度:中        第30章
目前的CPU均采用了一种精简指令的技术,精简指令计算机的英文简称是(   )
A:CISC
B:RISC
C:ARC
D:DDR


答案：B—BBB

第43题 （1.0分）        题号:11394        难度:中        第30章
下列度量单位中,用来度量CPU时钟主频的是(   )
A:MB/s
B:MIPS
C:GHz
D:MB


答案：C—***CC

第46题 （1.0分）        题号:11397        难度:中        第30章
在计算机中主机的输出信息转换成字符、图形和颜色等信息后,主要通过(   )传到显示器上显示
A:输入、输出接口
B:VGA总线
C:PCI扩展槽
D:显示适配卡


答案：D—****

第69题 （1.0分）        题号:11420        难度:中        第30章
为了安全地删除临时文件、Internet缓存文件和不需要的文件,以释放硬盘空间,提高系统的性能,可使用(   )
A:格式化命令
B:磁盘清理程序
C:磁盘碎片整理程序
D:磁盘扫描程序


答案：B—BBB

第73题 （1.0分）        题号:11424        难度:中        第30章
以下不是磁盘扫描程序的作用是(   )
A:恢复丢失的文件
B:检查物理错误
C:检查磁盘中的逻辑错误
D:删除临时文件


答案：A—****

第74题 （1.0分）        题号:11425        难度:中        第30章
如果CPU的FSB频率为800MHz,数据宽度为64位,则CPU的带宽为(   )
A:6.4GB/s
B:6.4Gb/s
C:64MB/s
D:64Mb/s


答案：A—AA
800*64/8

第76题 （1.0分）        题号:11427        难度:中        第30章
办公自动化(OA)是计算机的一项重要应用,按计算机应用的分类,它属于(   )
A:科学计算
B:实时控制
C:数据处理
D:辅助设计


答案：C—CCC

第79题 （1.0分）        题号:11430        难度:中        第30章
CPU内通用寄存器的位数取决于(   )
A:存储器容量
B:机器字长
C:指令的长度
D:CPU的管脚数


答案：B—BB

第91题 （1.0分）        题号:11442        难度:中        第30章
计算机科学的奠基人是(   )
A:查尔斯?巴贝奇
B:图灵
C:比尔?盖茨
D:冯?诺依曼


答案：B—BBB

第101题 （1.0分）        题号:11452        难度:中        第30章
与CPU工作电压密切相关的性能参数是(   )
A:主频
B:外频
C:生产工艺
D:指令集


答案：C—CCC

第102题 （1.0分）        题号:11453        难度:中        第30章
I/O接口位于(   )之间
A:主机和I/O设备
B:主机和主存
C:CPU和主存
D:总线和I/O设备


答案：D—D*D

第104题 （1.0分）        题号:11455        难度:中        第30章
以下四种类型的半导体存储器中,以传输同样多的字为比较条件,则读出数据传输率最高的是(   )
A:DRAM
B:SRAM
C:闪速存储器
D:EPROM


答案：B—BB

第106题 （1.0分）        题号:11457        难度:中        第30章
主机中能对指令进行译码的部件是(   )
A:ALU
B:运算器
C:控制器
D:存储器


答案：C—***CC

第109题 （1.0分）        题号:11460        难度:中        第30章
操作系统的出现是在第(   )代计算机时期
A:一
B:二
C:三
D:四


答案：B—BBB

第110题 （1.0分）        题号:11461        难度:中        第30章
世界上第一个网络是在(   )年诞生
A:1946
B:1969
C:1977
D:1973


答案：B—B**

第116题 （1.0分）        题号:11467        难度:中        第30章
CPU的工作频率为2.66GHz,它的倍频为20,则它的外频应为(   )
A:133MHz
B:133Hz
C:1.33GHz
D:133GHz


答案：A—AAA

第118题 （1.0分）        题号:11469        难度:中        第30章
目前市场上出售的硬盘用于微机上的主要有IDE和(   )两种类型
A:SATA
B:USB
C:PCI
D:AGP


答案：A—AAA

第119题 （1.0分）        题号:11470        难度:中        第30章
声卡上有4个插孔,将有源音箱的双声道插头插入声卡的(   )
A:MIC
B:Line In
C:Line Out
D:Midi


答案：C—CCC

第121题 （1.0分）        ***题号:11472        难度:中        第30章
在计算机的性能指标中CPI表示(   )
A:CPU执行时间
B:每秒执行指令数
C:每条指令周期数
D:吞吐率

CP
答案：C—***C

第125题 （1.0分）        ***题号:11476        难度:中        第30章
虚拟存储系统能够为用户程序提供一个容量很大的虚拟地址空间,其大小受到(    )的限制
A:内存实际容量的大小
B:外存空间及CPU地址表示范围
C:交换信息量的大
D:CPU时针频率


答案：B—***BBB

第127题 （1.0分）        题号:11478        难度:中        第30章
RAM中有一类存储器,需要周期性地补充电荷以保证所存储信息的正确,这类RAM称为 (   )
A:SRAM
B:DRAM
C:RAM
D:Cache


答案：B—BBB

第128题 （1.0分）        题号:11479        难度:中        第30章
下面哪一种光盘只能进行一次性的擦写(   )
A:CDROM
B:CD—R
C:CD—RW
D:DVDROM


答案：B—BBB

第130题 （1.0分）        题号:11481        难度:中        第30章
光盘驱动器的速度,常用多少倍速来衡量,如40倍速的光驱表示成40x.其中的x表 示(   ),它是以最早的CD播放的速度为基准的
A:150KB/s
B:153.6KB/s
C:300KB/s
D:385KB/s


答案：A—AAA

第132题 （1.0分）        ***题号:11483        难度:中        第30章
闪速存储器一般用来做(   )
A:光盘
B:固态盘
C:硬盘
D:软盘


答案：B—***BBB

第133题 （1.0分）        题号:11484        难度:中        第30章
数字视频信息的数据量相当大,对存储、处理和传输都是极大的负担,为此必须对数字视频信息进行压缩.目前DVD光盘上存储的数字视频采用的压缩编码标准是(   )
A:MPEG—1
B:MPEG—2
C:MPEG—4
D:MPEG—7


答案：B—BBB

第139题 （1.0分）        题号:11490        难度:中        第30章
内部存储器的机器指令,一般先读取数据到缓冲寄存器,然后再送到(   )
A:指令寄存器
B:程序记数器
C:地址寄存器
D:标志寄存器


答案：A—AA

第142题 （1.0分）        ***题号:11493        难度:中        第30章
在计算机结构中,接口位于(   )之间
A:CPU与内存
B:外部设备与微机系统总线
C:CPU与外部设备
D:内存与微机系统总线


答案：B—***B*

第146题 （1.0分）        题号:11497        难度:中        第30章
计算机采用的三级存储结构是指(   )
A:缓存、内存、外存
B:内存、硬盘和软盘
C:缓存、内存和硬盘
D:L1、L2和内存


答案：A—AA

第148题 （1.0分）        ***题号:11499        难度:中        第30章
以下接口中,一般不能用于连接扫描仪的是(   )
A:VGA接口
B:SCSI
C:性能
D:价格


答案：B—**B

第149题 （1.0分）        题号:11500        难度:中        第30章
计算机网络系统中的硬件包括(   )
A:网络连接设备和传输介质
B:服务器、工作站、连接设备和传输介质
C:服务器、工作站、连接设备
D:服务器、工作站和传输介质


答案：B—BBB

第150题 （1.0分）        题号:11501        难度:中        第30章
衡量微型计算机价值的主要依据是(   )
A:功能
B:性能价格比
C:运算速度
D:操作次数


答案：B—BBB

第157题 （1.0分）        题号:11508        难度:中        第30章
USB接口一般不能连接下面的哪种设备(   )
A:鼠标
B:打印机
C:显示器
D:mp3


答案：C—CC

第158题 （1.0分）        题号:11509        难度:中        第30章
计算机声卡上的外部接口中Mic in指(   )
A:话筒输入
B:线性输入
C:音箱输入
D:线性输出


答案：A—A*A

第160题 （1.0分）        题号:11511        难度:中        第30章
计算机所具有的自动控制能力是依靠存储在内存中的(   )
A:数据实现的
B:程序实现的
C:机器语言实现的
D:高级语言实现的


答案：B—BBB

第190题 （1.0分）        题号:11541        难度:中        第30章
与CPU工作电压密切相关的性能参数是(   )
A:物理
B:逻辑
C:虚拟
D:数字


答案：A—AAA

第192题 （1.0分）        题号:11543        难度:中        第30章
在CPU执行指令的过程中,指令的地址由()给出
A:程序计数器PC
B:指令的地址码字段
C:操作系统
D:程序员


答案：B—BB

第204题 （1.0分）        题号:11555        难度:中        第30章
世界上第一台实现存储程序的电子数字计算机是(   )
A:EDSAC
B:UNIVAC
C:EDVAC
D:ENIAC


答案：C—*C

第205题 （1.0分）        题号:11556        难度:中        第30章
微型计算机的微处理器芯片上集成了(   )
A:CPU和RAM
B:控制器和运算器
C:控制器和RAM
D:运算器和I/O接口


答案：B—B*B

第212题 （1.0分）        题号:11563        难度:中        第30章
计算机上的内存包括随机存储器和只读存储器,内存条通常指的是()
A:ROM
B:DRAM
C:SRAM
D:EPROM


答案：B—BB


第217题 （1.0分）        题号:11568        难度:中        第30章
下列对CPU(中央处理器)的描述中,不正确的是()
A:CPU内含有存储器单元
B:CPU属于硬件
C:CPU内含有应用程序
D:CPU内含有控制单元


答案：C—***C*

第219题 （1.0分）        题号:11570        难度:中        第30章
将主机的输出信息转换成字母、图形和颜色等信息,主要通过()传到显示器上显示
A:输入/输出接口
B:VGA总线
C:PCI扩展槽
D:显示适配卡


答案：D—*****D

第224题 （1.0分）        题号:11575        难度:中        第30章
与计算机的计算精度密切相关的是(  )
A:字节
B:处理速度
C:字长
D:主频


答案：C—CCC

第237题 （1.0分）        题号:11588        难度:中        第30章
下列选项中,属于显示器性能指标的是( )
A:传输速度
B:可靠性
C:精度
D:分辨率


答案：D—DDD

第242题 （1.0分）        题号:11593        难度:中        第30章
假设CPU的时钟频率为2.0GHz,平均执行一条指令需2个时钟周期,则CPU每秒执行的指令数为( )
A:1M
B:1亿
C:10亿
D:20亿


答案：C—CCC

第249题 （1.0分）        题号:11600        难度:中        第30章
用MHz来衡量计算机的性能,它指的是( )
A:CPU的时钟主频
B:存储器容量
C:字长
D:运算速度


答案：A—***AAA

第254题 （1.0分）        题号:11605        难度:中        第30章
度量计算机运算速度常用的单位是( )
A:MIPS
B:MHz
C:MB
D:Mbps


答案：A—AA

第259题 （1.0分）        题号:11610        难度:中        第30章
在计算机转业术语中,LCD是指( )
A:阴极射线管显示器
B:等离子显示器
C:发光二极管显示器
D:液晶显示器


答案：D—D*D

第264题 （1.0分）        ***题号:11615        难度:中        第30章
组成计算机硬件系统的基本部分是( )
A:CPU、键盘和显示器
B:主机和输入/输出设备
C:CPU和输入/输出设备
D:CPU、硬件、键盘、和显示器


答案：B—BBB

第265题 （1.0分）        题号:11616        难度:中        第30章
运算器的组成部分不包括( )
A:译码器
B:加法器
C:寄存器
D:控制线路


答案：A—AA

第267题 （1.0分）        题号:11618        难度:中        第30章
CPU的字长绝对不会与下面( )有关
A:CPU的倍频系数
B:CPU中运算器的位数
C:CPU中控制器的位数
D:CPU中寄存器的位数


答案：A—AA

第277题 （1.0分）        ***题号:11628        难度:中        第30章
I/O接口位于(   )之间
A:总线和设备之间
B:CPU和I/O设备之间
C:主机和总线之间
D:CPU和主存储器之间


答案：B—BB

第284题 （1.0分）        题号:11635        难度:中        第30章
指出CPU下一次要执行的指令的地址的部件称为( )
A:程序计数器
B:指令寄存器
C:目标地址码
D:数据码


答案：A—AA

第287题 （1.0分）        题号:11638        难度:中        第30章
一片存储容量是1.44MB的软磁盘,可以存储大约140万个( )
A:ASCII字符
B:中文字符
C:磁盘中件
D:子目录


答案：A—AAA

第293题 （1.0分）        题号:11644        难度:中        第30章
微型计算机使用的键盘上的Alt键称为( )
A:控制键
B:上档键
C:退格键
D:交替换档键


答案：D—DDD

第296题 （1.0分）        ***题号:11647        难度:中        第30章
B2C电子商务网站可分为综合类和专门类,其依据是(   ).
A:贸易方式
B:工作流程
C:商品种类
D:支付方式


答案：C—***CC

第298题 （1.0分）        题号:11649        难度:中        第30章
对付网上黑客进入自己计算机的最有效手段是(   ).
A:选择人少时上网
B:设置防火墙
C:设置安全密码
D:向ISP要求提供保护


答案：D—DD

第299题 （1.0分）        题号:11650        难度:中        第30章
下列不属于系统安全的是(    ).
A:防火墙
B:加密狗
C:认证
D:防病毒


答案：B—BBB

第300题 （1.0分）        题号:11651        难度:中        第30章
常见的网络信息系统安全因素不包括(   ).
A:网络因素
B:应用因素
C:经济政策
D:技术因素


答案：C—CCC


第3题 （1.0分）        题号:11654        难度:中        第30章
基于对网络安全性的需求,网络操作系统一般采用4级安全保密机制、即注册安全、用户信任者权限、最大信任者权限屏蔽与(   ).
A:磁盘镜像
B:目录与文件属性
C:UPS监控
D:文件备份


答案：B—BBB


第4题 （1.0分）        ***题号:11655        难度:中        第30章
在理论上,加密能够在OSI模型的任何一层上实现,但是实际上最适合于实现加密的有三层,它们是(    ) .
A:物理层、传输层、表示层
B:物理层、网络层、表示层
C:物理层、数据链路层、网络层
D:物理层、数据链路层、传输层


答案：A—AAA

第5题 （1.0分）        题号:11656        难度:中        第30章
在下列网络威胁中,哪个不属于信息泄露?(   )
A:拒绝服务攻击
B:数据窃听
C:流量分析
D:偷窃用户账号


答案：A—AA

第10题 （1.0分）        题号:11661        难度:中        第30章
声音是一种波,它的两个基本参数为(      ).
A:振幅、频率
B:音色、音高
C:噪声、音质
D:采样率、量化位数


答案：A—AA

第11题 （1.0分）        题号:11662        难度:中        第30章
下面关于分辨率说法中正确的是(    ).
A:缩放图像可以改变图像的分辨率
B:只能降低分辨率不能改变像素总数
C:同一图像中不同图层分辨率一定相同
D:同一图像中不同图层分辨率一定不同


答案：C—CC

第12题 （1.0分）        ***题号:11663        难度:中        第30章
音频与视频信息在计算机内是以 (     )表示的.
A:模拟信息
B:模拟信息或数字信息
C:数字信息
D:某种转换公式


答案：C—CCC

第17题 （1.0分）        题号:11668        难度:中        第30章
多媒体技术对计算机网络提出的基本要求是(     ).
A:声像同步
B:带宽要高、延时要小
C:实时播放
D:传输速度要快


答案：B—BBB

第26题 （1.0分）        题号:11677        难度:中        第30章
为了让人的眼不容易察觉到显示器刷新频率带来的闪烁感,因此最好能将您显卡刷新频率调到 (    ) Hz 以上.
A:60
B:75
C:85
D:100


答案：B—BBB



第33题 （1.0分）        题号:11684        难度:中        第30章
图像处理技术主要包括图像的(   )等几个环节
A:采集、解释和播放
B:压缩、传输和播放
C:采集、处理和压缩
D:解释、处理和播放


答案：C—***C*C

第36题 （1.0分）        题号:11687        难度:中        第30章
在公共场所安装的多媒体计算机上,一般使用(   )替代鼠标器作为输入设备
A:操纵杆
B:触摸屏
C:触摸板
D:笔输入


答案：B—BBB


第37题 （1.0分）        ***题号:11688        难度:中        第30章
流媒体实质上是计算机在(   )应用领域的使用
A:网络
B:虚拟技术
C:数据处理
D:过程控制


答案：A—***AAA


第38题 （1.0分）        题号:11689        难度:中        第30章
下列不会使用流技术播放的媒体是(   )
A:声音
B:视频
C:动画
D:图片


答案：D—DD


第40题 （1.0分）        ***题号:11691        难度:中        第30章
多媒体计算机系统中音频卡(声卡)一般不具备的功能是(   )
A:录制和回放数字音频文件
B:混音
C:语音特征识别
D:实时解压缩数字音频文件


答案：C—CCC

第48题 （1.0分）        题号:11699        难度:中        第30章
多媒体计算机内部处理的数据是(   )
A:模拟信号
B:音频信号
C:视频信号
D:数字信号


答案：D—D*

第59题 （1.0分）        题号:11710        难度:中        第30章
在()流式传输中,音、视频信息可被实时听到或观看到,用户可快进或后退以观看前面或后面的内容
A:线性
B:实时
C:任意
D:顺序


答案：B—BBB

第63题 （1.0分）        题号:11714        难度:中        第30章
下列可以使图像边缘产生模糊效果,使图像合成自然和谐的命令是(   )
A:羽化
B:模糊
C:磁化
D:描边


答案：A—AAA

第64题 （1.0分）        ***题号:11715        难度:中        第30章
基于时间线的多媒体集成软件是(   )
A:Authorware
B:ToolBook
C:PowerPoint
D:Director


答案：D—DD


第74题 （1.0分）        题号:11725        难度:中        第30章
多媒体著作工具的特点是:具有集成性的开发环境、可大大缩短开发周期、具有()的面向对象的操作环境等
A:不可编辑性
B:非交互性
C:交互性
D:可编辑性


答案：C—***CC

第80题 （1.0分）        ***题号:11731        难度:中        第30章
下列①多样性;②集成性;③交互性;④可扩充性四项中,属于多媒体的特性的是()
A:①
B:②③
C:①②③
D:①②③④


答案：C—***CCC

第93题 （1.0分）        ***题号:11744        难度:中        第30章
请根据下列多媒体的特性( )属于多媒体的范畴(1)交互式视频游戏(2)有声图书(3)彩色画报(4)彩色电视
A:(1)
B:(1),(2)
C:(1),(2),(3)
D:全部


答案：A—***AA

第96题 （1.0分）        题号:11747        难度:中        第30章
下列要素中,( )不属于声音的三要素
A:音调
B:音色
C:音律
D:音强


答案：C—***CC

第97题 （1.0分）        题号:11748        难度:中        第30章
下列声音分类中,质量最好的是( )
A:数字激光唱盘
B:调频无线电广播
C:调幅无线电广播
D:电话


答案：A—AA

第98题 （1.0分）        题号:11749        难度:中        第30章
下列(1)—(4)中,( )需要多媒体创作工具.(1)简化多媒体创作过程(2)降低对多媒体创作者的要求,创作者不再需要了解多媒体程序的各个细节(3)比用多媒体程序设计的功能、效果更强(4)需要创作者懂得较多的多媒体程序设计
A:(1)
B:(1)(2)
C:(1)(2)(3)
D:全部


答案：B—B*B

第99题 （1.0分）        题号:11750        难度:中        第30章
下列( )是Authorware的功能特点.(1)跨平台体系结构(2)高效的多媒体集成环境(3)面向对象的脚本语言Lingo(4)灵活的交互方式
A:(1)(3)(4)
B:(1)(2)(4)
C:(1)(2)(3)
D:全部


答案：D—DDD


第100题 （1.0分）        题号:11751        难度:中        第30章
多媒体技术的主要特性有( ).(1)多样性(2)集成性(3)交互性(4)实时性
A:(1)
B:(1)(2)
C:(1)(2)(3)
D:全部


答案：D—DDD

第101题 （1.0分）        题号:11752        难度:中        第30章
在"画图"程序窗口中,铅笔工具留下的痕迹,其( )
A:粗细和颜色都是可以调整的
B:粗细和颜色都不可调整
C:粗细可以调整,颜色不可以调整
D:粗细不可以调整,颜色可以调整


答案：A—AA

第103题 （1.0分）        题号:11754        难度:中        第30章
位图与矢量图比较,可以看出( )
A:对于复杂图形,位图比矢量图画对象更快
B:对于复杂图形,位图比矢量图画对象更慢
C:位图与矢量图占用空间相同
D:位图比矢量图占用空间更少


答案：A—AAA


第106题 （1.0分）        ***题号:11757        难度:中        第30章
多媒体视频会议系统的结构包括( ).(1)多点控制器(2)控制管理软件(3)数字通信接口(4)专用的计算机设备
A:(1)(2)(3)
B:(1)(2)(4)
C:(2)(3)
D:全部


答案：D—****

第107题 （1.0分）        题号:11758        难度:中        第30章
声音是一种波,它的两个基本参数是( )?
A:采样率、采样位数
B:振幅、频率
C:噪声、音质
D:音色、音高


答案：B—***BBB

第110题 （1.0分）        题号:11761        难度:中        第30章
在数据压缩方法中,有损压缩具有( )的特点
A:压缩比大,不可逆
B:压缩比小,不可逆
C:压缩比大,可逆
D:压缩比小,可逆


答案：A—***AAA

第111题 （1.0分）        题号:11762        难度:中        第30章
波形文件的主要特点是( )
A:质量较差
B:产生文件太大
C:声音缺乏真实感
D:压缩方法复杂


答案：B—***B

第112题 （1.0分）        题号:11763        难度:中        第30章
基于内容检索要解决的关键技术是( )
A:多媒体特征提取和匹配
B:动态设计
C:多媒体数据管理技术
D:多媒体数据查询技术


答案：A—***A

第114题 （1.0分）        ***题号:11765        难度:中        第30章
在JPEG中使用的熵编码方法为
A:统计编码和算数编码
B:PCM编码和DPCM编码
C:预测编码和变换编码
D:哈夫曼编码和自适应二进制算数编码


答案：D—***D*

第116题 （1.0分）        题号:11767        难度:中        第30章
全电视信号主要由( )组成
A:图像信号、同步信号、消隐信号
B:图像信号、亮度信号、色度信号
C:图像信号、复合同步信号、复合消隐信号
D:图像信号、复合同步信号、复合色度信号


答案：C—***C
图像从同步到没有

第117题 （1.0分）        ***题号:11768        难度:中        第30章
下列说法中不正确的是( )
A:预测编码是一种只能针对空间冗余进行压缩的方法
B:预测编码是根据某一模型进行的
C:预测编码需将预测的误差进行存储或传输
D:预测编码中典型的压缩方法有DPCM、ADPCM


答案：A—***A*

第118题 （1.0分）        题号:11769        难度:中        第30章
多媒体计算机技术中的"多媒体",可以认为是( )
A:磁带、磁盘、光盘等实体
B:文字、图形、图像、声音、动画、视频等载体
C:多媒体计算机、手机等设备
D:互联网、Photoshop


答案：B—BB

第119题 （1.0分）        ***题号:11770        难度:中        第30章
关于多媒体,下面描述不正确的是( )
A:多媒体由单媒体复合而成
B:多媒体是信息的表现形式和传递方式
C:多媒体包括文本、图片等媒体元素
D:多媒体是利用计算机把声音、文本等媒体集合而成一体的技术


答案：D—DD

第120题 （1.0分）        题号:11771        难度:中        第30章
多媒体信息包括( )等媒体元素(1)音频(2)视频(3)动画(4)图形图像(5)声卡(6)光盘(7)文字
A:(1)(2)(3)(4)(5)(7)
B:(1)(2)(3)(4)(7)
C:(1)(2)(3)(4)(6)(7)
D:以上都是


答案：B—BB

第127题 （1.0分）        题号:11778        难度:中        第30章
传统的广播电视不属于多媒体系统,主要是因为它不具有多媒体技术的( )特征
A:实时性
B:集成性
C:交互性
D:多样性


答案：C—CC*

第132题 （1.0分）        题号:11783        难度:中        第30章
在信息技术领域,下列关于图形和图像的描述正确的是( )
A:图像一般只用于表达不需要太多细腻层次变化的画面
B:图形通常是使用数学公式来表达的
C:图形通常是值由图像输入设备捕捉的实际场景图画,或以数字化形式存储的任意画面
D:通常图像是通过矢量图来表示的


答案：B—***B*B

第134题 （1.0分）        题号:11785        难度:中        第30章
色彩的种类即( ),如红色、绿色、等
A:饱和度
B:色相
C:明度
D:对比度


答案：B—BBB

第141题 （1.0分）        题号:11792        难度:中        第30章
将一副bmp格式的图像转换成jpg格式之后,会使( )
A:图像更清晰
B:文件容量变大
C:文件容量变小
D:文件容量大小不变


答案：C—CCC

第143题 （1.0分）        题号:11794        难度:中        第30章
若想将活动窗口的画面复制到剪贴板上,最方便的方法是使用( )
A:PrintScreen键
B:Alt+PrintScreen键
C:Ctrl+PrintScreen键
D:利用抓图软件


答案：C—CC

第157题 （1.0分）        题号:11808        难度:中        第30章
某同学想制作一个自己家的全景视图,下列哪个软件能帮他实现( )
A:Ulead  cool  3D
B:photoshop
C:Ulead  cool  360
D:画图


答案：C—CCC

第160题 （1.0分）        ***题号:11811        难度:中        第30章
以下叙述错误的是( )
A:节点在超文本中信息块连接的桥梁
B:节点的内容可以分为文本图形、图像动画、视频和音频
C:链的结构分为涟源、链宿和链的属性
D:由节点和链构成的网路是一个有向图


答案：A—***A

第162题 （1.0分）        题号:11813        难度:中        第30章
超文本是一个( )结构
A:顺序的树形
B:非线性的网状
C:线性的层次
D:随机的链式


答案：B—BBB

第163题 （1.0分）        题号:11814        难度:中        第30章
多媒体数据具有( )特点
A:数据量大和数据类型多
B:数据类型间区别大和数据类型少
C:数据量大、数据类型多、数据类型间区别小、输入和输出不复杂
D:数据量大、数据类型多、数据类型间区别大、输入和输出复杂


答案：D—DDD

第164题 （1.0分）        题号:11815        难度:中        第30章
在世界上首次采用计算机进行图像处理的公司是( )?
A:IBM
B:Microsoft
C:Adobe
D:Apple


答案：D—DDD

第166题 （1.0分）        ***题号:11817        难度:中        第30章
下列关于多媒体的定义,错误的是( )
A:多媒体技术也是一种计算机技术
B:电视技术也属于多媒体技术的范畴
C:多媒体技术可以用力来建立人、机之间的交互
D:多媒体技术面向对象进行综合处理,并建立逻辑关系


答案：D—****

第167题 （1.0分）        题号:11818        难度:中        第30章
不属于流媒体特点的是( )
A:启动延时大幅度缩短
B:对系统缓存容量的需求大大降低
C:流式传输的实现有特定是实时传输协议
D:一种新的媒体


答案：D—***DD

第168题 （1.0分）        题号:11819        难度:中        第30章
流媒体的核心技术是( )
A:流媒体的网络传输
B:数据压缩/解压缩技术
C:媒体文件在流式传输中的版权保护问题
D:视音频技术


答案：B—BBB

第170题 （1.0分）        题号:11821        难度:中        第30章
不是流媒体关键技术的是( )
A:数据压缩技术
B:媒体文件在流式传输中的版权保护问题
C:MPEG压缩技术
D:流媒体的网络传输


答案：C—******

第171题 （1.0分）        题号:11822        难度:中        第30章
存储文件时,( )不会被存储
A:颜色通道
B:附加通道
C:路径
D:图案


答案：D—DDD


第172题 （1.0分）        题号:11823        难度:中        第30章
CMYK模式的图象有多少个颜色通道( )
A:1
B:2
C:3
D:4


答案：D—***DDD

第176题 （1.0分）        题号:11827        难度:中        第30章
用鼠标单击前景色图表会出现( )
A:颜色拾色器
B:颜色调色板
C:色板调色
D:什么都不能


答案：A—AAA

第178题 （1.0分）        题号:11829        难度:中        第30章
组成平面构成的三要素是( )
A:节点
B:点、线、面
C:像素
D:路径


答案：B—BBB

第179题 （1.0分）        题号:11830        难度:中        第30章
CorelDRAW主要是用来处理( )的软件
A:图形
B:图像
C:文字
D:动画


答案：A—AA


第181题 （1.0分）        ***题号:11832        难度:中        第30章
分辨率是指( )
A:单位长度上分布的像素的个数
B:单位面积上分布的像素个数
C:整幅图像上分布的像素总数
D:当前图层上分布的像素个数


答案：C—***CCC

第182题 （1.0分）        ***题号:11833        难度:中        第30章
图像必须是何种模式,才可以转换为位图模式( )
A:RGB
B:灰度
C:多通道
D:索引颜色


答案：B—***BB

第186题 （1.0分）        题号:11837        难度:中        第30章
下列哪个是流媒体视频播放格式( )
A:MP3
B:SWF
C:AVI
D:RMVB


答案：B—BBB

第189题 （1.0分）        题号:11840        难度:中        第30章
HSB中的H是指( )
A:色相
B:明度
C:亮度
D:纯度


答案：A—AAA
相H 


第192题 （1.0分）        ***题号:11843        难度:中        第30章
与单纯的下载方式相比,流媒体的特点不包括( )
A:启动延时大幅度缩短
B:流式传输的实现有特定的实时传输协议
C:对系统缓存容量的需求大大降低
D:传输过程中占用大量的空间


答案：D—***D*D

第193题 （1.0分）        题号:11844        难度:中        第30章
常见的流媒体的应用不包括( )
A:视频点播
B:电视上网
C:网络游戏
D:远程教学


答案：C—*****C*C

第194题 （1.0分）        题号:11845        难度:中        第30章
多媒体的主要特征是( )
A:动态性、丰富性
B:集成性、交互性
C:标准化、娱乐化
D:网络化、多样性使用


答案：B—***B**

第196题 （1.0分）        题号:11847        难度:中        第30章
图像应用图层蒙版后使得当前图层的图像看不见,应该在该蒙版上涂( )
A:黑色
B:红色
C:白色
D:黄色


答案：A—AA

第198题 （1.0分）        题号:11849        难度:中        第30章
广告构思是对广告主题的形象化表现所进行的一系列( )活动
A:思维
B:指定
C:附加
D:自主


答案：A—AAA

第200题 （1.0分）        ***题号:11851        难度:中        第30章
色调配色是指具有某种相同性质的色彩搭配在一起,最少要( )色相以上
A:两种
B:四种
C:一种
D:三种


答案：D—DDD

第201题 （1.0分）        题号:11852        难度:中        第30章
不在图层样式菜单中的是( )
A:投影
B:内投影
C:3D
D:内发光


答案：C—CC

第204题 （1.0分）        题号:11855        难度:中        第30章
下面哪一个不属于3C技术(      ).
A:通信技术
B:微电子技术
C:计算机技术
D:控制技术


答案：B—***B*B

第205题 （1.0分）        题号:11856        难度:中        第30章
支撑大数据业务的基础是(     ).
A:数据科学
B:数据应用
C:数据硬件
D:数据人才


答案：B—BB

第208题 （1.0分）        题号:11859        难度:中        第30章
(    ),IBM提出"智慧地球"概念.
A:2008.11
B:2008.12
C:2009.11
D:2009.12


答案：A—AAA

第211题 （1.0分）        题号:11862        难度:中        第30章
"物联网"概念是在哪一年第一次被提出来?(    ) .
A:1998
B:1999
C:2000
D:2001


答案：B—BBB

第214题 （1.0分）        题号:11865        难度:中        第30章
基于互联网的相关服务的增加、使用和交付模式,通常涉及通过互联网来提供动态易扩展且经常是虚拟化的资源.这种新的计算机应用领域称为 (    ).
A:嵌入式技术
B:云计算
C:虚拟现实技术
D:物联网技术


答案：B—***BB

第216题 （1.0分）        题号:11867        难度:中        第30章
将计算机处理芯片嵌入到某些设备中,完成特定的处理任务,这些系统被称之为().
A:专家系统
B:嵌入式系统
C:物联网系统
D:智控系统


答案：B—BB

第218题 （1.0分）        ***题号:11869        难度:中        第30章
所谓信息高速公路的国家信息基础结构是由5个部分组成,除了信息及应用和开发信息的人员之外,其余3个组成部分是(    ).l、计算机等硬件设备 2、数字通信网 3、数据库 4、高速信息网 5、软件 6、www信息库
A:1、4、5
B:1、2、3
C:2、5、6
D:1、3、5


答案：A—***A

第220题 （1.0分）        题号:11871        难度:中        第30章
通过智能感知、识别技术与普适计算等通信感知技术,广泛应用于网络的融合中,也因此被称为继计算机、互联网之后世界信息产业发展的第三次浪潮的是 (    ).
A:虚拟现实技术
B:物联网
C:人工智能
D:信息技术


答案：B—BBB

第221题 （1.0分）        题号:11872        难度:中        第30章
物联网中常提到的"M2M"概念不包括下面哪一项?(   ).
A:人到人(Man to Man)
B:人到机器(Man to Machine)
C:机器到人(Machine to Man)
D:机器到机器(Machine to Machine)


答案：A—AA*

第222题 （1.0分）        ***题号:11873        难度:中        第30章
下列哪一个是虚拟存储技术引入的前提?(    ).
A:页式存储管理
B:页面淘汰算法选择不合理
C:程序的局部性原理
D:分配给进程的物理页面数太少


答案：C—***C**

第224题 （1.0分）        题号:11875        难度:中        第30章
现代计算机具有强大的功能和运行速度,但与人脑相比还有很大的差距,可见计算机 (    )是未来发展的必然趋势.
A:人工智能化
B:巨型化
C:小型化
D:网络化


答案：A—***AA*

第242题 （1.0分）        ***题号:11893        难度:中        第30章
在家里我们可以通过电话线拨号上网,这说明(   )
A:信息载体可以交换
B:信息以模拟信息的形式传送
C:信息数据可以共享
D:通信线路要有兼容性


答案：B—***BB

第244题 （1.0分）        题号:11895        难度:中        第30章
纵观现代计算机技术的发展,未来计算机技术发展的总趋势是(   )
A:微型化
B:巨型化
C:智能化
D:数字化


答案：C—***C*C

第250题 （1.0分）        题号:11901        难度:中        第30章
数据库管理系统(DBMS)是(    )
A:系统软件
B:硬件系统
C:一个完整的数据库应用系统
D:既包括硬件也包括软件的系统


答案：A—A

第254题 （1.0分）        ***题号:11905        难度:中        第30章
下列选项中属于面向对象设计方法主要特征的是( )
A:继承
B:自顶向下
C:模块化
D:逐步求精


答案：A—***AA*

第255题 （1.0分）        题号:11906        难度:中        第30章
数据库管理系统是( )
A:操作系统的一部分
B:在操作系统支持下的系统软件
C:一种编译系统
D:一种操作系统


答案：B—****


第256题 （1.0分）        题号:11907        难度:中        第30章
负责数据库中查询操作的数据库语言是( )
A:数据定义语言
B:数据管理语言
C:数据操纵语言
D:数据控制语言


答案：C—CCC

第257题 （1.0分）        题号:11908        难度:中        第30章
数据库应用系统中的核心问题是(  )
A:数据库设计
B:数据库系统设计
C:数据库维护
D:数据库管理员培训


答案：A—****A*

第258题 （1.0分）        题号:11909        难度:中        第30章
在数据管理技术发展的3个阶段中,数据共享最好的是( )
A:人工管理阶段
B:文件管理阶段
C:数据库系统阶段
D:3个阶段系统


答案：C—****C

第260题 （1.0分）        题号:11911        难度:中        第30章
数据库的三级模式不包含(  )
A:概念模式
B:内模式
C:外模式
D:数据模式


答案：D—***DD

第261题 （1.0分）        题号:11912        难度:中        第30章
在下列模式中能够给出数据物理存储结构与物理存取方法的是( )
A:外模式
B:内模式
C:概念模式
D:逻辑模式


答案：B—BB

第262题 （1.0分）        题号:11913        难度:中        第30章
数据库设计中反映用户对数据要求的模式是( )
A:内模式
B:概念模式
C:外模式
D:设计模式


答案：C—CC

第263题 （1.0分）        题号:11914        难度:中        第30章
公司中有多个部门和多名职员,每个职员只能属于一个部门,一个部门可以有多名职员,则实体部门和职员间的联系是( )
A:1:1联系
B:m:1联系
C:1:m联系
D:m:n联系


答案：C—CC

第265题 （1.0分）        题号:11916        难度:中        第30章
关系表中的每一横行称为一个(  )
A:字段
B:元组
C:行
D:码


答案：B—BBB

第266题 （1.0分）        题号:11917        难度:中        第30章
在E—R图中,用来表示实体联系的图形是( )
A:椭圆形
B:矩形
C:菱形
D:三角形


答案：C—CCC

第268题 （1.0分）        ***题号:11919        难度:中        第30章
下列叙述正确的是(  )
A:数据库不需要操作系统的支持
B:数据库设计指设计数据库管理系统
C:数据库是存储在计算机存储设备中的结构化的相互数据的集合
D:数据库系统中,数据的物理结构必须与逻辑结构一致


答案：C—CC

第269题 （1.0分）        题号:11920        难度:中        第30章
在关系数据库中采用表示实体间联系的是( )
A:属性
B:二维表
C:网状结构
D:树状结构


答案：B—BBB

第270题 （1.0分）        题号:11921        难度:中        第30章
在满足实体完整性约束的条件下( )
A:一个关系中应该有一个或多个候选关键字
B:一个关系中只能有一个候选关键字
C:一个关系中必须有多个候选关键字
D:一个关系中可以没有候选关键字


答案：A—AAA

第271题 （1.0分）        题号:11922        难度:中        第30章
关于数据库设计的叙述正确的是( )
A:在需求分析阶段建立数据字典
B:在概念设计阶段建立数据字典
C:在逻辑设计阶段建立数据字典
D:在物理设计阶段建立数据字典


答案：A—AA

第272题 （1.0分）        ***题号:11923        难度:中        第30章
数据库设计过程不包括( )
A:概念设计
B:逻辑设计
C:物理设计
D:算法设计


答案：D—***DD

第273题 （1.0分）        题号:11924        难度:中        第30章
将E—R图转换为关系模型时,实体和联系都可以表示为( )
A:属性
B:键
C:关系
D:域


答案：C—***CCC

第274题 （1.0分）        ***题号:11925        难度:中        第30章
在数据库设计中将E—R图转化为关系数据模型的过程属于( )
A:需求分析阶段
B:概念设计阶段
C:逻辑设计阶段
D:物理设计阶段


答案：C—***CCC

第276题 （1.0分）        题号:11927        难度:中        第30章
Access数据表中的"记录",在关系数据模型中对应的概念是( )
A:字段
B:元组
C:属性
D:域


答案：B—BBB

第277题 （1.0分）        题号:11928        难度:中        第30章
下列不能建立索引的数据类型是( )
A:文本型
B:备注型
C:数字型
D:日期时间型


答案：B—B*B

第278题 （1.0分）        ***题号:11929        难度:中        第30章
从多个关系中抽取出所需要的属性组成新关系,应使用的操作是(  )
A:查询操作
B:连接操作
C:投影操作
D:选择操作

关系 连系
答案：B—***B

第279题 （1.0分）        ***题号:11930        难度:中        第30章
在一个学生表中要找出全部姓张的学生组成一个新的表,应该使用的关系运算是( )
A:选择运算
B:自然连接运算
C:投影运算
D:连接运算


答案：A—AAA

第280题 （1.0分）        ***题号:11931        难度:中        第30章
关系数据库的任何检索都是由三种基本运算组合而成的,这三种运算不包括( )
A:连接
B:关系
C:选择
D:投影


答案：B—***B
联系 选择场地 投球

第291题 （1.0分）        题号:11942        难度:中        第30章
Access表结构中,"字段"的要素包括()
A:字段名,数据类型,有效性规则
B:字段名,有数据性规则,索引
C:字段名,字段大小,有效性规则
D:字段名,数据类型,字段属性


答案：D—***DD

第293题 （1.0分）        ***题号:11944        难度:中        第30章
在表设计视图中,能够使用"输入掩码向导"设置输入掩码的字段类型是()
A:数字和日期/时间
B:数字和文本
C:文本和货币
D:文本和日期/时间


答案：D—***D*

第300题 （1.0分）        题号:11951        难度:中        第30章
在数据表视图下,不能进行的操作是()
A:删除,修改,复制记录
B:移动记录
C:查找,替换数据
D:排序,筛选记录


答案：B—BBB


第1题 （1.0分）        题号:11952        难度:中        第30章
可以用数据表视图显示记录.如果要求将某字段的显示位置固定在窗口左侧,则可以进行的操作是()
A:隐藏列
B:排序
C:冻结列
D:筛选


答案：C—CCC

第3题 （1.0分）        题号:11954        难度:中        第30章
在"工资库"中,要直接显示所有姓"李"的记录,可用的方法是()
A:排序
B:筛选
C:隐藏
D:冻结


答案：B—BBB

第4题 （1.0分）        ***题号:11955        难度:中        第30章
运行时根据输入的查询条件,从一个或多个表中获取数据并显示结果的查询称为()
A:交叉表查询
B:参数查询
C:选择查询
D:操作查询


答案：B—****

第5题 （1.0分）        题号:11956        难度:中        第30章
下列关于Access查询条件的叙述中,错误的是()
A:同行之间为逻辑"与"关系,不同行之间为逻辑"或"关系
B:日期/时间类型数据在两端加上#
C:数字类型数据需在两端加上引号
D:文本类型数据需在两端加上引号


答案：C—CCC

第6题 （1.0分）        ***题号:11957        难度:中        第30章
在Access中,与like一起使用时,代表任一数字的是()
A:*
B:?
C:#
D:$


答案：C—***C*C

第11题 （1.0分）        题号:11962        难度:中        第30章
在学生成绩表中,查询成绩为70~80分之间(不包括80)的学生信息.正确的条件设置是()
A:>69 Or <80
B:Between 70 And 80
C:>=70 And <80
D:In(70,79)


答案：C—C*C

第13题 （1.0分）        题号:11964        难度:中        第30章
Access数据库中,能够对数据表进行统计的查询是()
A:汇总查询
B:动作查询
C:选择查询
D:删除查询


答案：C—CC

第14题 （1.0分）        ***题号:11965        难度:中        第30章
使用查询向导时,不能创建的是()
A:单表查询
B:多表查询
C:带条件查询
D:不带条件查询


答案：C—*C

第17题 （1.0分）        ***题号:11968        难度:中        第30章
用Select语句实现生成查询表时,必须包含的子句是()
A:TO
B:INTO
C:ORDER BY
D:GROUP BY


答案：B—***BB*

第19题 （1.0分）        题号:11970        难度:中        第30章
下列关于生成表查询的叙说中,错误的是()
A:属于操作查询的一种
B:选择查询的结果可产生一个表
C:选择查询得到的表独立于数据源
D:对生成表的操作可影响原表


答案：D—D*

第22题 （1.0分）        ***题号:11973        难度:中        第30章
SQL的数据操纵语句不包括()
A:INSERT
B:UPDATE
C:DELETE
D:CHANGE


答案：D—D

第23题 （1.0分）        ***题号:11974        难度:中        第30章
若要对用SELECT语句所实现的查询结果进行排序,应包含子句是()
A:TO
B:INTO
C:GROUP BY
D:ORDER BY


答案：D—**

第24题 （1.0分）        ***题号:11975        难度:中        第30章
SELECT命令中,设置条件短语的关键词是()
A:WHILE
B:FOR
C:WHERE
D:CONDITION


答案：C—C*

第26题 （1.0分）        ***题号:11977        难度:中        第30章
在Access2010中,窗体最多可包含有()
A:3个区域
B:4个区域
C:5个区域
D:6个区域


答案：C—***CC

第27题 （1.0分）        题号:11978        难度:中        第30章
在窗体中,最基本的区域是()
A:页面页眉
B:主体
C:窗体和页眉
D:窗体页脚


答案：B—BBB

第28题 （1.0分）        题号:11979        难度:中        第30章
主窗体和子窗体通常用于显示多个表或查询中的数据,这些表或查询中的数据一般应该具有的关系是()
A:一对一
B:一对多
C:多对多
D:关联


答案：B—***B

第29题 （1.0分）        ***题号:11980        难度:中        第30章
下列选项中,在报表"设计视图"工具栏中有、而在窗体"设计视图"中没有的按钮是()
A:代码
B:字段列表
C:工具箱
D:排序与分组


答案：D—DD

第30题 （1.0分）        ***题号:11981        难度:中        第30章
Access中,没有数据来源的控件类型是()
A:结合型
B:非结合型
C:计算型
D:其余三项均不是


答案：B—***BBB

第32题 （1.0分）        题号:11983        难度:中        第30章
不能用来作为表或查询中"是/否"值输出的控件是()
A:复选框
B:切换按钮
C:选项按钮
D:命令按钮


答案：D—***DD

第33题 （1.0分）        ***题号:11984        难度:中        第30章
下列关于控件的叙述中,正确的是()
A:在选项组中每次只能选择一个选项
B:列表框比组合框具有更强的功能
C:使用标签工具可以创建附加到其他控件上的标签
D:选项组不能设置为表达式


答案：D—***D

第35题 （1.0分）        ***题号:11986        难度:中        第30章
在Access中有雇员表,其中有存照片的字段,在使用向导为该表创建窗体时,"照片"字段所使用的默认控件是()
A:图像框
B:绑定对象框
C:非绑定对象框
D:列表框


答案：B—***BB

第36题 （1.0分）        ***题号:11987        难度:中        第30章
下列不属于Access2010的控件是()
A:列表框
B:分页符
C:换行符
D:矩形


答案：C—***C*

第37题 （1.0分）        题号:11988        难度:中        第30章
绑定窗体中的控件的含义是()
A:宣告该控件所显示的数据将是不可见的
B:宣告该控件所显示的数据是不可删除的
C:宣告该控件所显示的数据是只读的
D:该控件将与数据源的某个字段相联系


答案：D—***D

第40题 （1.0分）        题号:11991        难度:中        第30章
决定窗体外观的是()
A:矩形
B:标签
C:属性
D:按钮


答案：C—***C

第42题 （1.0分）        题号:11993        难度:中        第30章
窗口事件是指操作窗口时引发的事件.下列事件中,不属于窗口事件的是()
A:加载
B:打开
C:关闭
D:确定


答案：D—***DDD

第43题 （1.0分）        题号:11994        难度:中        第30章
下列方法中,不能创建一个窗体的是()
A:使用自动创建窗体功能
B:使用窗体向导
C:使用设计视图
D:使用SQL语句


答案：D—DD

第44题 （1.0分）        题号:11995        难度:中        第30章
创建窗体时,数据源不能是()
A:表
B:单表创建的查询
C:多表创建的查询
D:报表


答案：D—****

第45题 （1.0分）        ***题号:11996        难度:中        第30章
报表的作用不包括()
A:分组数据
B:汇总数据
C:格式化数据
D:输入数据


答案：D—***D*

第46题 （1.0分）        题号:11997        难度:中        第30章
报表的数据源不能是()
A:表
B:查询
C:SQL语句
D:窗体


答案：D—****

第48题 （1.0分）        题号:11999        难度:中        第30章
在报表中要添加标签控件,应使用()
A:工具栏
B:属性表
C:工具箱
D:字段列表


答案：C—****

第49题 （1.0分）        ***题号:12000        难度:中        第30章
要指定在报表每一页的底部都输出的内容,需要设置()
A:报表页脚
B:页面页脚
C:组页脚
D:页面页眉


答案：B—***B*

第51题 （1.0分）        题号:12002        难度:中        第30章
Access2010中,利用自动功能可创建的报表是()
A:图表报表和纵栏式报表
B:表格式报表和纵栏式报表
C:标签报表和纵栏式报表
D:图表报表和标签报表


答案：B—BB

第52题 （1.0分）        ***题号:12003        难度:中        第30章
要在报表的文本框控件中同时显示出当前日期和时间,则应将文本框的控件来源属性设置为()
A:NOW()
B:YEAR()
C:TIME()
D:DATE()


答案：A—A*

第53题 （1.0分）        ***题号:12004        难度:中        第30章
将大量数据按不同的类型分别集中在一起,称为将数据()
A:筛选
B:合计
C:分组
D:排序


答案：C—CC*

第54题 （1.0分）        ***题号:12005        难度:中        第30章
报表的分组统计信息显示于()
A:报表页眉或报表页脚
B:页面页眉或页面页脚
C:组页眉或组页脚
D:主体


答案：C—CC

第55题 （1.0分）        题号:12006        难度:中        第30章
Access中将一个或多个操作构成集合,每个操作能实现特定的功能,则称该操作集合为()
A:窗体
B:报表
C:查询
D:宏


答案：D—DD

第56题 （1.0分）        题号:12007        难度:中        第30章
下列关于宏和宏组的叙述 中,错误的是()
A:宏组是由若干个宏构成的
B:Access中的宏是包含操作序列的一个宏
C:宏组中的各个宏之间要有一定的联系
D:保存宏组时,指定的名字设为宏组的名字


答案：C—CCC

第57题 （1.0分）        题号:12008        难度:中        第30章
使用宏组的目的是()
A:对多个宏进行组织和管理
B:设计出包含大量操作的宏
C:设计出功能复杂的宏
D:降低存储空间开销


答案：A—AAA

第59题 （1.0分）        ***题号:12010        难度:中        第30章
打开窗体时,触发事件的顺序是()
A:打开,加载,调整大小,激活,成为当前
B:加载,成为当前,打开,调整大小,激活
C:打开,激活,加载,调整大小,成为当前
D:加载,打开,调整大小,成为当前,激活

open down
答案：A—***A**

第60题 （1.0分）        题号:12011        难度:中        第30章
如果加载一个窗体,最先触发的事件是()
A:Load事件
B:Open事件
C:Click事件
D:DbClick事件


答案：B—*B

第61题 （1.0分）        题号:12012        难度:中        第30章
对象可以识别和响应的某些行为称为()
A:属性
B:方法
C:继承
D:事件


答案：D—***DDD

第62题 （1.0分）        ***题号:12013        难度:中        第30章
关闭窗体时所触发的事件的顺序是()
A:卸载,停用,关闭
B:关闭,停用,卸载
C:停用,关闭,卸载
D:卸载,关闭,停用


答案：A—**

第65题 （1.0分）        ***题号:12016        难度:中        第30章
宏命令RunSQL的功能是()
A:执行指定的SQL语句
B:执行指定的查询中的SQL语句
C:使用SQL在表中查询
D:使用SQL语句设置指定属性值


答案：A—**

第66题 （1.0分）        题号:12017        难度:中        第30章
宏命令RunApp的功能是()
A:执行指定的SQL语句
B:执行指定的外部应用程序
C:执行指定的宏命令
D:执行设置属性值的宏命令


答案：B—BBB

第67题 （1.0分）        题号:12018        难度:中        第30章
某窗体中有一命令按钮,在"窗体视图"中单击此命令按钮运行另一个应用程序.如果通过调用()宏对象完成此功能,则需要执行的宏操作是
A:RunApp
B:RunCode
C:RunMacro
D:RunSQL


答案：A—AA

第68题 （1.0分）        题号:12019        难度:中        第30章
为窗体或报表上的控件设置属性值的宏操作是()
A:Beep
B:Echo
C:MsgBox
D:SetValue


答案：D—DDD

第69题 （1.0分）        题号:12020        难度:中        第30章
查找满足条件的下一条记录的宏命令是()
A:FindNext
B:FindRecord
C:GoToRecord
D:Requery


答案：A—AA

第76题 （1.0分）        题号:12027        难度:中        第30章
下列关于Word标题栏的叙述中,错误的是()
A:双击标题栏,有可能使Word窗口最大化(或者可使Word窗口还原)
B:拖拽标题栏,可将最大化窗口拖到新位置
C:拖拽标题栏,可将非最大化窗口拖到新位置
D:以上三项都不是


答案：D—****

第77题 （1.0分）        ***题号:12028        难度:中        第30章
在Word下"文件"选项卡中,"最近所用文件"选项下显示文档名的个数最多可设置为()
A:10个
B:20个
C:25个
D:50个


答案：D—DD

第78题 （1.0分）        ***题号:12029        难度:中        第30章
在Word窗口的状态栏中显示的信息不包括()
A:页面信息
B:"插入"或"改写"状态
C:当前编辑的文件名
D:字数信息


答案：C—CCC

第79题 （1.0分）        题号:12030        难度:中        第30章
在Word的编辑状态,可以显示页面四角的视图方式是()
A:草稿视图方式
B:大纲视图方式
C:页面视图方式
D:阅读版式视图


答案：C—C*C

第81题 （1.0分）        ***题号:12032        难度:中        第30章
在Word中,要新建文档,第一步操作应该选择()选项卡
A:视图
B:开始
C:插入
D:文件


答案：B—***B

第82题 （1.0分）        ***题号:12033        难度:中        第30章
在Word中,要打开已有文档,在"快速访问工具栏"中应单击()
A:"打开"
B:"保存"
C:"新建"
D:"打印"


答案：A—***AAA

第84题 （1.0分）        ***题号:12035        难度:中        第30章
在Excel2010的操作界面中,整个编辑栏被分为左、中、右三个部分,左面部分显示出()
A:活动单元格的列标
B:活动单元格的行号
C:活动单元格名称
D:某个单元格名称


答案：C—***C

第85题 （1.0分）        题号:12036        难度:中        第30章
通常用于反映部分与整体之间比例关系的图表类型是()
A:柱形图
B:折线图
C:面积图
D:饼图


答案：D—***D

第86题 （1.0分）        题号:12037        难度:中        第30章
当Excel2010工作簿中有工作表及图标时,执行"文件"选项卡的"保存"命令后()
A:分成两个文件夹保存
B:只保存图表
C:二者作为一个文件保存
D:只保存工作表


答案：C—CCC

第87题 （1.0分）        题号:12038        难度:中        第30章
在Excel中,执行降序排列,在序列中空白单元格行被()
A:放置在排列数据清单的最前
B:放置在排列数据的最后
C:保持原始次序
D:以上都不对


答案：B—***BBB

第88题 （1.0分）        题号:12039        难度:中        第30章
在Excel数据清单中,按某一字段内容进行归类,并对每一类作出统计的操作是()
A:分类汇总
B:分类排序
C:筛选
D:记录单处理


答案：A—AAA

第89题 （1.0分）        题号:12040        难度:中        第30章
当Excel工作表中未对小数位数进行特殊设置时,函数ROUNO(3.149,2)的值为()
A:3.14
B:3.15
C:3.149
D:3.1


答案：B—BBB

第90题 （1.0分）        ***题号:12041        难度:中        第30章
在PowerPoint的普通视图左侧的大纲窗格中,可以修改的是()
A:自选图形
B:图表
C:占位符中的文字
D:文本框中的文字


答案：C—****


第91题 （1.0分）        题号:12042        难度:中        第30章
在PowerPoint2010中修改当前幻灯片的背景样式,应选()选项卡
A:"开始"
B:"设计"
C:"动画"
D:"文件"


答案：B—***BB

第92题 （1.0分）        ***题号:12043        难度:中        第30章
下列关于打上隐藏标记的幻灯片,说法正确的是()
A:播放时可能会显示
B:不能在任何视图方式下编辑
C:可以在任何视图方式下编辑
D:播放时一般不能显示


答案：A—***A

第93题 （1.0分）        ***题号:12044        难度:中        第30章
如果希望演示文稿在会场中实现无人看管放映,则放映类型最好选择()
A:观众自行浏览
B:演讲者放映
C:在展台浏览
D:自定义放映


答案：D—***D

第94题 （1.0分）        ***题号:12045        难度:中        第30章
在PowerPoint中,不能对个别幻灯片内容进行编辑修改的视图是()
A:普通
B:幻灯片浏览
C:大纲
D:以上都不对


答案：B—****

第95题 （1.0分）        ***题号:12046        难度:中        第30章
在PowerPoint的()下,可以用拖动方法改变幻灯片的顺序
A:幻灯片放映
B:备注页视图
C:幻灯片浏览视图
D:幻灯片视图


答案：C—CC


第97题 （1.0分）        ***题号:12048        难度:中        第30章
演示文稿中每张幻灯片都是基于某种()创建的,它预定义了新建幻灯片的各种占位符布局情况
A:母版
B:版式
C:视图
D:模板


答案：B—***B

第98题 （1.0分）        题号:12049        难度:中        第30章
在PowerPoint中的幻灯片普通视图窗口中,在状态栏中出现了"幻灯片2/7"的文字,则表示
A:共有7张幻灯片,目前只编辑了2张
B:共有7张幻灯片,目前显示的是第2张
C:共编辑了七分之二张的幻灯片
D:共有9张幻灯片,目前显示的是第2张


答案：B—BB

continue—13—200~300
———

