8、 显示信息是通过怎样的流向输出到显示器的( )。 
A、CPU——显示内存——显示芯片——数模转换器——显示器 
B、CPU——显示芯片——显示内存——数模转换器——显示器 
C、CPU——显示内存——数模转换器——显示芯片——显示器 
D、显示内存——CPU——数模转换器——显示芯片——显示器 

答案:A—*AA

5、 计算机磁盘上存放信息是以( ) 为单位的。 
A、磁道 
B、簇 
C、柱面 
D、扇区 

答案:B—**BBB

7、 下面关于扩展分区和逻辑分区的说法，正确的是( )。 
A、一个扩展分区可以划分成为多个逻辑分区 
B、一个逻辑分区可以划分成为多个扩展分区 
C、扩展分区与逻辑分区是相互独立的 
D、必须行建立逻辑分区，才能创建扩展分区 

答案:B—B**
一个扩展多个

1、 关于CPU外频和前端总线频率FSB说法正确的是( )。 
A、外频与前端总线频率一定相等 
B、外频与前端总线频率一定不相等 
C、外频与前端总线频率无关 
D、主流CPU的前端总线频率为外频的两或四倍 

答案:D—*DDDD

4、 下列关于超线程技术说法错误的是( )。 
A、超线程技术的CPU在功能上与双核CPU相似 
B、超线程技术就是利用特殊的硬件指令，把两个逻辑内核拟成物理芯片 
C、超线程技术是让单个处理器能使用线程级并行计算，从而兼容多线程并行计算  
D、只要CPU支持超线程技术就能发挥超线程的性能，与其它硬件和软件无关 

答案:C—*C***

0、 DDR内存在一个时钟周期内完成数据传输次数为( )。 
A、1 
B、2 
C、4 
D、不确定 

答案:B—*BBBB

3、 如果要将一个大小为3G的文件，压缩到CD光盘，应采取( )。 
A、无法直接压缩 
B、先将文件分割成小文件，然后压缩 
C、采用分卷压缩 
D、先将文件压缩到硬盘，再分多张光盘保存 

答案:C—****

5、 与CPU工作电压密切相关的性能参数是( )。 
A、主频 
B、外频 
C、生产工艺 
D、指令集 

答案:C—*CCC

6、 打印机打印速度的单位PPM是指( )。 
A、每分钟打印的页数 
B、每分钟打印的行数 
C、第分种打印的字数 
D、每秒钟打印的页数 

答案:A—AAAA

9、 如果使用FAT32文件系统，则分区的最大容量为( )。 
A、8GB 
B、16GB 
C、32GB 
D、48GB 

答案:C—*CCC

1、 CPU的主频由外频与倍频决定，在倍频一定的情况下，通过（ ）提高CPU的运行速度，称之为超频。 
A、外频 
B、速度 
C、主频 
D、缓存 

答案:A—AAAA

2、 CPU封装方式始于（ ）时代，当时的CPU采用的是DIP封装方式。 
A、4004 
B、8008 
C、8086 
D、8088 

答案:A—AAAA

4、 将存储器分为主存储器、高速缓冲存储器和 BIOS 存储器，这是按 （ ） 标准来划分。 
A、工作原理 
B、封装形式 
C、功能 
D、结构 

答案:C—**C

7、 计算机在往硬盘上写数据时从（ ）磁道开始。 
A、外 
B、内 
C、0 
D、1 

答案:C—CCCC

9、 为了让人的眼不容易察觉到显示器刷新频率带来的闪烁感，因此最好能将您显卡刷新频率调到 ( ) Hz 以上。 
A、60 
B、75 
C、85 
D、100 

答案:B—BBBB

4、 下列说法不正确的是 ( )。 
A、Intel 4004是世界上第一片微处理器 
B、Intel 4004是第一片真正用于微型计算机的CPU 
C、Inel 8086是第一片真正用于微型计算机的CPU 
D、装有Intel 8088 CPU的微型计算机是第一台适合大众的微型计算机 

答案:B—*BBB

8、 SDRAM内存应安装在（ ）中。 
A、SIMM 72插槽 
B、DIMM 168插槽 
C、DIMM 184插槽 
D、RIMM插槽 

答案:B—BBBB

8、 以下属于AMD的产品的是 ( )。 
A、 Celeron III 
B、Pentium III 
C、Athlon XP 
D、Cyrix 

答案:C—*CCC
都有A

1、 性能最高的内存是 ( )。 
A、EDO内存 
B、SDRAM内存 
C、DDR内存 
D、RAMBUS内存 

答案:D—*DD

7、 判断一台显示器优劣必须注意的一些问题中,下面的指标不在判断之列的是( )。 
A、水波纹 
B、会聚 
C、色彩均匀性 
D、手感 

答案:D—DDDD

9、 关于音箱的一些评价标准，是对音箱的音质音色进行主观的听评的五点中，下面哪一项不属于这个标准 ( )。 
A、音色的均匀性 
B、声场定位能力 
C、中低音的音色 
D、箱体共振 

答案:D—DDDD

0、 声卡后部通常用来连接音箱的插口是 ( )。 
A、line out 
B、line in 
C、speak out 
D、mic in 

答案:C—**C*
大叫

3、 连接到Internet的利器除了调制解调器(Modem)外，一般另外还有_____和______ ( )。 
A、ADSL、ISDN
B、FTP、ADSL 
C、FTP、ISDN 
D、ADSL、RJ45 

答案:D—DDDD

6、 目前市面大多数主板没有采用哪一种牌子的BIOS ( )。 
A、 Phoenix BIOS 
B、AMD BIOS 
C、 AMI BIOS 
D、 Award BIOS 

答案:B—*BBB

9、 某个用户把自己的PC上使用的2.0的有源音箱换成了2.1的有源音箱，那么( )。 
A、音箱从数量上来讲，少了一个 
B、音箱从数量上来讲，多了一个 
C、音箱要连在PC的LINE IN 上 
D、音箱要连接在PC的MIC IN上 

答案:B—BBBB

4、 不属于鼠标常用接口的是( )。 
A、PS/2 
B、USB 
C、IEEE1394 
D、COM 

答案:C—*CC*

5、 24X的普通光驱数据传输速度是 ( )。 
A、1.8MB/s 
B、1MB/s 
C、 2.4MB/s 
D、3.6MB/s 

答案:D—D
150*24=3600

9、 声道主要有3种：单声道、立体声、环绕立体声，除这些之外还有（ ）声道。 
A、2.1 
B、4.1 
C、5.1 
D、以上都是 

答案:D—DDDD

2、开机时屏幕上出现乱码，一般是由 ( ) 造成的。 
A、显卡上的显存有问题 
B、显卡设置问题 
C、主板与显卡接触不良 
D、显示器有问题 

答案:C—CCCC

5、 显示器的维护有（ ）几个方面。 
A、减轻显示器电源的负担 
B、显示器四周保持通风 
C、定期进行消磁 
D、以上都是 

答案:D—DDDD

8、 在PC机中，一般情况下，可为（ ）个串口进行参数配置。 
A、1 
B、2 
C、3 
D、4 

答案:B—***BB

1、 人们习惯上叫的64位显卡、128位显卡和256位显卡就是指其相应的 ( )。 
A、显存位宽 
B、显示芯片位数 
C、显卡带宽 
D、传输线的线数 

答案:A—***AAA

3、 音箱的频率响应范围要达到（　　　）才能保证覆盖人耳的可听频率范围。 
A、20~20KHZ 
B、30~20KHZ 　 
C、45~20KHZ 
D、45~25KHZ 

答案:B—*BBB

5、 一般来讲，主板上有2个IDE接口，一共可以连接（　　）个IDE设备。 
A、2 
B、4 
C、6 
D、8 

答案:B—**BB

6、 我们经常听说的40X光驱，指的是光驱的（　　　）。 
A、传输速率 
B、存取速度 
C、缓存 
D、转速 

答案:B—***BB*B

3、 奔腾采用了增强的64位数据总线，它的含义是( )。 
A、内部总线是32位的，而与存储器之间的外部总线是64位的 
B、内部总线是64位的，而与存储器之间的外部总线是32位的 
C、内部总线是32位的，而与输出设备之间的外部总线是64位的 
D、内部总线是64位的，而与输出设备之间的外部总线是32位的 

答案:A—***AA

6、 计算机的硬件组成可以分为4个层次，第一层是( 　 )。 
A、芯片 
B、板卡 
C、设备 
D、网络 

答案:A—***AAA*

7、 下列哪一个是虚拟存储技术引入的前提？( )。 
A、页式存储管理 
B、页面淘汰算法选择不合理 
C、程序的局部性原理 
D、分配给进程的物理页面数太少 

程序在内存运行
答案:C—***CC

8、 下列关于芯片体系结构的叙述中，正确的是( )。 
A、超标量技术的特点是提高主频，细化流水 
B、分支预测能动态预测程序分支的转移 
C、超流水线技术的特点是内置多条流水线 
D、哈佛结构是把指令与数据混合存储 

答案:B—***B

9、 虚拟内存的容量只受( )的限制。 
A、物理内存的大小 
B、磁盘空间的大小 
C、数据存放的实际地址 
D、计算机地址位数 

答案:B—***B*

1、 CPU寄存器是用来存放( )。 
A、计算过程中所需的或所得的各种信息 
B、不包括中间结果的信息 
C、包括操作数但不包括操作地址的信息 
D、存储器所能存放的信息 

答案:A—***A
寄存暂时存放的信息


4、 下列选项中，采用磁化技术制作的存储器是( )。 
A、硬盘 
B、U盘 
C、闪存卡 
D、光盘 

答案:A—***A

5、 闪存卡和U盘的主要区别是( )。 
A、闪存卡利用的是磁化技术，而U盘利用的是半导体技术 
B、闪存卡只读存储器，而U盘是读/写存储器 
C、闪存卡常常需要读卡器，而U盘一般不需要附加驱动器 
D、闪存卡和U盘工作方式是没有区别的 

答案:C—CC

7、 下列关于液晶显示器特点叙述中，错误的是( )。 
A、功耗低 
B、辐射低 　 
C、厚度薄 
D、闪烁严重 

答案:D—DDD

9、 计算机硬件结构中，累加器能够( )。 
A、实现加法运算 
B、执行传送数据到外设 
C、转换加法运算的结果 
D、存放运算的中间结果或最终结果 

答案:A—***AA

3、 一块好的声卡，它的声卡位深的位数要 ，最高采样频率要 ，要 DSP ( )。 
A、多，高，没有 
B、多，低，没有 
C、少，高，有 
D、多，高，有 

答案:D—***DDD

7、 对于现代（Hyundai）PC-100 SDRAM，它的芯片上所刻的-10代表了其运行的时钟周期为( ) ns。 
A、0.1 
B、0.01 
C、1 
D、10 

答案:D—**D

0、 以下( )不属于影响一个光驱性能的参数指标。 
A、速度 
B、光盘容量 
C、平均存取时间 
D、纠错能力 

答案:B—*B*

1、 灵敏度越高，音箱的性能就越好，不过，灵敏度的提高是以( ) 增加为代价。 
A、信噪比 
B、输出功率 
C、频率响应 
D、阻抗 

答案:A—***A*

2、 选购鼠标时，以下( )不是主要指标。 
A、手感是否轻快 
B、灵敏度是否高 
C、是否光电鼠标 
D、兼容性是否好 

答案:D—**

7、 内存总线速度也称为系统总线速度，一般与CPU的( )相等。 
A、外频 
B、主频 
C、倍频 
D、超频 

答案:A—*A

3、 下面数据载体中，按容量递增，速度递减排列的是（ ）。 
A、CPU内部寄存器、高速缓存器、内存储器 
B、高速缓存器、CPU内部寄存器、内存储器 
C、内存储器、CPU内部寄存器、高速缓存器 
D、内存储器、高速缓存器、CPU内部寄存器 

答案:A—AA

0、 巴比伦文明发展了首个位置化数字系统，这个数字系统的数制是( )。 
A、十进制 
B、二进制 
C、六十进制 
D、八进制 

答案:C—*C

2、 为了使表示法的固定部分统一，科学计数法（用于十进制）和浮点表示法（用于二进制）都在小数点左边使用了唯一的非零数码，这称为( )。 
A、规范化 
B、编码 
C、指数化 
D、量化 

答案:A—***A

3、 定点运算器用来进行 ( )。 
A、十进制数加法运算 
B、定点运算 
C、浮点运算 
D、既进行定点运算，也进行浮点运算 

答案:B—**

1、 智力成果本身不能直接产生知识产权，知识产权必须经过（）才能产生 
A、法律的确认 
B、各方协商 
C、公众认可 
D、以上均不正确 

答案:A—**

3、 计算机中表示地址时使用( )。 
A、无符号数 
B、原码 
C、反码 
D、补码 

答案:A—*A

4、 GB2312-80国家标准中一级汉字位于16区至55区，二级汉字位于56区至87区。若某汉字的机内码 (十六进制)为DBAl，则该汉字是( )。 
A、图形字符 
B、一级汉字 
C、二级汉字 
D、非法码 

答案:B—B*
3B01
3*16+11=59

1、 计算机中的信息以（ ）的形式出现。 
A、数据 
B、数字 
C、编码后的数字 
D、数码 

答案:A—**

9、 信息数字化过程中采样的作用，是把连续的模拟信号按照一定的频率进行采样，得到一系列有限的( )。 
A、离散值 
B、数字 
C、模拟值 
D、量化值 

答案:A—AA

3、 信息处理的六个基本环节除了采集、传输、加工外，还有( )。 
A、存储、输入、输出 
B、存储、输入、打印 
C、存储、运算、输出 
D、输入、运算、输出 

答案:C—**

1、 如果采用16个量化级对某样值进行量化，至少所需的二进制码位数为( )。 
A、4 
B、3 
C、2 
D、1 

答案:A—AA

4、 数据帧传输速率的控制叫做( )。 
A、数据速率控制 
B、交换控制 
C、线路控制 
D、流量控制 

答案:D—DD

2、 凡信号的某一参量只能取有限个数值，并且常常不直接与消息相对应的叫( )。 
A、模拟信号 
B、数字信号 
C、基带信号 
D、宽带信号 

答案:B—BB
